<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/</link>
    <description>Recent content on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Mar 2015 23:33:26 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Una cretina della madonna</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/strupo/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 23:33:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/strupo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;So che di Madonna e delle cose che dice sullo stupro scriveranno in tanti, ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;
una sola cosa che secondo me non viene mai detta. Non viene mai detta perche&amp;rsquo; tutti hanno paura a dirla, o forse perche&amp;rsquo; fa troppo brutto dirla. Eppure, sarebbe ora che qualcuno accendesse il cervello e iniziasse a dire chiaramente questa cosa, se non altro perche&amp;rsquo; il fenomeno sta diventando seccante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si parla di stupro, e&amp;rsquo; sempre quasi impossibile mettere in dubbio la parola di colei che ne racconta uno. Infatti io non la metto in dubbio. Ci rido sopra, come si fa per le barzellette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; qui stiamo dimenticando una cosa: lo stupro e&amp;rsquo; un crimine. Ed e&amp;rsquo; una cosa seria.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-no-non-esiste-niente-come-vanity-rape:1e5a507b83e1f315ed8298e8e6a39292&#34;&gt;E no, non esiste niente come &amp;ldquo;Vanity Rape&amp;rdquo;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;E se e&amp;rsquo; una cosa seria, vuol dire che non e&amp;rsquo; una posa che ti spari per sembrare interessante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono disposto a pensare che lo star system americano sia un posto molto pericoloso, persino per chi non lo frequenta ancora, ma lo frequentera&amp;rsquo; in futuro. Oppure sono disposto a pensare che per diventare una star , subire uno stupro sia un prerequisito. Oppure, la percentuale statisticamente anomala di star dello spettacolo che hanno subito abusi lascia un pelino perplessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lascia poi perplesso il fatto che, quando i giornalisti scavano nelle loro vite, di questi stupri non esiste traccia. Non ci sono MAI denunce:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il 100% delle star americane che hanno subito uno stupro, &lt;em&gt;ha anche dimenticato di denunciarlo alla polizia.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sicuro, sicuro: denunciare e&amp;rsquo; un processo duro ed umiliante. E ci credo. Va bene, sono disposto ad accettare sulla fiducia che quando una ha subito uno stupro se ne vergogna cosi&amp;rsquo; tanto che anche raccontarlo alla polizia prima
e in tribunale dopo sia un peso terribile. Ci sta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come ci sta che durante i processi in tribunale , si faccia uscire la gente dall&amp;rsquo;aula quando parla la vittima. Ok, queste persone faticano molto a raccontare.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; proprio perche&amp;rsquo; faticano molto che non mi aspetto di vederle su Vanity Fair a rilasciare interviste sul loro stupro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; queste persone che hanno, a detta loro, subito stupri che sono stati cosi&amp;rsquo; terribili ed umilianti da raccontare alla polizia e ad un tribunale, poi guarda caso non hanno &lt;em&gt;il minimo problema&lt;/em&gt; a raccontarlo in TV, alla Radio, su Metropolitan, su Vanity Fair&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Trovo un pochino strano, come dire, che un&amp;rsquo;esperienza cosi&amp;rsquo; pesante, umiliante, terribile da raccontare, finisca puntualmente su tutti i rotocalchi del pianeta, con tanto di fotografia della star in perizoma.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Certo, non voglio dire che una donna colpita da uno stupro debba per forza rimanere in lacrime tutta la vita. Franca Rame si riprese e fu vista ridere anche dopo lo stupro. Ma MAI quando parlava dello stupro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente, Franca Rame, che fu comunista e femminista, fece militanza e combatte&amp;rsquo; con tutte le sue forze in favore delle donne violentate. Ma quando raccontava di questa cosa, non sorrideva mai. Non avete foto di Franca Rame in perizoma che racconta del suo stupro a Vanity Fair, con un sorriso smagliante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di solito avete foto di lei che ne parla , molto ma molto seria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, direte voi che per Madonna sono passati molti anni, e magari ha &amp;ldquo;rielaborato il trauma&amp;rdquo;. Anche Franca Rame fu piuttosto longeva, ma non ricordo che sia mai riuscita a sorriderci sopra e a raccontarlo a riviste per sciocchine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma rimane questo fatto strano: che quando normalmente avete a che fare con una vittima di stupro, il giornalista la riprende da dietro, camuffa la voce, si percepisce chiaramente una difficolta&amp;rsquo; nel raccontare, le risposte arrivano a monosillabi&amp;hellip; molto diverso dal disinvolto cinguettare di stupro delle star americane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora torno al punto: lo stupro e&amp;rsquo; una cosa MOLTO seria. E non e&amp;rsquo; di quelle cose che si raccontano per essere interessanti. Certo, di volta in volta negli USA tante cose hanno reso interessanti le persone. &amp;ldquo;Ciavevano i probllemi&amp;rdquo;, avrebbe detto Verdone. La droga e&amp;rsquo; un esempio. Alcuni sono arrivati a dire di essere bipolari, solo per sembrare interessanti. Evidentemente anche la violenza rende interessanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma sono problemi un pochino troppo pesanti perche&amp;rsquo; si possa tollerare l&amp;rsquo;uso che ne fa lo star system.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso mi becchero&amp;rsquo; del maschilista. Del maiale chauvinista che dice alla povera vittima &amp;ldquo;ti sei inventata tutto&amp;rdquo;, la frase piu&amp;rsquo; odiosa che una donna violentata si possa sentire dire. Bene, lo faccio ugualmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Madonna si e&amp;rsquo; inventata tutto&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madonna si e&amp;rsquo; inventata tutto perche&amp;rsquo; anche donne con le palle d&amp;rsquo;acciaio, come Franca Viola, Franca Rame, e tante altre, quando sono riuscite nella loro militanza a parlare di stupro, del LORO stupro, non sono MAI riuscite a farlo&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Su giornali per cretine sculettanti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Senza mai avere fatto anche la piu&amp;rsquo; pallida denuncia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Senza mai aver fatto qualcosa per far finire in galera il colpevole.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Con lo stesso tono e lo stesso sorriso delle star americane.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dicendo sempre e solo cazzate maschiliste al solo scopo di scatenare polemiche.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; diciamolo pure: nel mondo civile , le donne che hanno il coraggio di raccontare ai giornali del proprio stupro, sono quasi sempre donne che chiedono condanna per gli stupratori e invitano le altre donne ad uscire dalla vergogna e denunciare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel mondo dorato delle starlette americane, invece, il coraggio di raccontarlo ce l&amp;rsquo;hanno anche le piu&amp;rsquo; debosciate cretine , non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; mai traccia di denuncia, non si sa mai chi sia stato il colpevole, e quanto alle altre donne, beh, fate come loro: non denunciate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, se io fossi Madonna e dovessi spiegare alla gente come mai ho subito tutti questi &lt;em&gt;interessanti&lt;/em&gt; stupri, senza mai denunciarne uno, probabilmente direi cose tipo &amp;ldquo;e&amp;rsquo; terribilmente difficile denunciare&amp;rdquo;, ma se tutte le stuprate di Hollywood cominciano a non denunciare, non esiste mai traccia di un cazzo di ricovero in un ospedale, (che stupratori umani che incontrano! ) e mai traccia di un colpevole, e la famiglia NON si accorge mai di niente, beh, qualche sospetto inizia a venirmi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, la signorina Ciccone puo&amp;rsquo; fare quel che vuole. Puo&amp;rsquo; darsi alla Qabalah cingalese, alla dance transiberiana, farsi chiavare dal Garcon d&amp;rsquo;Amour che le aggrada di piu&amp;rsquo; , e tutto quanto va bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ci sono cose sulle quali non si dovrebbe scherzare. Dire di avere un cancro per ottenere l&amp;rsquo;attenzione degli altri, per dire. O dire di essere bipolari perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; una malattia &amp;ldquo;cool&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure inventare uno stupro di sana pianta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se proprio devi inventarlo, cara signorina Ciccone, allora spendi un pochino dei soldi che hai, raccogli informazioni, fatti scrivere il copione da uno specialista, con la consulenza di gente che magari e&amp;rsquo; stata stuprata davvero, e impara a recitare bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo;, non ti credo proprio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dare fastidio perche&#39; si esiste.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/feudi/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 18:46:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/feudi/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; un tema che e&amp;rsquo; uscito dal mio post su Manno, ed e&amp;rsquo; il meccanismo - di cui si parla sempre poco - che da sempre coinvolge la societa&amp;rsquo; italiana, specialmente quando si parla di economia. Mi riferisco alla tremenda ostilita&amp;rsquo; che colpisce non il singolo imprenditore, ma un nuovo settore di imprenditori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi riferisco al momento, cioe&amp;rsquo;, in cui nasce una nuova professione. Il momento specifico nel quale un lavoro o un settore che prima non esistevano minaccia di creare una nuova classe di imprenditori e di lavoratori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per capire questo dobbiamo andare indietro ci circa un secolo. Il 95% della popolazione lavorava in campagna, ovvero nell&amp;rsquo;agricoltura. La quale aveva certamene una fame di braccia, visti i metodi arcaici che si usavano per coltivare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;altro canto, questa fame di braccia NON produceva alcuna crescita dei redditi perche&amp;rsquo; il rapporto col lavoro era di tipo cattolico: il lavoro come punizione per l&amp;rsquo;uomo, come male imposto da dio in seguito al peccato originale. Di conseguenza non bastava lavorare: occorreva faticare. E non bastava essere stanchi: occorreva che la fatica diventasse tormento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo quando potevate mostrare chiari segni di tormento da fatica, si diceva di voi che foste dei lavoratori. In questo senso, le condizioni del lavoratori nelle campagne erano subumane. Chi creda ancora alle storie di campagna molto Eataly, con le fattorie del Mulino Bianco e le famigliole felici, non ha capito nulla di quanto avveniva. Le persone valevano poco piu&amp;rsquo; delle bestie, in certi casi anche meno (dovendo scegliere a chi dare soldi, si curava la mucca ma non la moglie, insomma) e la dignita&amp;rsquo; dei lavoratori era una cosa praticamente sconosciuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;erano i grandi proprietari, spesso nobili,  i proprietari meno grandi (che spesso erano i pochi prfessionisti dell&amp;rsquo;epoca, come medici o notai) , pochissimi piccoli, e poi a seconda della zona manovali o mezzadri, ovvero gli schiavi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non dico che i primi godessero dello Jus Primae Noctis, ma diciamolo apertamente: era meglio essere molto gentili con loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, arriva l&amp;rsquo;industria, che inizia a svuotare le campagne. Certo, Charlie Chaplin e la dialettica sindacale ci fanno vedere che nella fabbrica gli uomini erano solo numeri e che avevano a che fare con macchine, ma rispetto a prima era un miglioramento notevole. Era un miglioramente notevole perche&amp;rsquo; un rapporto impersonale con la fabbrica era meglio del personalissimo schiavismo di prima. Meglio essere un numero come tanti, che essere lo schiavo con il nome e il cognome stampato sulle catene , insomma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa cosa non piacque ai latifondisti e ai caporali che davano lavoro ai braccianti. Sia perche&amp;rsquo; fece salire la domanda di braccia , sia perche&amp;rsquo; fece salire il costo della manodopera, ma il problema era diverso:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;da-quel-momento-c-era-l-alternativa:fd3357bded07e80f66c48fd51be112cc&#34;&gt;Da quel momento c&amp;rsquo;era l&amp;rsquo;alternativa.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Prima non c&amp;rsquo;era. Dovevate chinare la testa, perche&amp;rsquo; cambiare aria era difficilissimo, gli artigiani ereditavano il mestiere del padre, e in quella zona c&amp;rsquo;era solo &amp;ldquo;lui&amp;rdquo;, quello che vi vessava. E non potevate farci niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ad un certo punto arriva alternativa: vado a lavorare in citta&amp;rsquo;, e ci porto pure la famiglia. E I FIGLI. Le future braccia che se ne vanno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente la societa&amp;rsquo; italiana reagisce, e in pochi decenni si riesce a dare le stesse condizioni di merda a contadini ed operai. Nasce Confindustria, si crea la corporazione degli industriali, e via. Ma le sorprese non arrivano qui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa si ripete quando , nel dopoguerra, nasce il mondo dei servizi.  Industriali e proprietari di terre si trovano per la seconda volta ad avere di fronte un settore che cresce, assorbe la manodopera, e  cambia gli equilibri di potere tra datore di lavoro e lavoratore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma anche questo si blocca con la nascita degli Ordini, che prendono i professionisti, ovvero le figure chiave del mondo dei servizi del secolo scorso, e li imbrigliano in un sistema corporativo che ne regola il numero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed ecco che sfuma l&amp;rsquo;alternativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso siamo alla nascita del settore IT, del mondo dei computer di massa. Chiedetevi quali fossero le speranze di un giovane diplomato che prendesse la maturita&amp;rsquo; nel 1989. Quali erano?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lavorare per qualche industria e piano piano crescere di reddito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diventare un professionista iscritto ad un Ordine.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lavorare per un imprenditore del luogo e subirne il carattere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprire un negozio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ereditare il lavoro di papa&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trovare un impiego statale.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;se esaminate le prospettive nel 1989, scoprite che in TUTTI i casi si sarebbe trattato &lt;em&gt;di una trafila di ostacoli , esercitati da ordini, associazioni, comune, politici vari&lt;/em&gt; al preciso scopo di mantenere &lt;strong&gt;un numero chiuso&lt;/strong&gt; ovvero di gestire in qualche modo il rapporto tra domanda ed offerta nel mercato del lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lavorare per qualche industria significava finire nelle mani di sindacati e varie politiche industriali. Per diventare professionisti avevate bisogno di superare le barriere poste dagli ordini. Per andare a lavorare da un piccolo imprenditore dovevate essere disposti a lunghi apprendistati, lavoro nero, e tante altre angherie. Per aprire un negozio avevate bisogno che nessuna altra associazione facesse ricorso al comune per avervi dato la licenza. Per ereditare il lavoro di papa&amp;rsquo; serviva il papa&amp;rsquo; con il lavoro, e per l&amp;rsquo;impiego statale serviva la raccomandazione.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;non-potevate-fare-niente-senza-dover-elemosinare-un-favore-a-qualcuno:fd3357bded07e80f66c48fd51be112cc&#34;&gt;Non potevate fare niente senza dover elemosinare un favore a qualcuno&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Poi esplode l&amp;rsquo;informatica. Negozi ovunque, e spesso non erano nemmeno negozi, visto che la categoria non esisteva. Consulenti, programmatori, tutti professionisti nuovi, SENZA CHE ESISTESSE UN ORDINE capace di gestirne i numeri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imprese sulle quali confindustria aveva poco da dettare legge, come gli ISP, i quali - ed era chiaro - si trovavano a gestire qualcosa che sarebbe presto diventato essenziale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma specialmente:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gente che mollava il lavoro di prima per darsi all&#39;informatica.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Questo li faceva imbestialire. Il fatto che vi fosse spazio. Il fatto che potesse aprire un negozio di informatica , che i negozi di computer non fossero quasi mai iscritti a nessuna conf-*, che stessero nascendo catene di negozi dei quali nessuno sapeva &amp;ldquo;di chi sei figlio&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli ISP poi erano visti come il demonio. Il comune di Bologna arrivo&amp;rsquo; ad offrire connettivita&amp;rsquo; gratis pur di farli chiudere.Il motivo per il quale fu chiaro che si trattava di una inizitiva pelosa era legato sia alla scelta del fornitore (Cineca) sia per il fatto che , oltre a quell&amp;rsquo;iniziativa , altri forzi del comune di Bologna per lo sviluppo del digitale non se ne videro. Se non quando la Bertolini, sfidante di Guazzaloca, disse che voleva costruire il &amp;ldquo;campus digitale&amp;rdquo;, fatto esclusivamente di cooperative rosse e di onlus, con impiego di soli volontari e obiettori di coscienza, che pero&amp;rsquo; avrebbero offerto al pubblico le stesse cose delle aziende esistenti. Cosa che avrebbe fatto chiudere qualsiasi altra azienda digitale di Bologna, &lt;strong&gt;che invece la manodopera la pagava&lt;/strong&gt;. Per fortuna vinse Guazzaloca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come se non bastasse, era difficilissimo imbrigliare gli informatici in un Sacro Ordine Italiano , costringendo i giovani a subire anni di angherie e sfruttamento prima di essere in grado di lavorare. Il motivo stava nel fatto che per fare un ordine occorre la laura, ma le le universita&amp;rsquo; non erano ancora pronte alla rivoluzione informatica, mentre gli ITIS e i licei AMBRA avevano gia&amp;rsquo; iniziato a sfornare i loro diplomati con conoscenze di programmazione ed elettronica. E come se non bastasse, c&amp;rsquo;erano gli autodidatti che poi aprivano il negozietto, quelli che avevano la BBS che prima vendevano sulla BBS e poi aprivano il negozio (con BBS dentro) quelli che avevano la BBS e poi aprivano l&amp;rsquo; ISP&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando andavamo in giro alle fiere e parlavamo con gli altri imprenditori, percepivamo chiaramente l&amp;rsquo;odio, dal momento che noi eravamo quelli che &amp;ldquo;non avevano dovuto fare la gavetta&amp;rdquo;. La &amp;ldquo;new economy &amp;rdquo; era bersagliata di critiche proprio perche&amp;rsquo; si diceva che i &amp;ldquo;veri&amp;rdquo; imprenditori e i &amp;ldquo;veri&amp;rdquo; professionisti &amp;ldquo;hanno fatto una lunga gavetta&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; &#34;Una lunga gavetta&#34; era il nome degli ostacoli, dei colli di bottiglia e dello sfruttamento nonnistico che &#34;chi era dentro&#34; applicava su &#34;chi voleva entrare&#34;. Con la scusa della lunga gavetta, chi voleva aprire un negozio doveva lavorare sottopagato, sfruttato ed in nero in un negozio esistente, gli avvocati dovevano regalare due anni gratuiti ad altri avvocati, e cosi&#39; via.  &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La struttura essenzialmente schiavista della societa&amp;rsquo; medioevale in realta&amp;rsquo; si e&amp;rsquo; mantenuta alla perfezione. Come funziona?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usciti dalla scuola, siete schiavi per una decina di anni.
Dopo dieci anni di schiavitu&amp;rsquo;, siete &amp;ldquo;liberti&amp;rdquo;, e potete finalmente essere liberi da vincoli, &lt;u&gt;MA&lt;/u&gt; non siete ancora cittadini completi e c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; qualcuno che ha piu&amp;rsquo; diritti e decide.
Dopo 20,30 anni di lavoro, siete tra quelli che &amp;ldquo;conoscono tizio&amp;rdquo;, che &amp;ldquo;conoscono caio&amp;rdquo;, che &amp;ldquo;sono un punto di riferimento&amp;rdquo;, e avete persino un reddito di rendita: benvenuti tra i patrizi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La struttura schiavistica del medioevo: semplicemente esercitata, anziche&amp;rsquo; per nascita, per eta&amp;rsquo;. Previo rimanendo che, comunque, chi nasce nella famiglia buona puo&amp;rsquo; ancora superare la piu&amp;rsquo; brutta delle fasi,  e partire dallo status di liberto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa struttura della societa&amp;rsquo;, ovviamente noi informatici eravamo insopportabili, perche&amp;rsquo; saltavamo la prima parte. Non eravamo mai schiavi. Osavamo avere un reddito pieno quando i nostri coetanei erano ancora schiavi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; questo il pensiero insopportabile per l&amp;rsquo;economia italiana:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;milioni-di-giovani-a-reddito-pieno:fd3357bded07e80f66c48fd51be112cc&#34;&gt;Milioni di giovani a reddito pieno&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Non dovete farlo. L&amp;rsquo;italia riconosce come propria soltanto un&amp;rsquo;economia ove il giovane , appena entrato nel mondo del lavoro, sia trattato come uno schiavo, privato del tempo libero e dei diritti di base, nonche&amp;rsquo; del reddito. Se anche il tempo libero e&amp;rsquo; tollerabile, allora manchera&amp;rsquo; il reddito, e viceversa. Un nuovo settore che produca giovani i quali hanno, insieme, reddito pieno e condizioni di lavoro dignitose e&amp;rsquo; il piu&amp;rsquo; grave crimine che un settore, o un imprenditore, possano commettere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essere giovani, avere il reddito e il tempo libero e&amp;rsquo; un privilegio esclusivo di alcune famiglie patrizie, &lt;strong&gt;e tale deve rimanere&lt;/strong&gt;. Pena la guerra termonucleare totale globale: niente verra&amp;rsquo; lasciato intentato pur di mettervi i bastoni tra le ruote e farvi chiudere.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Di fronte ad un nuovo settore, che non si strutturi secondo la visione schiavistica della societa&amp;rsquo; italiana, la reazione e&amp;rsquo; sempre quella di ostilita&amp;rsquo; feroce ed istintiva. Se appartenete ad una New Economy del caso, tutti quelli che potranno farvi del male ve lo faranno: per invidia, per difesa corporativa, per difesa dello status quo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Chi appartiene al vecchio status quo NON puo&amp;rsquo; tollerare un mondo del lavoro che non sia ritagliato sul sistema schiavista medioevale, cambiando la nascita con l&amp;rsquo;eta&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5,10 anni da schiavi finite le scuole.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20,30 anni da liberti dopo una lunga schiavitu&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;da vecchi essere &amp;ldquo;punti di riferimento&amp;rdquo;, ovvero la completa cittadinanza economica, ovvero la rendita.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quando nasce l&amp;rsquo; IT, e&amp;rsquo; chiaro a tutti che non  si pieghera&amp;rsquo; a questo modello: e&amp;rsquo; fatto di persone che non sono fatte di quella sostanza. E questo basto&amp;rsquo; a produrre la reazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto cio&amp;rsquo; che poteva andare contro le nuove aziende ed i nuovi professionisti, che cercavano di sfuggire allo schema schiavista, era visto come buono. Il blasfemo che osava offrire un reddito pieno ad un giovane andava  avversato e combattuto con ogni mezzo: tutto il male che potevano farvi, ve lo facevano. Avevate osato emanciparvi senza passare per la schiavitu&amp;rsquo;! Come osate? Presuntuosi! Arroganti!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Persino i vostri coetanei vi erano contro: loro erano in qualche studio a fare gli schiavi, e voi eravate gia&amp;rsquo; liberi. Hybris! Bestemmia!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi ha vinto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla fine, chi ha avuto la meglio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E potete vederlo chiaramente quando osservate un informatico di oggi, in Italia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa vedete? Com&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la sua carriera?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5,10 anni da schiavi finite le scuole.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20,30 anni da liberti dopo una lunga schiavitu&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;da vecchi essere &amp;ldquo;punti di riferimento&amp;rdquo;, ovvero la completa cittadinanza economica, ovvero la rendita.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;come vedete , &lt;strong&gt;alla fine hanno vinto loro&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manno e&amp;rsquo; solo una delle storie. Lui dava lavoro, e senza chiedere cinque, dieci anni di schiavitu&amp;rsquo;. Solo per questo: aveva di fronte una societa&amp;rsquo; che non poteva tollerare un giovane, che non fosse di buona famiglia, e che saltasse la parte di schiavitu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;saltare-la-schiavitu-iniziale-ad-inizio-carriera-e-privilegio-dei-rampolli-di-alcune-famiglie-patrizie:fd3357bded07e80f66c48fd51be112cc&#34;&gt;Saltare la schiavitu&amp;rsquo; iniziale ad inizio carriera e&amp;rsquo; privilegio dei rampolli di alcune famiglie patrizie&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Chiunque non sia nobile e si arroghi il privilegio di fare lo stesso, chiunque sfoggi pubblicamente un &lt;strong&gt;reddito pieno in giovane eta&amp;rsquo;&lt;/strong&gt; (coprite gli occhi alle vostre figlie!!) senza essere schiavo e senza appartenere ad una famiglia di patrizi,  viene visto come un usurpatore, un eretico, un attentatore dell&amp;rsquo;ordine naturale delle cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Egli avra&amp;rsquo; contro una ostilita&amp;rsquo; che non e&amp;rsquo; organizzata ma semplicemente generale:  ma prima di lui avra&amp;rsquo; questa ostilita&amp;rsquo; &lt;em&gt;chiunque&lt;/em&gt; abbia osato offrire a dei giovani questo status &lt;em&gt;contronatura&lt;/em&gt; di &amp;ldquo;giovane con un reddito pieno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; i vecchi bastardi, in Italia, mangiano la carne dei propri figli. E vogliono continuare a farlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/p9YWF_9B2JQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa mi piace del delirio makers</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/fuffamakers/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 19:59:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/fuffamakers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esiste sicuramente un certo hype riguardo a tutta questa storia dei &amp;ldquo;Makers&amp;rdquo; e della prototipazione. Questo sta producendo un certo fastidio tra gli accademici e tra coloro che si erano nascosti (e ben sistemati) dietro alla storia della &amp;ldquo;ricerca pura&amp;rdquo;, ma personalmente non sono convinto del fatto che sia una cosa negativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come tutti gli Hype, ovviamente ha i suoi contro e le sue esagerazioni: proporre un &amp;ldquo;concept&amp;rdquo; o un &amp;ldquo;prototipo&amp;rdquo; dell&amp;rsquo; LHC non e&amp;rsquo; semplice , e ovviamente il sistema si applica molto a quei settori , per usare una definizione corrente, &amp;ldquo;molto consumer&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia, e&amp;rsquo; sicuramente un cambiamento positivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si decise che ognuno dei nostri pargoli doveva essere un laureato e che &amp;ldquo;se non vai bene a scuola , male che va, vai a fare l&amp;rsquo;operaio&amp;rdquo;, di fatto si stava formalizzando quel disprezzo per il lavoro che era tipico della concezione gentiliana della scuola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo modo, nella visione di Gentile - e nella scuola che lui ha poi partorito - esistevano due classi di persone.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La prima era la classe dirigente. Gente per la quale &amp;ldquo;nessuna abilita&amp;rsquo; pratica&amp;rdquo; era motivo di vanto. Loro facevano lavori &amp;ldquo;di concetto&amp;rdquo; , il che escludeva tutto il resto tranne gli hobbies.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La seconda era la classe lavoratrice. Il &amp;ldquo;buon uomo&amp;rdquo;, il servo, che di fatto poteva anche essere un bravissimo esecutore, ma non era destinato ne&amp;rsquo; ad avere visione ne&amp;rsquo; capacita&amp;rsquo; decisionale.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In questa visione, mediata dal medioevo (e ancora presente nelle aree nobiliari della cultura anglosassone, che sono nate nel medioevo) , chi comanda - e guadagna - fa un lavoro ipso facto &amp;ldquo;di concetto&amp;rdquo;,  il che lo solleva da incombenze pratiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chiedere a chi ha incarichi di concetto di mostrare un prototipo o di misurare la sua competenza in termini di abilita&amp;rsquo; pratica era visto - ed e&amp;rsquo; visto ancora da queste persone - come un vero e proprio affronto alla propria professionalita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo modo, era pieno di gente che aveva un sacco di idee, ma non avendo mai realizzato nulla in pratica, non era capace di valutarne i pro ed i contro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si realizzava, almeno nell&amp;rsquo; it, una situazione per la quale:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Da un lato avevate i brillanti. Quelli entusiasti che sedevano al parco con il loro Mac, disegnavano un servizio che capisce se sei collegato &amp;ldquo;da internet&amp;rdquo; o &amp;ldquo;da wifi&amp;rdquo;  o da &amp;ldquo;mobile&amp;rdquo;, e disegnavano TRE interfacce utente diverse.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I tecnici, che arrivavano e dicevano &amp;ldquo;due use-cases sono identici, quindi ne realizziamo due su tre. L&amp;rsquo;altro e&amp;rsquo; fuori scope&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ovviamente, i brillanti della situazione erano sempre brillanti, e andavano sempre lamentando di questi tecnici &amp;ldquo;Doktor Nein&amp;rdquo; , che dicono sempre no a queste idee brillanti, tirando fuori scuse tipo la termodinamica o le specifiche tecniche. Se io posso immaginare il moto perpetuo, perche&amp;rsquo; tu non lo puoi fare? Ci servono tecnici migliori, piu&amp;rsquo; entusiasti! Piu&amp;rsquo; brillanti! Piu&amp;rsquo; agili! Piu&amp;rsquo; creativi!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa miserabile commedia, per fortuna, sta finendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono arrivati i software per la prototipazione di interfacce, che producono una specie di applicazioncina che fate girare sul telefono e simula la user experience. Anche per Mac (wow!). E adesso quando presentate il vostro prodotto dovete tirar fuori il vostro iPhone e farlo vedere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora,  quando arriva il tipo che vuole il servizio che si comporta diversamente se &amp;ldquo;viene da internet&amp;rdquo; o se &amp;ldquo;viene dalla wifi&amp;rdquo; o viene &amp;ldquo;dalla rete mobile&amp;rdquo;, tutti si aspettano  un prototipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il suo entusiasmo si ferma quando realizza una cosa: il suo cazzo di cellulare puo&amp;rsquo; solo usare la wifi o la rete mobile, perche&amp;rsquo; quei noiosoni di Apple non hanno voluto mettere una porta ethernet  sull&amp;rsquo; iPhone. Il terzo caso non esiste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa mancanza di creativita&amp;rsquo; della Apple mi sconvolge sempre. Se esistono &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Black_Shark_torpedo#Features&#34;&gt;siluri con 5 km di fibra&lt;/a&gt; per essere filoguidati , perche&amp;rsquo; non potete avere un telefono mobile col cavo ethernet? Che saranno mai quei 5km prolunga Apple da portare sempre con se&amp;rsquo;?  Ma torniamo seri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo use case &amp;ldquo;si collega usando internet&amp;rdquo;, che ha riempito un intero capitolo &amp;ldquo;convergenza mobile-internet&amp;rdquo; nel design del suo servizio, scompare improvvisamente (ottenendo anche un documento piu&amp;rsquo; leggero da spedire).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pensate che sia poco, pero&amp;rsquo;, state sottovalutando un&amp;rsquo;altra cosa. Il senso di disprezzo che si respirava parlando coi manager. Neanche 10 anni fa, uno dei miei ex manager disse una cosa tipo &amp;ldquo;si, ma non concentrarti troppo sul saper fare le cose, tanto questo diventera&amp;rsquo; il lavoro dei negri, tipo in India. Devi acquisire dei &lt;em&gt;soft skills&lt;/em&gt;&amp;rdquo; , con quelli vai avanti&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed era vero. Era il periodo nel quale il Manager non doveva, per definizione, &amp;ldquo;sapere cosa faccia l&amp;rsquo;azienda. Lui doveva solo gestirla&amp;rdquo;. Questo disprezzo, visibile ed ostentato, per chiunque facesse oggi sta iniziando a scemare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente l&amp;rsquo; Hype del maker e&amp;rsquo; esagerato. Non tutte le cose che uno si stampa con una stampante 3D cambieranno il mondo. &lt;em&gt;Spesso sono solo cazzate di plastica&lt;/em&gt;. Non tutto quello che la gente fa con un Arduino e&amp;rsquo; scienza spaziale: spesso si tratta di aprire la porta del garage, o cose di analoga &lt;em&gt;e  titanica&lt;/em&gt; complessita&amp;rsquo; (che si potevano anche fare con meno, tra parentesi).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma il problema e&amp;rsquo; che se chiunque FACCIA qualcosa, anche la piu&amp;rsquo; piccola , e&amp;rsquo; visto come &amp;ldquo;La Madonna Con Il Bambino In Braccio&amp;rdquo; , chi non fa una cippa non sale mai sul palcoscenico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E questo vi spiega come mai il signore che ci considerava negri (perche&amp;rsquo; facevamo cose) oggi mi fa sapere che ha comprato anche lui un RaspBerry Pi 2. Non e&amp;rsquo; chiaro cosa ci faccia, ma lo ha comprato. E adesso compra pure un Arduino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lui non sa perche&amp;rsquo;, ma Arduino l&amp;rsquo; Eporediese Creativo lo sa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, e&amp;rsquo; un Hype. Ok, e&amp;rsquo; solo l&amp;rsquo;ennesima categoria di farlocchi gasati.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Onestamente: ci voleva.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ci voleva perche&amp;rsquo; questa stronzata del lavoro di concetto che non deve mostrare alcuna utilita&amp;rsquo; pratica doveva morire, prima o poi. Questa specie di nobilta&amp;rsquo; acquisita per titoli e scatti di anzianita&amp;rsquo; doveva finire. Non siamo piu&amp;rsquo; nell&amp;rsquo; &lt;em&gt;Ancien Regime&lt;/em&gt;, ove i nobili dovevano esibire una pelle bianca per dimostrare a tutti che non avevano mai lavorato nei campi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, capiamoci: il fatto che ogni anno dei venticinquenni salgano sul palco della convention annuale mostrando che usando la stampa 3D e un Arduino sono stati capaci di costruire una &amp;ldquo;internet of thing&amp;rdquo; che controlla lo spazzolino da denti e riduce la quantita&amp;rsquo; di dentifricio usata puo&amp;rsquo; sembrare seccante. Con meno soldi compri dentifricio per un paio di anni, ma il punto e&amp;rsquo; che la spocchia verso i tecnici si sta esaurendo.&lt;br /&gt;
Quando questo ragazzo finisce di mostrare la sua applicazione big data che fa le statistiche su come laviamo i denti e ci suggerisce di andare piu&amp;rsquo; piano sui denti dietro, i manager sono tutti ad applaudire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima lo avrebbero guardato con disprezzo: &lt;em&gt;non e&amp;rsquo; mica un pauerpoint. Dov&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la sua presentazione?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La differenza e&amp;rsquo; visibilissima, se pensate che negli anni precedenti salivano sul palco i &amp;ldquo;futurologi&amp;rdquo; che spiegavano che in futuro avremo cose incredibili (che loro non sapevano costruire, pero&amp;rsquo;): il ragazzo che ha costruito un simpatico oggettino in plastichina verdestronzo con dentro il sensore arduino che conta quanti brush fate ai denti puo&amp;rsquo;  dirmi che &amp;ldquo;un giorno ne avrete anche voi uno a casa&amp;rdquo;, esattamente come il futurologo, e posso rimanere scettico sulla cosa quanto lo ero col futurologo, MA ALMENO QUESTO RAGAZZO MI FA VEDERE QUALCOSA. Ha lavorato, per salire su quel palco. E oltre al merito esiste, insomma, almeno la falsificabilita&amp;rsquo; della sua teoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un conto e&amp;rsquo; parlare del grande successo di qualcosa che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;, e un conto e&amp;rsquo; parlare del grande successo di una cosa che devo immaginare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendete Prometeus e Casaleggio: mi faccia un prototipo di sta roba, me la faccia LUI, e a quel punto posso anche credere che dopo una guerra nucleare tutto il mondo sara&amp;rsquo; controllato da Internet, &lt;em&gt;zip war argainon&lt;/em&gt; . Ma se questo Prometeus io me lo devo solo immaginare, io continuo a pensare ad  un fabbro greco con dei gran problemi al fegato. E non e&amp;rsquo; la stessa cosa, &amp;ldquo;un giorno il mondo sara&amp;rsquo; controllato da un fabbro greco con gravi problemi epatici&amp;rdquo;. E&amp;rsquo; come dire &amp;ldquo;il paradigma del futuro e&amp;rsquo; la flatella da vino&amp;rdquo;. Non ha lo stesso fascino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure, negli anni precedenti, salivano sul palco i soliti dolicocefali denutriti che ci parlavano di &amp;ldquo;dove va il mercato del domani&amp;rdquo;. E iniziavano con dei gran segoni in powerpoint: e in powerpoint tutto e&amp;rsquo; semplice. Vuoi collegare due data center? Aha: usiamo una bella linea blu. Serve piu&amp;rsquo; banda? Riga rossa, e via.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; difficile per quelli di Ericsson mettere su un testbed per una connessione e farmelo vedere, questo link miracoloso su rame che lavora a 2000 Km di distanza senza ripetitori.  E non e&amp;rsquo; come tirare una riga sulla vostra presentazione. (lo so, scegliere il colore e&amp;rsquo; difficile. Ma non quanto fare 10 Tb su rame).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrivavano sociologi prestati all&amp;rsquo;informatica e ci dicevano:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;in futuro avremo una console omnicomprensiva che ci terra&amp;rsquo;informati in tempo reale su ogni genere di cosa accada sui social network del livestream. Questa console sara&amp;rsquo; modulare, autoorganizzante, e tramite una IA sapra&amp;rsquo; capire cosa vogliamo leggere, cosa ci interessa e cosa no: frattali, computer quantistici e startup big data!!!&amp;ldquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aha. Facciamo qualche domanda pratica.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mi fai vedere una cosa simile che funzioni?&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ehm. No. Ma ti posso mostrare nei miei grafici che questa e&amp;rsquo; la tendenza del futuro. Vedi questa linea verde? E la &amp;ldquo;desideranza della convergenza&amp;rdquo;(1), e come vedi ha un andamento esponenziale(2), quindi e&amp;rsquo; destinato a superare la &amp;ldquo;lasagnilita&amp;rsquo; della rimanenza&amp;rdquo;, nella riga marrone merda (3), che quindi non cresce piu&amp;rsquo; , e di conseguenza e&amp;rsquo; destinata a morire(4). Gia&amp;rsquo; quando uscirai da questa stanza, Facebook sara&amp;rsquo; fallita e Zuckerberg sara&amp;rsquo; il mio cane.(5)&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E che dati hai usato per fare questo grafico?&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E&amp;rsquo; &amp;hellip;e&amp;rsquo; big data. Sono troppi per mostrarli. Devi fidarti.(6)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sai che se non mi fai vedere un prototipo per me e&amp;rsquo; tutto fumo?&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ma no, io sono un esperto di dati, i prototipi non sono&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ha bestemmiato contro i Titanici Makers! Al rogo la strega! Brucia! Brucia! Brucia!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ecco, penso che tutto questo hype dei &amp;ldquo;makers&amp;rdquo; sia bello. Non salvera&amp;rsquo; il mondo, sia chiaro, non cambiera&amp;rsquo; il futuro, ma da quando i nuovi dei sono i makers, tutti gli altri sedicenti &amp;ldquo;architetti di sistema&amp;rdquo; del palazzo sono venuti a chiedermi &amp;ldquo;da dove si scarica Putty&amp;rdquo;?(sic!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se considerate che sino a pochi giorni prima mi definivano &amp;ldquo;datacenter architect&amp;rdquo; perche&amp;rsquo; i &lt;em&gt;veri architect non vanno oltre powerpoint e visio&lt;/em&gt;, si, qualche cosa nella mia vita e&amp;rsquo; cambiata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spero succeda anche a voi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/qkTRamZ0PsQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) La capacita&amp;rsquo; degli esperti di big data di inventare unita&amp;rsquo; di misura prive di consistenza dimensionale sta diventando parossistica. Fortunatamente sul piano linguistico il tedesco e l&amp;rsquo;italiano si prestano poco a entita&amp;rsquo; come &amp;ldquo;direct sexability&amp;rdquo; o &amp;ldquo;hardest ticklebreeding&amp;rdquo; , che a sentire gli &amp;ldquo;esperti di big data&amp;rdquo; sono unita&amp;rsquo; di misura. E per maggiore fortuna queste parole si traducono malissimo in italiano, mentre in tedesco producono quelle parole composte che solo i &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=dw_T9pJ728U&#34;&gt;Dimmu Borgir&lt;/a&gt; sanno pronunciare correttamente. Diversamente, oggi sareste molto piu&amp;rsquo; preoccupati del vostro indice di rolloverabilita&amp;rsquo;: sotto i 100 punti, siete nella merda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Per gli &amp;ldquo;esperti di big data&amp;rdquo;, che ci tengono a farci sapere che non sono &amp;ldquo;solo&amp;rdquo; matematici o statistici, se non sei lineare sei esponenziale. Nessun compromesso. Se non sei ne&amp;rsquo; lineare ne&amp;rsquo; esponenziale, sei &lt;em&gt;sotto due sigma&lt;/em&gt;. Qualsiasi cosa voglia dire per loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(3) Per gli esperti di big data, il colore delle linee nei grafici ha sempre un perche&amp;rsquo;. Nessuna linea fucsia ha mai successo sul mercato, il viola ha sempre dei problemi a trovare finanziamenti e non fidatevi mai delle linee tratteggiate: brutta gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(4) Per gli esperti di big data, se smettete di crescere esponenzialmente siete destinati ad esplodere in tre secondi, a fallire, o altri destini atroci. Insomma, per voi e&amp;rsquo; finita. Crescete esponenzialmente o andate a esplodere da qualche altra parte, che qui si lavora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(5) Se non succede quel che dice e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; gli avete chiesto di predire il futuro prima che arrivasse. La &lt;em&gt;new wave del big data&lt;/em&gt; predice il futuro , ma solo quando e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; arrivato, ovvero &lt;em&gt;predice il presente&lt;/em&gt;.In definitiva, e&amp;rsquo; come se anziche&amp;rsquo; fare una prognosi, il medico vi dicesse che il vostro stato di salute in questo momento evolve in maniera simile a quello di altre 328 persone nel raggio di duecento chilometri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(6)Se volete pubblicare qualcosa e vi chiedono il raw data, riempite di /dev/random un cluster hadoop e rispondete che sono 400 TB di raw data, ma se vuole gli potete dare il dump in esadecimale. Un tempo la correlazione era il segreto dei fuffaroli, oggi non avete piu&amp;rsquo; bisogno di queste cose banali: &amp;ldquo;big data&amp;rdquo;, e via. E se avete escluso alcuni dati e vi accusano di cherrypicking, potete dire che avete usato &amp;ldquo;machine learning&amp;rdquo;, e che la macchina li ha considerati poco significativi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Famosa Menata dei Clienti Storici</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/1472/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 22:29:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/1472/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi era gia&amp;rsquo; capitato di leggere la storia di &lt;a href=&#34;http://www.lastampa.it/2015/03/10/esteri/lex-stella-della-new-economy-italiana-ora-rivoglio-i-soldi-da-mps-zkaUUpJITmOBRZlsZD0xQO/pagina.html&#34;&gt;Antonio Manno&lt;/a&gt;, che aveva gia&amp;rsquo; postato la cosa su &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=jq4EZuF6_-8&#34;&gt;youtube&lt;/a&gt; in un lungo filmato ove spiegava le ragioni della propria chiusura. Oggi che la ripropone La Stampa, mi viene da commentare, visto che finalmente qualcuno sta sollevando un calderone di cui sapevo anche io quando ebbi il mio helpdedk, anche se non mi danneggio&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E sento il bisogno di parlarne per una ragione. Forse tutti avrete sentito parlare di &amp;ldquo;Basilea&amp;rdquo; o di &amp;ldquo;Rating di credito&amp;rdquo;, e di come le banche sottopongano le aziende ad un esame che serve loro a capire se e quanto tenere in piedi attivita&amp;rsquo; aziendali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi forse penserete che le banche usino dei criteri scientifici per decidere se sostenere  - o continuare a sostenere - un&amp;rsquo;azienda. Ovviamente se vi dicessi che non e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; nessuno di voi alzerebbe un sopracciglio dalla sorpresa, ma il punto e&amp;rsquo; che conosco bene almeno un criterio di scelta delle banche, che e&amp;rsquo; probabilmente il motivo per il quale ad un certo punto la ditta di Manno viene fatta cadere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il criterio ha un nome: &lt;h2&gt;Cliente storico&lt;/h2&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per capire questa forma mentis, supponiamo di essere in un piccolo paese (poi possiamo estendere l&amp;rsquo;esempio ad un paese piccolo). E supponiamo che ci sia la classica &amp;ldquo;Cassa di Risparmio di San Pubello sul Tavolo&amp;rdquo;. Allora questo paese avra&amp;rsquo; tutte le sue famiglie di negozianti, una decina di aziende , in gran parte edili, e poi un certo numero di artigiani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Negozi che spesso sono ereditari, cioe&amp;rsquo; sono li&amp;rsquo; da generazioni. Ma non importa nemmeno che siano generazioni, basta che si abbiano delle &amp;ldquo;storie di credito&amp;rdquo;. Insomma, questa famiglia la conosciamo, in un modo o nell&amp;rsquo;altro ha sempre pagato senza problemi, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso arriva qualcuno. Uno nuovo. E apre il suo negozio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La banca immediatamente si pone il problema:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- Il negozio nuovo puo&#39; far fallire il vecchio?
- Mi conviene tenere il vecchio o il nuovo?
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;la verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che si, esiste il rischio che il vecchio entri in difficolta&amp;rsquo; per via della concorrenza.  E chiaramente, siccome la famiglia tal dei tali ha spesso sistemato il figlio con un altro negozietto, che lavora sempre con la stessa banca, e insomma attorno alla famiglia &amp;ldquo;storica&amp;rdquo; gira tutto un sistema di crediti, per la banca non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; nulla di buono nel cambiamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche qui si tratta di una classica storia di ostruzionismo di provincia, e nemmeno questo vi stupira&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che probabilmente non conoscete e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;come&amp;rdquo;. Lo scrivo perche&amp;rsquo; questo si, in piccolo, successe anche a me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando arriva il nuovo negozio ne;l villaggio, (o la nuova realta&amp;rsquo; in una regione, cambia solo la scala) i &amp;ldquo;clienti storici&amp;rdquo; della banca iniziano a lamentarsi. Arrivano in banca, salutano Beatrishe allo sportello, buongiorno come va, ma tiriamo avanti, adesso ci si mette anche quel nuovo negozio li&amp;rsquo;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando la banca ha ricevuto abbastanza messaggi da &amp;ldquo;clienti storici&amp;rdquo; per i quali il nuovo minimarket o il nuovo negozio non devono andare avanti, il piccolo direttore sottoposto a piccole pressioni decide di muoversi. Se e&amp;rsquo; un pezzo piu&amp;rsquo; grosso, come magari capita al Manno, le pressioni sono piu&amp;rsquo; forti e l&amp;rsquo;azione magari presenta anche margini di guadagno. E sia chiaro, il problema non  e&amp;rsquo; la questione della concorrenza. Anche assumere gente e&amp;rsquo; un problema, perche&amp;rsquo; si consente alle aziende &amp;ldquo;storiche&amp;rdquo; di perdere persone che prima lavoravano per loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma, i clienti &amp;ldquo;Storici&amp;rdquo;, ad ogni livello e di ogni dimensione, non amano i nuovi arrivati. Alle banche e&amp;rsquo; chiesto semplicemente di &amp;ldquo;fare il giochino&amp;rdquo; ai nuovi arrivati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa e&amp;rsquo; &amp;ldquo;il giochino&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giochino consiste nel chiamarvi (o venirvi a visitare) ed offrirvi credito. Bella cosa, quando vi offrono credito. Arrivate a pensare che avete davvero avuto una bella idea ad aprire, se si muovono sino a venirvi a cercare per offrirvelo. Ovviamente chi lo fa, usando la centrale dei rischi o altri metodi, sa benissimo quanto credito abbiate, e sa benissimo quanto lo pagate, quindi sa bene cosa dire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente vi arrivano addosso e vi dicono che vi offrono in blocco piu&amp;rsquo; credito di quanto ne abbiate, e che ve lo offrono a condizioni migliori. Ma dovete chiudere le altre linee di credito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando voi siete passati da loro e loro si sono sincerati che voi non abbiate piu&amp;rsquo; posizioni aperte, allora iniziano col giochino. Vi lasciano lavorare per qualche tempo e vi affidano ad un particolare funzionario, di cui sia noto uno scatto di carriera (o un trasferimento) prossimo. Anche perche&amp;rsquo; nelle banche i funzionari girano molto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando avrete fuori assegni e crediti in giro, succede la cosa incredibile: l&amp;rsquo;impiegato che era il vostro riferiemento cambia, e cambia spesso anche il direttore di filiale . &amp;ldquo;&amp;ldquo;Il giochino&amp;rdquo;&amp;rdquo; si fa sempre poco prima del cambiamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fatto questo cambiamento di teste, succede che il nuovo direttore esamina la vostra situazione, e decide che dovete rientrare, e subito. Perche&amp;rsquo;? Perche&amp;rsquo; si. Dire &amp;ldquo;ma i patti con il tale tizio erano che&amp;rdquo;&amp;hellip; non serve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se vi succede, potete sempre sperare di avere fortuna. Per esempio, oggi come oggi puo&amp;rsquo; succedervi di stare con una persona senza essere sposati, e quindi vi potra&amp;rsquo; capitare che da lei arrivi un aiuto: anche lei conosce un direttore di banca in un altro paesello, vi muovete via e chiudete la posizione. Almeno questo fu il mio caso. E in centrale dei rischi non la vedevano perche&amp;rsquo; non eravamo sposati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se siete piu&amp;rsquo; grossi e non avete una banca nascosta pronta a prendere il posto della vecchia, che succede?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Succede che vi rovinano. Iniziano a mandare telegrammi di qui, di su, di giu&amp;rsquo;, persino a clienti e fornitori, a farvi i dispetti tipo chiudervi il pass per le autostrade, e altre scemenze che alla fine non fanno altro che spingervi al famoso &amp;ldquo;piano di rientro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapendo di avere una posizione in corso di apertura presso un&amp;rsquo;altra banca, ho ascoltato per curiosita&amp;rsquo; il &amp;ldquo;piano di rientro&amp;rdquo; , ed era concepito per essere superiore alla capacita&amp;rsquo; di rimborso. Lo scopo di questa operazione e&amp;rsquo; di lasciarvi bollire qualche settimana nel senso di impotenza. Mentre vi fanno tutti i dispettini di cui sopra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando poi tornate con l&amp;rsquo;assegno in mano, poco prima che glielo schiaffiate sul tavolo (e con una certa soddisfazione) ovviamente vi arriva la proposta maledetta: &amp;ldquo;per puro caso ho un cliente, un cliente storico, che e&amp;rsquo; interessato al vostro magazzino/posizione/attivita&amp;rsquo;, eccetera&amp;rdquo;. Guarda caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E chi e&amp;rsquo; questa persona che e&amp;rsquo; interessata?&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Il cliente storico.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il problema di Bid.It e&amp;rsquo; che, molto probabilmente,  in qualche modo ha scocciato qualche &amp;ldquo;cliente storico&amp;rdquo; del luogo. Non importa come. Magari non era un concorrente sul piano dei servizi, ma solo sul piano dell&amp;rsquo;occupazione: nei luoghi di provincia, dare lavoro e&amp;rsquo; un problema. E&amp;rsquo; un problema perche&amp;rsquo; quelli che &amp;ldquo;danno lavoro&amp;rdquo; se la tirano come degli dei.  Sono quelli che in comune hanno il pacchetto di voti, sono quelli che alzano la voce col sindaco, sono quelli che siccome &amp;ldquo;danno lavoro&amp;rdquo; minacciano di chiudere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma, se arrivate voi e date lavoro, probabilmente sarete la prima opportunita&amp;rsquo; del decennio per tutti quelli che non sono soddisfatti del proprio lavoro e vogliono qualcosa di piu&amp;rsquo;, o di diverso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure potreste essere scomodi perche&amp;rsquo; i fornitori hanno un&amp;rsquo;alternativa e quindi non saranno  piu&amp;rsquo; loro il &amp;ldquo;primo cliente di quella zona&amp;rdquo;. Potreste essere scomodi persino perche&amp;rsquo; mettete in crisi un vecchio modello di business, proponendone uno nuovo. Per esempio, perche&amp;rsquo; tutti fanno contratti di assistenza sull&amp;rsquo;hardware basati sulla potenza produttiva della casa produttrice, mentre voi proponete un modello assicurativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non importa perche&amp;rsquo;: cose che voi considerate &amp;ldquo;positive&amp;rdquo;, come avere un&amp;rsquo;idea o piacere ai clienti, sono scomode. Sono scomode perche&amp;rsquo; tutti pensano che &lt;em&gt;le cose sono sempre andate cosi&amp;rsquo; e debbano sempre andare avanti cosi&amp;rsquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antonio Manno ha sperimentato &amp;ldquo;il giochino&amp;rdquo; su numeri grandi, ma il principio e&amp;rsquo; il medesimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprire un&amp;rsquo;impresa dove ce ne sono poche significa che il Dio in Terra locale deve dividere il palcoscenico con voi. Non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unico a poter alzare la voce col sindaco. Non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unico a poter alzare la voce col fornitore. E se il nuovo arrivato  assume, forse uno dei  dipendenti  mandera&amp;rsquo; il vecchio a quel paese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa sconvolgente di questa cosa e&amp;rsquo; che vi rendete conto che il rating, o Basilea, o altro , NON sono i criteri attraverso i quali vi danno o tolgono credito. La decisione viene presa dai &amp;ldquo;Clienti Storici&amp;rdquo;, e poi in qualche modo lasi giustifica &amp;ldquo;applicando le regole&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manno ha fatto una cosa di questo genere: ha scontentato , probabilmente, i &amp;ldquo;Clienti Storici&amp;rdquo;. Quelli che anche se vanno male va sempre bene e il fido ce lo hanno sempre. Quelli che un momento di brutta capita, ma ormai vi conosciamo da vent&amp;rsquo;anni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisogna capire una cosa: la ricchezza produce potere. Ed e&amp;rsquo; il potere che perpetua la ricchezza. L&amp;rsquo;azienda da sola non basta per perpetuarsi in un sistema ove tutto e&amp;rsquo; sempre uguale ma il rischio incombe sempre. Dal momento che il rischio c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; sempre e nulla cambia occorre qualche forma di assicurazione: la migliore assicurazione per la ricchezza e&amp;rsquo; il potere.  Il potere di relazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; qui che Manno si e&amp;rsquo; messo contro i &amp;ldquo;clienti storici&amp;rdquo;: se crescete voi, perdono potere loro. Perche&amp;rsquo; arriveranno le vostre relazioni. In un posto con un&amp;rsquo;economia problematica, un&amp;rsquo;azienda come quella di Manno puo&amp;rsquo; cambiare gli equilibri politici, se vuole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora Manno e&amp;rsquo; arrivato in un posto con molti laureati , molti giovani, ed e&amp;rsquo; tra i pochi ad offrire un simile tipo di impieghi. Fonda un&amp;rsquo;attivita&amp;rsquo; leader e addirittura vuole quotarsi in borsa, cosa che normalmente le aziende locali non fanno. E gia&amp;rsquo; quotarsi in borsa significa sfuggire ad alcuni ricatti &lt;em&gt;non da poco&lt;/em&gt;.E non dipendere da nessuno, in certe culture, e&amp;rsquo; un insulto a &amp;ldquo;nessuno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Risultato: molti erano sicuramente contro di lui.Diciamo i salotti buoni del posto, o se preferite, &amp;ldquo;I Clienti Storici&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non mi meraviglia sentire nel video che:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Immediatamente la magistratura si interessi di lui con una scusa immaginifica.
-Si interessino a lui i giornalisti, che amplificano una condanna tutto sommato non presa sul serio nemmeno dai giudici - se ha potuto andare all&#39;estero non ci credevano nemmeno loro.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; tutto normale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando avete contro i &amp;ldquo;Clienti Storici&amp;rdquo;, le cose stanno proprio in questo modo: il cliente storico ha rapporti di vecchia data con tutti. E&amp;rsquo; sul mercato da sempre. Non ci vuole molto a corrompere un giudice oggi: esistono gli arbitrati , che consentono ai giudici di ricevere soldi sotto spoglie legittime. Il &amp;ldquo;Cliente Storico&amp;rdquo; decide di avere bisogno di un arbitrato per qualcosa, senza nemmeno coinvolgere voi, cosi&amp;rsquo; non ci sara&amp;rsquo; nessun (apparente) conflitto di interesse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lavorando nel settore, ci metto dieci minuti a capire chi fossero questi clienti storici che ce l&amp;rsquo;avevano con lui. Ed il fatto che sia stato assolto non mi cambia molto: la causa contro di te viene fatta per impedire a te di attaccare loro. E&amp;rsquo; destinata a fallire sin dal principio, ma durera&amp;rsquo; abbastanza da mandare in prescrizione i loro reati. Quando ne sarai uscito, sara&amp;rsquo; troppo tardi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In realta&amp;rsquo;, quando date fastidio ai Clienti Storici, il sentore che qualcosa succedera&amp;rsquo; lo avete sin dall&amp;rsquo;inizio. Avete le prime avvisaglie quando, come me, mettete su tre linee dedicate per fare ridondanza e , misteriosamente, vanno giu&amp;rsquo; tutte e tre &lt;em&gt;subito dopo aver preso un grosso cliente&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tre linee tre. Indovinate chi era il concorrente cui ho vinto la gara? Diciamo che gestisce l&amp;rsquo;ultimo miglio, per darvi una traccia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vedete ridicole lettere minatorie scritte ai vostri clienti, ove il fornitore di un software minaccia di togliere supporto al software se continuano ad affidarsi a voi per l&amp;rsquo;hardware. E scoprite che loro NON vendono supporto hardware.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti questi piccoli segni servono a farvi capire una cosa: che avete contro il gotha dei &amp;ldquo;Clienti Storici&amp;rdquo;. Che siete nuovi ma non benvenuti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A qualsiasi livello, i &amp;ldquo;Clienti Storici&amp;rdquo; delle banche sono quelli che devono-spartirsi-tutta-la-torta sempre. Sono quelli che devono essere gli unici a dare del tu al sindaco. Sono quelli che &amp;ldquo;se non vi assume lui dovete emigrare via&amp;rdquo;. Sono quelli che se lasciate la loro azienda chiamano le altre tre o quattro grandi chiedendo loro di non assumervi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E voi siete la quinta,  e magari non ci state, al giochino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma specialmente, quando avrete di fronte i clienti storici, si muovono , in questo ordine, le marionette:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- I fornitori.
- Il comune prima, la provincia poi.
- La guardia di finanza.
- Le banche.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;nel mio caso i fornitori si mossero, come ho scritto sopra, degradando il servizio sino al punto che nemmeno con tre linee riuscivo ad averne su una.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il comune e la provincia poco, perche&amp;rsquo; la mia sede era in un &amp;ldquo;palazzo di pregio&amp;rdquo; della &amp;ldquo;prima periferia&amp;rdquo; e comunque ero piccolo. La GdF no, perche&amp;rsquo; facevo perizie per loro. Si mossero le banche, con la solita trappola: &lt;em&gt;ci piaci, vogliamo aiutarti, vogliamo spingerti, crediamo in te, oops, e&amp;rsquo; cambiato il funzionario, rientra subito.Se vuoi , per farti un favore, ho un&amp;rsquo;amica che ti vuole comprare&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mia personale opinione e&amp;rsquo; che , ogni volta che parte una nuova &amp;ldquo;fiammata&amp;rdquo; di aziende &amp;ldquo;nuove&amp;rdquo;, i &amp;ldquo;Clienti Storici&amp;rdquo; stiano a guardare all&amp;rsquo;inizio, poi si accorgono che qualcosa nella loro vita e&amp;rsquo; peggiorata, e a quel punto decidono di tagliare le gambe a tutti quelli che ce l&amp;rsquo;hanno fatta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io ero molto piccolo, e quando ho capito l&amp;rsquo;andazzo ho venduto e mi sono messo a fare altro. Non ha senso fare IT in un paese ove 3 linee non fanno ridondanza e stanno giu&amp;rsquo; per 3 giorni. Non ha senso fare IT in un paese ove le linee di credito non seguono criteri scientifici, ma - anche ammesso che la giustificazione della banca fosse sensata - derivano dalla presenza di questo o quel funzionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi si era &amp;ldquo;montato la testa&amp;rdquo;, perche&amp;rsquo; voler superare i Clienti Storici e&amp;rsquo; visto come arroganza, invece ha fatto botti piu&amp;rsquo; grossi. Strangolato dai Clienti Storici delle banche. Non mi stupisce sapere che la banca di Manno avesse creato una copia della sua azienda, e sono convinto che ad essere coinvolti nella creazione della societa&amp;rsquo; fotocopia vi fossero esattamente i Clienti Storici della banca, gli stessi che hanno chiesto alla banca di far chiudere bid.it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volendo, cioe&amp;rsquo;, se Antonio Manno volesse sapere chi siano i &amp;ldquo;clienti storici&amp;rdquo; che hanno voluto farlo chiudere, non deve fare altro che cercare tra coloro che hanno aperto una societa&amp;rsquo; fotocopia insieme alla banca, usando la sua idea. Quelli che erano soci della banca in questa societa&amp;rsquo; fotocopia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niente di piu&amp;rsquo;. Basilea, il rating, sono parole vuote. Quel che conta e&amp;rsquo; che, se siete Clienti Storici, avete il potere (da soli o tramite organizzazioni) di far chiudere o scappar via il nuovo arrivato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niente di strano sotto il sole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Succede ai piccoli se hanno un&amp;rsquo;idea che ancora non esiste in citta&amp;rsquo;, succede a quelli come lui che aprono piu&amp;rsquo; in grande, e succedera&amp;rsquo; presto a queste piccole startup che nascono. Se provano a crescere&amp;hellip;. i clienti storici delle banche si lamentano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E inizia il giochino.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I ritardo tecnologico come fonte di guadagno</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/ogigaciao/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 20:38:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/ogigaciao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nonostante il titolo, questo post non parla di questioni di marxismo o altro:
quando dico rivoluzioni, mi riferisco all&amp;rsquo;equivalente di una rivoluzione industriale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si discute di digital divide si calcolano i suoi danni in maniera aprioristica,
nel senso di occasioni mancate o di guadagni mancati, ma per esempio non si prendono
mai in considerazione le tremende distorsioni del mercato, prodotte proprio dalle
mancate rivoluzioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo allora tre &amp;ldquo;rivoluzioni digitali&amp;rdquo;, e vediamo come hanno interagito tra
loro i relativi ritardi nell&amp;rsquo;implementazione del digitale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piazzero&amp;rsquo; nella storia attuale 3 milestones, scelte arbitrariamente ma non troppo,
per definire tre momenti &amp;ldquo;rivoluzionari&amp;rdquo; nella storia dell&amp;rsquo; IT recente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parlo di rivoluzionari non nel senso degli storici, che scelgono un avvenimento per
dire &amp;ldquo;la rivoluzione inizia nel giorno tale dell&amp;rsquo;anno x&amp;rdquo;. A me del momento simbolico
frega pochissimo, a me interessa quando effettivamente succedono le cose per le grandi
masse. La presa della bastiglia non e&amp;rsquo; nemmeno un evento, per me, quel che importa
e&amp;rsquo; quando tutti i francesi sono sotto il nuovo regime. Da quel momento inizia il
nuovo ordine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detto questo , identifichiamo i momenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima con l&amp;rsquo;arrivo del personal computer. Prima di quel momento esistevano
i mainframes, quelli con le memorie a pizza che giravano, e i terminali (a schede
o stampanti) , ma era impossibile per le PMI o per il mondo HOME &amp;amp; SOHO averne una.
Diciamo che , tra alti e bassi, possiamo pensare ai primi veri pc per il mercato
home&amp;amp;soho con gli IBM Compatibili dalla serie 386 in poi, ovvero dall&amp;rsquo;introduzione
della modalita&amp;rsquo; 386. Esistevano anche Apple ed Amiga, ma erano completamente fuori
dal mondo delle imprese &amp;ldquo;mainstream&amp;rdquo;. Occorre dare una data , e la data sensata
secondo me e&amp;rsquo; questa: 1986. Dal 1986, esiste un PC abbastanza potente da eseguire
programmi in una modalita&amp;rsquo; paginata, e contemporaneamente ad un prezzo avvicinabile
per la PMI, lo studio, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andiamo ad internet. Inizialmente (diciamo primi anni 90) esisteva per il mondo accademico
e alcune aziende illuminate la avevano ma c&amp;rsquo;era un problema. Tutti gli indirizzi erano pubblici.
Cosi&amp;rsquo; per avere una
intera rete aziendale collegata ad internet dovevate , diciamo per 32 indirizzi, chiedere
al vostro ISP. Il vostro ISP chiedeva al maintainer. Il maintaner chiedeva al GARR,
e dopo qualche tempo arrivavano gli IP. Arrivava un tecnico che vi configurava
gli IP sui computer, e via. E se poi vi toccava di volerne 64, non era detto
che vi dessero la stessa sottorete, per cui magari vovevate reinstallare
tutto, rifare tutta la procedura, compilare un modulo ove descrivevate le sottoreti
e l&amp;rsquo;uso dei singoli indirizzi. Questa relativa complicazione burocratica faceva si&amp;rsquo; che nelle
aziende la facesse da padrone Novell Netware, seguita da Appletalk, poi Decnet,
poi Banyan Vines, infine netbeui&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arriva ad un certo punto una parola &amp;ldquo;strana&amp;rdquo;: &lt;em&gt;intranet&lt;/em&gt;. Salutata come una grande
rivoluzione, consiste nell&amp;rsquo; &lt;a href=&#34;https://tools.ietf.org/html/rfc1918&#34;&gt;RFC1918&lt;/a&gt; : chiunque
puo&amp;rsquo; avere una propria rete di indirizzi IP, grande quanto vuole, a patto di usare
indirizzi IP privati. Da quel momento la rete internet si apre al mondo delle PMI
e delle piccole aziende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La terza rivoluzione la faccio arrivare con C60, ovvero con gli smartphone Symbian,
capaci di Internet e di email collegata. La ragione e&amp;rsquo; semplice a spiegarsi:
per la prima volta arriva alle masse uno strumento semplice per usare l&amp;rsquo;email, ovvero
uno dei principali servizi di internet, e quindi la rete telefonica entra di tutto diritto
nelle reti telematiche e digitali, offrendo servizi all&amp;rsquo;utente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono date arbitrarie, ma mi servono come milestones per spiegare cosa io abbia in mente,
e ho cercato di essere piu&amp;rsquo; razionale possibile. Magari ci sono altre date proponibili,
ma serve una convenzione semplice, ed usero&amp;rsquo; quella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per ricapitolare, abbiamo 3 rivoluzioni:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-1986, Hardware: arrivano le cose piu&#39; simili che abbiamo ai PC IBM Compatibili.
-1996, Intranet: con gli IP privati, le reti IP possono essere costruite a casa e in azienda senza provisionare ogni IP al GARR.
-2002, Symbian C60 , internet diventa consumer e mobile. 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;definite arbitrariamente queste tre rivoluzioni (ma poi potrete fare lo stesso esercizio come volete),
andiamo a vedere come hanno interagito tra loro. Prendiamo l&amp;rsquo; Italia, come la ricordo all&amp;rsquo;epoca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima rivoluzione fu semplicemente persa. Nel 1996, quando arriva la possibilita&amp;rsquo; di dotare
un&amp;rsquo;azienda di internet con reti locali a costi economici, pochissime aziende hanno il
computer e pochissime case hanno computer e collegamento ad internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;economia italiana soffre il ritardo , e le fotocopisterie hanno la postazione
per inviare l&amp;rsquo;email a pagamento, la postazione scanner, e offrono il servizio
di &amp;ldquo;stampa a getto di inchiostro&amp;rdquo; e di &amp;ldquo;stampa laser&amp;rdquo;. Siamo a questo punto: pagate
duemila lire per inviare una email. L&amp;rsquo;italia va ancora di fax.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando arrivano gli smartphone, l&amp;rsquo;italia ha una fame enorme di internet, ma NON
ha ne&amp;rsquo; internet nelle case ne&amp;rsquo; internet nelle aziende. Alcune hanno il PC, ma
lo usano su sistemi proprietari e non connessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; l&amp;rsquo;Italia diventa in quel periodo il primo paese al mondo ove esistono piu&amp;rsquo; cellulari
che persone? E perche&amp;rsquo; spopolano proprio i cellulari che possono ricevere email?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eh, semplice. Mancano i PC nelle case, nelle aziende, e mancano le connessioni
ad internet nelle case e nelle aziende. Il mobile smartphone copre, improvvisamente
DUE rivoluzioni mancate.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;La diffusione devastante di smartphone e di tablet si verifica principalmente ove NON e&#39; avvenuta nessuna delle due modernizzazioni precedenti, cioe&#39; dove mancano computer e connettivita&#39;.&lt;/h2&gt; 

&lt;p&gt;Qui c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un punto interessante: perche&amp;rsquo; se poi espandiamo la cosa su scala globale,
scopriamo che esistono intere industrie del mobile internet dedicate a recuperare
il gap delle prime due rivoluzioni mancate: Opera Mobile con la sua infrastruttura di proxy ottimizzatore, le varie pagine di wrapping per google , non sono altro se non l&amp;rsquo;unico modo col quale le nazioni emergenti possono accedere ad internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed infatti notate l&amp;rsquo;esplosione di vendite di smartphone e di tablet proprio nei paesi con piu&amp;rsquo; bassa penetrazione del PC e della connessione broadband: la ragione e&amp;rsquo; che manca la scolarizzazione che serve ad usare il PC, mancano le infrastrutture di rete, e l&amp;rsquo;unica cosa che si puo&amp;rsquo; fare e&amp;rsquo; di comprare una scatoletta che oltre a fare una cosa banale (telefonare) e quindi risultare familiare, non richiede particolari conoscenze per essere usata: compra una versione brandizzata, e hai tutti i servizi gia&amp;rsquo; configurati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; fondamentale capire come una rivoluzione mancata causi l&amp;rsquo;esplosione della successiva, per capire una cosa: il tablet fatica a penetrare ove tutti hanno un laptop, e il laptop smette di penetrare laddove si diffonde il tablet, specialmente se arriva con una sim incorporata, ovvero gia&amp;rsquo; connesso ad internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E possiamo notare uno strano paradosso: quando una rivoluzione nasce per compensare la mancata innovazione alla rivoluzione precedente, essa cannibalizza il mercato precedente. Il tablet e lo smartphone colpiscono il mercato del PC e del Laptop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso pero&amp;rsquo; guardate la situazione oggi: alle telco italiane viene chiesto SIA di ammodernare la connessione mobile, e portare un LTE 4G+ a tutti, SIA di potenziare la rete via cavo. Con il problema del cannibalismo, ovvero: ma se io ho gia&amp;rsquo; LTE 4G+, perche&amp;rsquo; devo portarmi un cavo in casa?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il problema e&amp;rsquo; che una rivoluzione si basa sulla precedente. Se la precedente non avviene, la rivoluzione industriale n-esima ingloba TUTTO IL GAP lasciato dalla n-1 esima. I telefoni smart sono nati per dare a tutti quello che non avevano mai installato a casa ed in azienda. Email ed Internet.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma il fatto che la n+1 -esima rivoluzione inglobi il gap con la n-esima significa che le due sono in competizione, ovvero una cannibalizza l&amp;rsquo;altra. Avendo un PC a casa e uno in ufficio, onestamente non avete bisogno di un tablet con la SIM. MA se avete un tablet con una sim 4G+ LTE, davvero poi comprerete un laptop per casa? MAgari per il bambino, forse. Ma se a scuola hanno i PC, al bimbo bastera&amp;rsquo; uno smartphone per il resto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa mancata rivoluzione iniziale, cioe&amp;rsquo;, ha prodotto una rivoluzione successiva che ha colmato il gap, cannibalizzando le tecnologie. Col paese coperto da 4G+ LTE, per dire, il vostro router domestico/SOHO potrebbe essere anche un router da wifi/ethernet a 4G+.  A quel punto non ha senso portare anche il cavo, a meno che non si porti fibra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo rallentera&amp;rsquo; gli investimenti. Se ogni anno sempre piu&amp;rsquo; gente si dota di smartphone, le telco sono chiamate a spendere follie per il 4G+ LTE, o anche solo per HSDPA. MA a quel punto, contemporaneamente sono chiamate a sviluppare l&amp;rsquo;agenda digitale e portare il cavo a tutti, ben sapendo che 4G+ lo cannibalizza. D&amp;rsquo;altro canto, pero&amp;rsquo;, che genere di fortune si sono costruite sul ritardo altrui?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma le rivoluzioni non finiscono qui. Prendiamone altre tre:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- E-commerce.
- E-payment.
- Valute digitali (es. Bitcoin).
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;non perdiamo tempo a dargli una data, e andiamo avanti assumendo che sia cosi&amp;rsquo;. All&amp;rsquo;e-commerce non si e&amp;rsquo; adattata tutta Italia, e se aveste mai cercato di comprare &amp;ldquo;MAde in Italy&amp;rdquo; dall&amp;rsquo;estero usando i siti web di aziende italiane, ve ne accorgereste enormemente. Sotto Ebay niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se passiamo ad E-payment, grazie al cielo e&amp;rsquo; arrivata Paypal, ma ancora e&amp;rsquo; una piccola percentuale dei siti che offrono di vendere qualcosa. Gli altri usano carte di credito, ma i gateway sono macchinosi e legati alla banca su cui si appoggia l&amp;rsquo;azienda. I grandi circuiti (VISA, AMEX) si sono ben guardati dall&amp;rsquo;offrire un enabler globale per i pagamenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso arriva Bitcoin. MAgari sara&amp;rsquo; qualche suo figliolo molto perfezionato a brillare, ma chiediamoci: &amp;ldquo;nel momento in cui arrivasse un enabler globale per i pagamenti, esso cosa dovrebbe fare?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beh, dovrebbe ANCHE recuperare il GAP dell&amp;rsquo;E-commerce mai sviluppato, e dovrebbe recuperare ANCHE il Gap dell&amp;rsquo;epayment mai sviluppato, cioe&amp;rsquo; qualcosa che sostituisca POS e carte di credito fisiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; quindi chiaro che Bitcoin, che si occupa solo di fare da enabler per il trasferimento di soldi, ma non si occupa di e-payment (un sistema di e-payment necessita anche di una proprieta&amp;rsquo; robusta del wallet: rubare un wallet deve essere impossibile quanto rubare un conto corrente, cosa che Bitcoin nonha ) e&amp;rsquo; ancora immaturo. Per non parlare del fatto che una moneta elettronica non e&amp;rsquo; nemmeno un sistema di e-commerce/m-commerce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non e&amp;rsquo; colpa di Bitcoin o del suo design: se fossero maturi E-commerce e E-Payment (o M-Commerce ed M-Payment), il passaggio sarebbe immediato. Ma siamo nella stessa situazione del mobile e degli smartphone: se arrivano, devono per forza rivoluzionare tutto, ASSORBENDO IL GAP delle due precedenti rivoluzioni mancate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, perche&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ultima delle tre rivoluzioni sopra possa esplodere davvero, occorre che inglobi:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- E-commerce. Deve abilitare chiunque a vendere e comprare liberamente qualsiasi cosa.
- E-Payment. Deve abilitare chiunque al pagamento di merce e alla finalizzazione di acquisti.
- E-Money. Deve costituire un sistema di deposito equivalente ad un conto corrente in sicurezza e portabilita&#39;.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;e tutto su scala globale. Insomma, un enabler completo per commercio, pagamenti e deposito di liquidi.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se qualcuno di voi riesce a fare una APP con queste caratteristiche domani, che offra questi servizi in maniera globale SUBITO, click&amp;amp;go, probabilmente dominera&amp;rsquo; la scena mondiale per i prossimi dieci anni. (1)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma il paradosso interessante che la potenzialita&amp;rsquo; esplosiva di questo  sistema e&amp;rsquo; come la potenzialita&amp;rsquo; esplosiva del tablet: la sua esplosivita&amp;rsquo; non e&amp;rsquo; data dalla bellezza del dispositivo in se&amp;rsquo; (dai, ho posseduto un Newton 2100, e funziona ancora, ma eravamo 4 gatti) , &lt;strong&gt;ma dalla quantita&amp;rsquo; di ritardo che esso colma&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il &amp;ldquo;digital divide&amp;rdquo;, cioe&amp;rsquo; ha gia&amp;rsquo; arricchito enormemente il mondo degli smartphone. Oggi esiste un gigantesco divario digitale nel mondo dell&amp;rsquo; E-Commerce (M-Commerce), E-Payment(M-Payment) ed E-banking (M-Banking).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se riuscite oggi a colmare questo divario, potreste essere i prossimi Zuckerberg. E non per merito vostro, ma per demerito altrui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://vignette2.wikia.nocookie.net/fifth-element/images/d/da/Zorg.png/revision/latest/scale-to-width/300?cb=20101107044237&#34; alt=&#34;I know&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Scrivere le specifiche e&amp;rsquo; semplice.Chiunque, negoziante o singolo, deve avere la possibilita&amp;rsquo; di usare il cellulare per fare una foto o un filmato alla cosa o al servizio che vende. Chiunque deve poterla inserire in un motore di ricerca che contiene anche la localita&amp;rsquo; del servizio o della cosa e metterla in vendita. Chiunque deve poter cercare la cosa piu&amp;rsquo; vicina e scatenare la vendita. La cosa si finalizza in near field contact, quando compratore e venditore (o un suo emissario, tipo un trasportatore) si incontrano per scambiarsi merci e servizi.  E passano a quel punto i soldi da portafogli A a portafogli B. Il conto non deve essere legato al cellulare o al dispositivo fisico, ma alle credenziali del singolo. Massimo 3 click per transazione per entrambe le parti. La rete deve essere distribuita e non centralizzata, tipo DHT+Blockchain.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La pigrizia come forza economica</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/vilis_et_maccagnunis/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 19:38:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/vilis_et_maccagnunis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sul forum si e&amp;rsquo; aperto un thread riguardante &lt;a href=&#34;http://strikemag.org/bullshit-jobs/&#34;&gt;Questo post qui&lt;/a&gt; ,
ovvero sul fatto che una sempre crescente automazione non abbia portato ad una sempre
crescente quantita&amp;rsquo; di tempo libero. Il problema di chi ha scritto quel post e&amp;rsquo; che
viene da una cultura molto umanistica, o perlomeno usa i mezzi tipici di chi e&amp;rsquo;
un umanista: si guarda bene dall&amp;rsquo;introdurre il concetto di &amp;ldquo;magnitudo&amp;rdquo; dentro i discorsi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posso provare a proporre diverse soluzioni al problema. La prima delle quali e&amp;rsquo;
che , molto semplicemente, su questo pianeta cominciano a mangiare molti piu&amp;rsquo; miliardi
di persone, ma a produrre, tranne pochi nuovi arrivi, sono sempre quelli. Se consideriamo
gli ultimi 40 anni, la popolazione e&amp;rsquo; cresciuta di due miliardi di persone, a livello
mondiale la fame e&amp;rsquo; diminuita, si sono affacciati sui mercati due o tre nuovi miliardi
di consumatori, ma se prendiamo per esempio le auto, i produttori non sono affatto aumentati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potrei cioe&amp;rsquo; rispondere alla domanda dicendo &amp;ldquo;economicamente parlando, il numero di
consumatori e&amp;rsquo; aumentato piu&amp;rsquo; del numero di industrie&amp;rdquo;, e dire &amp;ldquo;per cui occorrono
ancora almeno 40 ore di lavoro a testa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia, ci si potrebbe chiedere come mai , in ogni caso, non si sia allargato
anche il parco lavoratori, dividendo equamente le ore di lavoro, almeno nel mondo
dei servizi, che sono generalmente locali, come trasporti o altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; molto diversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;autore del post nel blog che ho indicato sopra dice che i bullshit jobs nascono
perche&amp;rsquo; &amp;ldquo;loro&amp;rdquo;, i politici, sanno bene quanto siano pericolose delle masse che non
hanno un cazzo da fare da mane a sera. Si tratta di una interpretazione grillin/ribellista,
legata alla convinzione che dentro ogni persona si celi un Robespierre, e che se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;
stato un 1968, allora ce ne saranno altri. Che sono minchiate: se la gente ha
tempo libero e soldi scopa,mangia, si diverte. Niente di piu&amp;rsquo;. Il 1968 e&amp;rsquo; avvenuto
proprio perche&amp;rsquo; la societa&amp;rsquo; non lo consentiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personalmente io sono di opinione opposta rispetto al metodo di quel signore:
lui vede qualcosa di male e per prima cosa sospetta il governo, mentre quando io
vedo una intera societa&amp;rsquo; fare qualcosa di imperfetto, o non raggiungere un risultato,
per prima cosa sospetto la popolazione, e non il governo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se una intera societa&amp;rsquo; fallisce una volta, puo&amp;rsquo; anche darsi che sia colpa di una sua parte, del governo. Ma se fallisce per 40 anni di fila, pensare che la responsabilita&amp;rsquo; sia ristretta a poche migliaia di individui significa essere stupidi, in mala fede, o entrambe le cose.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Allora prendiamo la domanda, come la pone lui, e proviamo a porcela anche noi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lui si chiede: &amp;ldquo;ma perche&amp;rsquo; quando le aziende hanno potuto fare a meno di 3 operai,
anziche&amp;rsquo; far fare meno ore a tutti hanno licenziato quei tre e assunto una HR al suo posto?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono diverse risposte economiche a questo: la prima della quale sta nei costi
opex di un operaio. Energia, spazio , un posto di lavoro, una macchina su cui lavorare, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ammettiamo pure che fosse conveniente far fare meno ore agli operai e invece
si sono licenziati per assumere una HR, cosa che lui considera &amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; lo si e&amp;rsquo; fatto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bene. Andiamo a vedere chi faceva il lavoro della HR prima. Con ogni probabilita&amp;rsquo;
era il lavoratore anziano a gestire i colloqui di assunzione, dopo un breve colloquio
con il datore di lavoro. Per il resto, quando c&amp;rsquo;era da gestire il personale, era il
capo ad andare dal dipendente, o era il dipendente ad andare dal capo. Si tratta di un rapporto
da N dipendenti ad un capo. E il capo deve avere tempo per N.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui andiamo ad una ratio economica (il tempo della HR costa piu&amp;rsquo; o meno di quello del capo?).
Ma supponiamo pure che non ci sia una ratio economica. Allora perche&amp;rsquo; hanno assunto
quella HR?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semplice: perche&amp;rsquo; ne&amp;rsquo; i dipendenti ne&amp;rsquo; il capo vogliono svolgere i compiti che oggi
la HR sta assolvendo. Non vogliono piu&amp;rsquo; parlarsi. Non vogliono piu&amp;rsquo; fare la fatica di trattare. Di negoziare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora perche&amp;rsquo; esistono persone che animano le feste? Perche&amp;rsquo; evidentemente chi da&amp;rsquo; una
festa non vuole perdere tempo a sforzarsi di farla riuscire, e chiama chi organizza e anima le feste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se prendiamo tutti i &amp;ldquo;&amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo;, come li chiama l&amp;rsquo;autore, e andiamo a vedere,
notiamo una cosa: tutte queste persone cui stiamo dando lavoro fanno cose che prima
facevamo noi. Prima avevamo noi la seccatura di riempire i moduli con le spese di trasferta,
adesso lo fa la nostra Team Assistant. Prima ci prenotavamo noi gli alberghi e i viaggi,
poi abbiamo avuto la segretaria locale.  Prima parlavamo noi col capo, adesso abbiamo
la HR.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti questi &amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo; , che riempiono il vuoto causato dall&amp;rsquo;automazione,
non sono altro che la delega a qualcun altro di qualche seccante adempimento
che prima, sbuffando, facevamo da soli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi ha bambini sa che una festa di compleanno con, diciamo, 13 bambini non ha
bisogno di alcuna animazione. Basta che 13 bambini si trovino insieme con il
controllo genitoriale molto allentato, e puf, si animano da soli. Semmai occorre
qualcuno che li controlli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se non vogliamo impegnarci di nostro, allora chiamiamo un animatore per essere
sicuri che si divertano. E non ci risparmiamo neppure del tempo, perche&amp;rsquo; oltre a presenziare
comunque la festa, dobbiamo anche trovare un (inutile) animatore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La forza che sta spingendo tutto questo e&amp;rsquo; la pigrizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non sto scherzando: prendiamo questo signore qui: &lt;a href=&#34;http://www.fahrrad-engel-duesseldorf.de/&#34;&gt;Fahrrad Engel&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando ero bambino, diciamo adolescente, ho imparato ad aggiustarmi la bicicletta dopo
una foratura. So fare a chiudere un buco nel copertone con una certa facilita&amp;rsquo;. Pezza,
mastice , cartavetrata , etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia , quando vado al lavoro in bicicletta, nonostante siano 16 km andata e 16 al ritorno,
non porto con me l&amp;rsquo;occorrente. Casomai forassi una gomma, chiamerei questo signore,
il quale verrebbe col suo furgone, mi aggiusterebbe la bici e se ne andrebbe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; faccio questo? Bah, semplice pigrizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma allora, perche&amp;rsquo; esiste questo signore? Semplice pigrizia. Altrui, intendo. E mia.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esistono moltissimi lavori che sappiamo fare, che abbiamo saputo fare, che sapremmo
fare improvvisandoci, che sapremmo fare dopo aver letto le istruzioni su internet,
e che non facciamo. Per questo nasce uno strato di servizi apposito.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Generazioni e generazioni di anziani hanno vissuto coi figli e non hanno avuto bisogno
della colf. Generazioni e generazioni di bambini sono riusciti a divertirsi ad una festa
senza animazione. Tantissimi hanno cambiato prese della corrente, pulito pavimenti,
fatto la spesa, curato un giardino, parlato col proprio capo, pagato le tasse,
fatto i compiti senza un tutor, curato la febbrei ai figli, passato gli esami senza lezioni private, confidato i loro problemi senza psicologo, risolte le beghe coi vicini senza avvocato, convissuto in un condominio senza un amministratore, vissuti con la moglie senza un consulente matrimoniale, portato a spasso il cane senza dogsitter, andati a fare la spesa senza un tageshilfe , hanno usato un autobus anziche&amp;rsquo; chiamare un tassista, e cosi&amp;rsquo; via.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutte queste cose, che le persone prima facevano da sole, sono andate ad alimentare
una gigantesca DOMANDA di servizi alla persona.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; Pigrizia. &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;La tremenda forza sociale ed economica che sta riempiendo la societa&amp;rsquo; di &amp;ldquo;bullshit jobs&amp;rdquo;
e&amp;rsquo; una sempre crescente &lt;strong&gt;&lt;em&gt;pigrizia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono sempre &lt;em&gt;meno&lt;/em&gt; le minchiatine che accettiamo di fare. Cose che prima facevano
parte della vita ordinaria di una persona qualsiasi, oggi sono state delegate ad altri.
E il tempo lo abbiamo, perche&amp;rsquo; per riparare una gomma forata serve tanto tempo quando chiamare e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;aspettare&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; il tizio che ripara. Non e&amp;rsquo; un problema di tempo. E&amp;rsquo; pigrizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro le aziende le cose non cambiano molto. Un tempo parlavamo col capo. Oggi
abbiamo le HR, e i sindacati. Un tempo ci facevamo le fotocopie, un tempo cinque
tecnici senior si parlavano, decidevano e si organizzavano, oggi abbiamo bisogno di un Project Manager,
un tempo chi faceva il software lo installava, oggi abbiamo Operations, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siamo sempre &lt;strong&gt;&lt;em&gt;meno&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; flessibili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebbene tutti dicano di essere flessibili, sebbene si continui a dire che il mercato
del lavoro debba essere flessibile, la verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che la specializzazione e la parcellizzazione
hanno espulso dalla nostra vita lavorativa tutto cio&amp;rsquo; che non e&amp;rsquo; specifico del nostro lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E questo ha creato una mostruosa domanda di servizi e di nuove figure lavorative. E siccome
vanno pagate, ma non producono,  questo ha creato una richiesta di produttivita&amp;rsquo; da parte di
chi produce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Col risultato e&amp;rsquo; che abbiamo gettato via 3 sistemisti su 10, ma poi abbiamo preso
un Project Manager, un Deployment Manager, un Lifecycle Manager. Perche&amp;rsquo;?
Perche&amp;rsquo; quei 7 sistemisti rimasti non vogliono organizzare il lavoro,
perche&amp;rsquo; non vogliono gestirsi le date, perche&amp;rsquo; non vogliono gestire il prodotto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come si faceva prima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima i sistemisti andavano dal capo a dire &amp;ldquo;questa scatola e&amp;rsquo; vecchia, va cambiata&amp;rdquo;.
Oggi lo fa il Lifecycle Manager. Prima i sistemisti si guardavano negli occhi,
decidevano chi installava la tal cosa, e per quando. Oggi arriva il Deployment Manager.
Prima entrava il capo in ufficio e ci parlavate di date, priorita&amp;rsquo;, eccetera.
Oggi lo fa il Project Manager.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Io sono un sistemista, queste cose fatele fare al Pm&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopo anni ed anni di questa musica, siamo arrivati al punto nel quale persone
come me, se non si fanno chiamare &amp;ldquo;Architetti di sistema&amp;rdquo;, devono inventarsi
&amp;ldquo;devops&amp;rdquo; , per giustificare il fatto di  essere una cosa considerata blasfema:
un sistemista che volendo programma, un programmatore che sa fare il sistemista,
uno che sa installare l&amp;rsquo;hardware con il cacciavite e disegnare la rete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se provate oggi ad andare da un sistemista a proporre di programmare, vi sentite dire
che &amp;ldquo;giammai!&amp;rdquo; lui tocchera&amp;rsquo; due righe di codice, e se andate da un programmatore
a chiedergli di fare il sistemista, &amp;ldquo;giammai!&amp;rdquo; la sua mente algoritmica si lasciera&amp;rsquo;
contaminare da questioni di sizing o di protocolli, tantomeno di reti. I sistemisti
di rete, poi, non vanno oltre al pacchetto su un singolo dispositivo. Programmare? Ma stiamo
scherzando? Sistema operativo? Intendi dire Cisco IOS?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siamo a questo punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, siccome queste figure poi non vogliono nemmeno parlare, gli serve un
technical leader. E ovviamente, siccome loro non sanno aprire un gantt, allora
via che ci vuole un PM. Costi? Ma va, roba da ragionieri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma quando iniziai a lavorare, io andavo col cacciavite. Montavo l&amp;rsquo;hardware.
Dalla SAN agli switch TOR (top of rack) ai gruppi di continuita&amp;rsquo;.
Configuravo l&amp;rsquo;hardware. Configuravo la rete sui dispositivi di rete.
Poi installavo i sistemi operativi. Poi li configuravo. Poi ci mettevo gli applicativi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E come facevo a sapere cosa bisognava ottenere? Perche&amp;rsquo; avevo parlato col cliente
mentre si vendeva il sistema, e il design era mio. (E se sbagli a comprare hardware,
non puoi farci un cazzo di niente. E il cliente rende tutto. E il fornitore non se lo riprende).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oggi, se lo dico, la gente mi guarda come se fossi un marziano. Eppure l&amp;rsquo;ho fatto,
per una decina di universita&amp;rsquo; ed enti scientifici.  Ed era la norma. Per la cronaca,
sono arrivato a 512 CPU, cosi&amp;rsquo;. E a quei tempi, un nodo hardware (19&amp;rdquo;) ne teneva due.
Ad un solo core.Ci ho messo 40 giorni prima di consegnare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eppure, oggi al mio posto manderebbero una squadra intera, che rimarrebbe
inoccupata per almeno l&amp;rsquo;80% del tempo, dal momento che ogni persona fa solo UN
lavoro. Per pura pigrizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quandi facevo l&amp;rsquo;universita&amp;rsquo; si studiava tutto. Filesystem, rete (ed erano molte , vedi token ring,
i protocolli erano molti,vedi decnet e sna),  CPU e relativi assembler (e non ce n&amp;rsquo;era solo
una o due come oggi, vedi alla voce VAX, Motorola, Acorn &amp;amp;co), sistema operativo,  e ce n&amp;rsquo;erano
tanti (vedi Irix,  VMS, Xenix, Mach, Solaris, HP-UX, Apollo  ognuno con le sue peculiarita&amp;rsquo;) e poi
si imparavano dei linguaggi, normalmente almeno due, nel mio caso Pascal/Modula e C/C++.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oggi sono tutti specializzati. O una cosa o l&amp;rsquo;altra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa spaventosa pigrizia produce il bisogno di piu&amp;rsquo; figure, di figure di collegamento
e di figure di supporto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I &amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo; sono semplicemente il risultato di questo: &lt;em&gt;specializzazione superflua,
parcellizzazione inspiegabile&lt;/em&gt;, e specialmente, una gigantesca, catastrofica&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; Pigrizia &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; la forza che sta impedendo alla civilta&amp;rsquo; di non godere della sempre
crescente meccanizzazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Servono sempre piu&amp;rsquo; persone che facciano cio&amp;rsquo; che abbiamo gettato fuori dal
quotidiano. Queste persone hanno un costo e non producono. E siccome hanno un costo,
allora occorre che chi produce produca ancora di piu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se vogliamo che la meccanizzazione risulti in un orario lavorativo decrescente,
riassorbendo i &amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo;, quello che ci serve non sono piu&amp;rsquo; macchine o macchine
migliori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Occorre semplicemente che ognuno di noi riprenda nelle proprie mani qualcuna
di quelle attivita&amp;rsquo; seccanti che oggi deleghiamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il 100% delle persone che conosco puo&amp;rsquo; sopravvivere alla terribile esigenza di prenotarsi un volo d&amp;rsquo;aereo, senza una Team Assistant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo so, e&amp;rsquo; incredibile.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concorso ambientale in associazione mafiosa</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/terzomondoconunbelvestito/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 20:36:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/terzomondoconunbelvestito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sto seguendo un attimo la vicenda della ragazza ripresa a sua insaputa dentro
i bagno di una discoteca, la quale e&amp;rsquo; stata poi messa in piazza diffondendo
il relativo video su Whats&amp;rsquo;app.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le comari che scrivono sui giornali italiani stanno, appunto, reagendo da perfette
comari (del resto il lettore italiano ha i giornalisti che merita) e stanno
facendo il classico lavoro delle comari: vedere la cosa sotto l&amp;rsquo;angolo del pettegolezzo,
ovvero &amp;ldquo;che cosa succede dentro quella tale discoteca&amp;rdquo;, da cui deriveranno altri
succulenti commenti su qualsiasi ragazza che entri in quella discoteca, che verra&amp;rsquo;
&amp;ldquo;sparlata&amp;rdquo; dicendo che , ovviamente, se vanno in quella discoteca allora fanno le
stesse cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure la vedono sul piano di &amp;ldquo;dove andremo a finire di questo passo signora mia&amp;rdquo;
e via a parlare di quanto siano troppo disinibite le ragazze di oggi, mentre ai loro
tempi se una si faceva chiavare lo faceva col prete, e tutte queste cose che
fanno molto &amp;ldquo;patente di onesta&amp;rsquo;&amp;rdquo;, ovvero &amp;ldquo;se io dico che tizia e&amp;rsquo; una troia, allora
sono una santa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; anche il piano &amp;ldquo;il progresso ci uccidera&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; tutta colpa dell&amp;rsquo;Internet&amp;rdquo;,
&amp;ldquo;ai miei tempi ci bastava un perizoma di bisonte per divertirci&amp;rdquo; e tutto l&amp;rsquo;armamentario
di chi rimpiange l&amp;rsquo;abbecedario, l&amp;rsquo;orbace e le mammane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa che invece non sento mai dire e&amp;rsquo; &amp;ldquo;e&amp;rsquo; colpa dei miserabili bastardi criminali, guardoni
e prepotenti che provano qualche soddisfazione nel rendere la vita impossibile ad altri&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non vedo la voglia di condannare chi si mette a fare il guardone in una discoteca,
riprende una ragazza e poi commette IL CRIMINE (perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; un crimine, AGGRAVATO dal
fatto che la ragazza sia minorenne) di sbattere tutto online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anzi, tutto si e&amp;rsquo; concentrato nel fare pressioni sulla vittima, sino a farle ammettere
che &lt;a href=&#34;http://www.huffingtonpost.it/2015/03/05/filmata-sesso-discoteca-torino_n_6806180.html?utm_hp_ref=italy&#34;&gt;deve pentirsi pubblicamente di quanto ha fatto, la peccatrice&lt;/a&gt;
ma non e&amp;rsquo; che qualcuno dica che chi le ha fatto quello dovrebbe pentirsene amaramente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che i giornalisti conoscono bene il loro pubblico, e sanno bene
di essere letti da subumani, i quali pensano che l&amp;rsquo;occasione fa l&amp;rsquo;uomo ladro,
per cui se uno e&amp;rsquo; ladro e&amp;rsquo; colpa dell&amp;rsquo;occasione: se vengo a rubare in casa vostra,
e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; il vostro allarme non e&amp;rsquo; abbastanza buono, le porte non sono abbastanza
robuste, o perche&amp;rsquo; avete commesso qualche errore nel girare la chiave e non si sono
chiuse bene. Ma sia chiaro, non sono io ad essere un delinquente: siete voi che
avete chiuso male la porta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se in Italia &amp;ldquo;non rubare&amp;rdquo; si legge &amp;ldquo;non rubare oggetti ben custoditi&amp;rdquo;, ovviamente
&amp;ldquo;rispetta le persone&amp;rdquo; si legge &amp;ldquo;rispetta solo le persone che possono aprirti come
una cozza&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi il pentimento viene insegnato e richiesto (e sbandierato sui giornali, ovviamente,
perche&amp;rsquo; la comare paesana Annunziata vuole soddisfazione pubblica) alla ragazza ,
la cui colpa e&amp;rsquo; di aver ceduto alla tentazione, e non ai miserabili delinquenti
che si sono divertiti a riprenderla a sua insaputa e a postare sui social network
il filmato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Italia, per i colpevoli, esiste un timore reverenziale. Esiste ammirazione,
diciamolo pure. Ed e&amp;rsquo; per questa ammirazione che nessuno - nemmeno i giornalisti,
memmeno Mariaconcetta Illibbata Annunziata - osa sospettare, anche lontamanente,
che filmare una minorenne in questa situazione sia un reato grave, perdipiu&amp;rsquo; aggravato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornalista ovviamente non lo fara&amp;rsquo; mai. Il giornalista italiano e&amp;rsquo; un maiale
che vuole del pelo da mettere in prima pagina (e la pruderie contro i calendari &amp;ldquo;se non ora quando&amp;rdquo; era
una foglia di fico per l&amp;rsquo;odio politico, come si e&amp;rsquo; visto dal ritorno di calendari e tette),
e quindi mira ad assuefare l&amp;rsquo;opinione pubblica a questo genere di crimini, al solo
scopo di poterli commettere impunemente in futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi non mi aspetto che un giornalista spenda due parole contro dei criminali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il resto dell&amp;rsquo;opinione pubblica, essendo l&amp;rsquo;Italia un paese profondamente bigotto,
(poi esistono i bigotti di destra e quelli di sinistra, ma bisogna essere dei sommelier
di bigotti per distinguerli dal retrogusto)  e&amp;rsquo; ovviamente concorde nel dire
che abbia sbagliato la ragazza e che la colpa sia sua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, fare determinate cose nel bagno di una discoteca non e&amp;rsquo; una trovata geniale.
Ma neanche legare la bicicletta con una catena che puo&amp;rsquo; essere tagliata e&amp;rsquo; geniale.
Nemmeno lasciare la casa con una porta che puo&amp;rsquo; essere scassinata e&amp;rsquo; molto saggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che in italia , il peggiore tra i vostri errori e&amp;rsquo; quello di subire
un sopruso. Non e&amp;rsquo; molto diversa dall&amp;rsquo; India, in fondo: se ti succede qualcosa
di male e&amp;rsquo; colpa tua, senza dubbio. Qualsiasi cosa ti succeda, se sei una vittima
e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; hai sbagliato da qualche parte, e in fondo te lo meritavi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto che qualcuno abbia subito un sopruso , in italia e&amp;rsquo; la prova certa
della sua mancata specchiatezza morale: la comare Annunziata vuole sempre dimostrare che
se a lei non succede lo stesso e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; lei, Annunziata, e&amp;rsquo; persona di sani principi
che ovviamente non si espone certo a situazioni del genere.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E allora diciamolo: Franca Rame fu colpevole dello stupro che subi&amp;rsquo;, perche&amp;rsquo; se
fosse stata una donna morigerata, non avrebbe provocato cosi&amp;rsquo; i fascisti, facendo
politica cosi&amp;rsquo; forte. Bastava che si sposasse e rimanesse in casa, e non le sarebbe
successo nulla. Ste puttane comuniste.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In realta&amp;rsquo; Franca Rame non fu mai costretta a dire cose tipo &amp;ldquo;Solo adesso ho capito
cosa ho fatto&amp;rdquo;,  a pubblicare articoli di pentimento, perche&amp;rsquo; era di una tempra un pochino diversa.
Del resto non tutte sono Franca Rame.  Neanche Lucia Immacolata Mariaconcetta Illibbata Annunziata,
per fare un esempio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema non e&amp;rsquo; il sessismo: se siete vittime di qualcosa e siete maschi,
succede lo stesso. Vi succede qualcosa perche&amp;rsquo; la vostra condotta e&amp;rsquo; criticabile,
prova ne sia che tutti coloro che vi diranno questa cosa - persone morigeratissime -
non hanno mai avuto problemi: i cazzi loro, si fanno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se mi succedesse qualcosa, ci sarebbe la pletora di gente a dirmi che ho provocato
io avendo un blog, e non certo chi mi ha sparato addosso. Prova ne sia che se
non hai un blog, non ti sparano. Chi te lo ha fatto fare? Non ti potevi fare li cazzi tua?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa non e&amp;rsquo; mafia, sia chiaro. Questo e&amp;rsquo; lo stagno ove la mafia nuota. E&amp;rsquo; diverso,
perche&amp;rsquo; non si tratta di partecipare ad una associazione di stampo mafioso o
di concorso, esterno o interno. Si tratta di quello che definirei &amp;ldquo;concorso ambientale&amp;rdquo;,
ovvero tenere un comportamento che , essendo molto diffuso, produce le condizioni
ambientali perfette per la proliferazione della mafia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una delle caratteristiche dei paesi controllati dalla mafia e&amp;rsquo; che le vittime sono
colpevoli. Se vi bruciano il negozio, dovevi saperlo che dovevi pagare. Eh. Lo vedi
che io  sono una persona che non se la cerca, e a me non succede niente? Te la sei
cercata, te la sei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h1&gt; Te la sei cercata &lt;/h1&gt; , insieme a tutte le litanie tipo &amp;ldquo;ma chi te lo fa fare&amp;rdquo;
e&amp;rsquo; parte di quel concorso ambientale alla associazione mafiosa. Chi dice questo
e&amp;rsquo; mafioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo la legge, la ragazzina non ha nulla di cui pentirsi perche&amp;rsquo; non ha violato la legge.
Prova ne sia che non e&amp;rsquo; inquisita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo la legge, i criminali sono quelli che dovrebbero pentirsi, perche&amp;rsquo; hanno violato la legge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se cominciamo a pervertire la legge e diciamo che invece e&amp;rsquo; la vittima che
deve pentirsi delle proprie azioni, mentre i criminali &amp;ldquo;hanno fatto quello che si sa&amp;rdquo;,
stiamo lavorando al &amp;ldquo;concorso ambientale all&amp;rsquo;associazione mafiosa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo ambiente , diciamo &amp;ldquo;mafiaformato&amp;rdquo;, il delinquente e&amp;rsquo; semplicemente
un concetto immanente. E&amp;rsquo; come il cielo o la forza di gravita&amp;rsquo;, che sempre c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;
e sempre ci sara&amp;rsquo;, una componente normale della natura.  Quindi e&amp;rsquo; inutile condannare
il delinquente, perche&amp;rsquo; sarebbe come condannare il cielo , o la luna, o il sole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sarebbe come condannare la pioggia perche&amp;rsquo; ci bagna, o il sole perche&amp;rsquo; ci scottiamo
al mare. Ed e&amp;rsquo; anche una cosa impersonale, nel senso che e&amp;rsquo; la mafia, non e&amp;rsquo; tizio
che fa qualcosa e deve marcire in carcere. E&amp;rsquo; come la forza di gravita&amp;rsquo;, una legge
della fisica, e&amp;rsquo; inutile chiedersi chi sia il colpevole: se ci fate male e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo;
avete voluto vivere come se non ci fosse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando tutti la pensano cosi&amp;rsquo;, quando tutti spersonalizzano il crimine e accusano
la vittima di non aver tenuto conto di una nota legge della natura della quale
nessuno ha colpa (il crimine, la mafia, etc) allora si realizzano le perfette
condizioni ambientali per la proliferazione della mafia, della camorra, e in
generale di una societa&amp;rsquo; di merda abitata da subumani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, chi scrive oggi del &amp;ldquo;pentimento&amp;rdquo; della ragazzina che ha subito un crimine,
e che non ha commesso a sua volta alcun crimine, ai miei occhi sta macchiando
di un crimine gravissimo: il concorso ambientale alla diffusione della mafia,
ovvero l&amp;rsquo;atto di contribuire alla costruzione delle condizioni ambientali
perfette per la proliferazione della mafia stessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando vi lamentate perche&amp;rsquo; la mafia e&amp;rsquo; arrivata anche al nord, sapete chi
accusare. Non solo chi l&amp;rsquo; ha aiutata a fare affari , o chi vi si e&amp;rsquo; affiliato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt; I principali colpevoli sono coloro che, anche nel piccolo, anche in ambiti
che sembrano apparentemente lontanissimi dalla questione mafiosa, hanno creato
e diffuso la cultura che consente alla mafia di proliferare. I colpevoli sono
coloro che, come chi scrive all&amp;rsquo; HP l&amp;rsquo;articolo che ho postato, si adoperano per diffondere
quella cultura che apparentemente non ha nulla a che vedere col fenomeno mafioso,
ma che risulta, all&amp;rsquo;atto pratico, nell&amp;rsquo;ambiente che e&amp;rsquo; perfetto per la
proliferazione del mostro &lt;/h3&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mafia, come la cultura mafiosa, e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;infezione. Ogni infezione ha i suoi vettori.
I vettori sono quelli che spersonalizzano il criminale trasformandolo in una
qualsiasi componente impersonale della natura e della fisica,  una legge universale
di cui tenere conto, per cui si commette leggerezza, &lt;em&gt;colpevole&lt;/em&gt; leggerezza,
nel fare qualcosa illudendosi che invece il crimine sia una questione di persone,
di colpevoli, di colpevoli da punire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi dice questo a qualsiasi riguardo e&amp;rsquo; un vettore dell&amp;rsquo;infezione mafiosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di vettori di questa infezione ne esistono molti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcuni scrivono sui giornali.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il ciclo dell&#39; Hype</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/hypecycle/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 21:41:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/hypecycle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Finito lo sfogo, andiamo a cose piu&amp;rsquo; serie.In un mondo dove non siete davvero fichi se non avete una startup, ove se vi grattate i coglioni siete dei &amp;ldquo;makers&amp;rdquo;, e&amp;rsquo; fondamentale conoscere il ciclo
 dell&amp;rsquo; Hype della Gartner. Specialmente se vi occupate di IT, o se volete occuparvene,
 e non volete credere a tutti gli &lt;em&gt;zip war argainon&lt;/em&gt; che i giornali vi propinano come
 &amp;ldquo;tendenza del futuro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di per se&amp;rsquo; si tratta di uno studio fatto da Gartner Consulting allo scopo di
 cercare un modello comune per il mondo dell&amp;rsquo;innovazione. I signori di GArtner hanno studiato le startup,
 le tecnologie, la loro evoluzione, e tutto quanto, sino ad arrivare a identificare un
 pattern comune, che hanno chiamato &amp;ldquo;Ciclo dell&amp;rsquo; Hype&amp;rdquo;, ovvero quella che potremmo definire
 &amp;ldquo;la vita della fuffa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo scrivo perche&amp;rsquo; molti di voi vengono sul forum dopo aver letto un articolo su una tecnologia in pieno hype, chiedendomi cosa io ne pensi. E io rispondo come vi rispondera&amp;rsquo; qualsiasi finanziatore, ovvero tenendo in mente la curva dell&amp;rsquo; Hype.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In teoria dovrebbero conoscerla anche i giornalisti che lavorano con l&amp;rsquo; IT, ma sono generalmente troppo ignoranti. Comunque, dicevamo, il ciclo dell&amp;rsquo; hype.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo ciclo funziona circa cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bf/Hype-Cycle-General.png&#34; alt=&#34;Hype Cycle&#34; /&gt;
&lt;br /&gt;
Inizialmente avete la fase pionieristica, di sviluppo, quando leggete sui giornali il titolo che il tale centro di ricerca ha scoperto il modo di mettervi internet nell&amp;rsquo;ombelico , sfruttando i nanotubi della lanugine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo caso siete nella fase &amp;ldquo;technology trigger&amp;rdquo;. La startup fa il prodotto e inizia a scassare la quallera ai giornali per finirci dentro. Ha i primi early adopters, i primi blogger tecnologici che testano &lt;em&gt;i prototipi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se un finanziatore accetta di finanziarvi in questa fase, sta accettando un rischio ENORME. Quindi gli interessi sono enormi, e si parla di venture capital, ma molto, molto molto  venture. Significa che vi vendera&amp;rsquo; a qualche fesso quando pensera&amp;rsquo; che siete al picco dell&amp;rsquo; Hype ed il valore non possa crescere ancora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopo questo arriva il &amp;ldquo;Peak of inflated expectations&amp;rdquo;. E&amp;rsquo; il momento nel quale ogni giornale parla di questa incredibile novita&amp;rsquo; che cambiera&amp;rsquo; il mondo. In questa fase, il 3D printing cambiera&amp;rsquo; il mondo, la banda ultra-larga cancellera&amp;rsquo; la disoccupazione in Italia, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I droni volanti, per dire, sono CHIARAMENTE in questa fase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finita questa fase, inizia la parte del Trough of disillusionment, quando la stampa inizia a porsi dei dubbi. E a dire, &amp;ldquo;ok, bellissimi sti droni, ma alla fine , che ce ne facciamo noi?&amp;rdquo; , oppure &amp;ldquo;ok, belle le stampanti 3D, ma dovrei averne una in casa?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa fase iniziano a fallire le prime startup, altre vengono comprate, e in generale ne rimarra&amp;rsquo; uno solo, al massimo due. In questa fase , il vincente - e solo il vincente dominatore - riceve il SECONDO round di finanziamenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il finanziatore - che conosce la curva dell&amp;rsquo; Hype - sa che investendo ora ha QUALCHE probabilita&amp;rsquo; in piu&amp;rsquo; che voi riusciate a sopravvivere e a diventare un&amp;rsquo;azienda di succeesso. Spesso, in questa fase, venite comprati, e il finanziatore e&amp;rsquo; anche acquirente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto nasce una seconda generazione di servizi , nascono dei veri  e propri standard, gli use case sono noti e definiti, sono chiari i modelli di business (che sono quelli delle aziende che sono uscite vincitrici dalla fase delusionale) e arrivano sul mercato i primi prodotti MATURI, ovvero cose che regalereste a vostra madre. Si aprono e si usano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa fase l&amp;rsquo;investitore e&amp;rsquo; di fatto una banca da sportello qualsiasi che finanzia un&amp;rsquo;impresa qualsiasi, col normale rischio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, ecco perche&amp;rsquo; rispondo in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Internet of Things: siamo in PIENA fase hype.
-Google glass&amp;amp;e simili: piena fase delusionale.
-Wearable devices: fase delusionale appena iniziata.
-Microdroni volanti: PIENA fase hype.
-Big Data: appena usciti dalla fase delusionale.
-Robotica: Technology trigger.
-Intelligenza artificiale: Technology trigger.
-Cloud Computing: Plateau of productivity appena iniziato.
-Bitcoin: fase delusionale.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ovviamente, il problema qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo;? Che e&amp;rsquo; molto facile dirvi oggi che il Cloud Computing e&amp;rsquo; destinato a fare soldi, per quanto poco alla volta: ormai e&amp;rsquo; una tecnica matura, con le sue brave/cattive pratiche, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molto piu&amp;rsquo; avventuroso e&amp;rsquo; parlarvi di cose che sono in PIENA fase hype: delle aziende che oggi sono sul mercato, POCHISSIME sopravviveranno alla fase delusionale. Non e&amp;rsquo; il momento di scommettere, a meno che non siate di quei finanzieri che mangiano squali. a colazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso per le tecniche che sono entrate in fase delusionale: sapere chi sopravvivera&amp;rsquo; a questa fase e&amp;rsquo; difficilissimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, dite voi, come fate a decidere quando un giornale mainstream vi parla di una nuova tecnologia che rivoluzionera&amp;rsquo; il mondo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possiamo vederla cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-La fase che precede l&#39;hype va sui social network e sul passa parola o sui blog   specializzati, e ai meeting di smanettoni.
-I giornali mainstream e le grandi fiere consumer sono coinvolti nella fase di    Hype e nella fase delusionale.
-Dopo la fase delusionale, tutto passa in mano alle riviste specializzate e alle  fiere di settore riservate agli operatori.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;se quindi leggete di una nuova tecnologia sui giornali mainstream :&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Quando ne parlano bene, siete in fase hype.
-Quando ne parlano male, sono in fase delusionale.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Quindi, se vi chiedono un parere su &lt;em&gt;&amp;ldquo;grande tecnologia che cambiera&amp;rsquo; il mondo&amp;rdquo;&lt;/em&gt; come apparsa su qualche articolo di giornale , la risposta corretta e professionale , diciamo da consulente , e&amp;rsquo; &amp;ldquo;e&amp;rsquo; ancora troppo presto per capire di preciso cosa succedera&amp;rsquo;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, spero di avervi dato una &amp;ldquo;bussola&amp;rdquo; di massima , che magari vi possa salvare da spese inutile per comprare gadget improbabili. Un conto e&amp;rsquo; se lo faccio io - che mi rimborsano per via del mio lavoro - un conto e&amp;rsquo; se cacciate i soldi voi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Della  misteriosa carbonara germanica.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/sfigati/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 20:28:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/sfigati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Questo e un post di sbrocco. Non mi piace sbroccare, ma oggi a pranzo ho superato un limite, sedendomi a fianco di una tavolata di italiani. Ogni volta, ogni volta, ogni volta che parlo con un italiano qui in Germania, se ne esce con questa storia della pasta alla carbonara che qui non si trova e non si puo fare perche non esiste il guanciale. Prova inequivocabile del fatto che qui non sanno mangiare. Non hanno il guanciale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta di uno dei tanti capitoli di una saga che io pronuncio cosi: a casa avevi la schiava che  cucinava per te, qui non hai schiava-mamma o schiava-sorella che cucinano per te, schiava-frau (quando ce) non ne vuole sapere , e allora scopri che non sei capace di cucinarti una stupida pasta. Ma di questo ho gia parlato, quindi voglio aggiungere qualcosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, partiamo dalla prima assunzione sbagliata: il guanciale in Germania si trova. Eccome. Vi basta entrare in una macelleria, che non e difficilissima da trovare perche si chiama Metzgerei. Ripetiamo ad alta voce: Macelleria. Metzgerei. Macelleria. Metzgerei.
Macelleria. Metzgerei. Macelleria. Metzgerei. Macelleria. Metzgerei. Macelleria. Metzgerei. Macelleria. Metzgerei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno ci puo arrivare, capito come?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E anche il fatto che dietro alla vetrina ci sia normalmente una specie di espositore pieno di pezzi di carne potrebbe insospettirvi: nei concessionari di VolksWagen, per dirne una, non ci sono gli espositori pieni di carne. E neanche in quelli di Siemens. E neanche in quelli di Bosch. Il che potrebbe farvi sospettare una cosa: e se in questo negozio, che si chiama Metzgerei, ci fosse per caso una macelleria?. Impeto di genio furibondo, suono di tamburi: bravo, genius, e proprio una macelleria!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso sapete che entrando in una macelleria , che si chiama Metzgerei, potete quasi sempre chiedere della carne. I tedeschi sono persone ordinatissime, e quindi non vendono, che so io, parti di motore per camion dentro le macellerie. Ci vendono la carne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se non ci credete, &lt;a href=&#34;https://www.google.de/search?q=Metzgerei&amp;amp;biw=1600&amp;amp;bih=806&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=mQz2VIaHHsWhyAOE_oHICA&amp;amp;ved=0CAcQ_AUoAg&#34;&gt;provate a vedere qui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gente strana, ma e cosi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, siete in una macelleria tedesca. E non al supermarket.(non rompete il cazzo se non lo trovate al supermarket, il guanciale non lo trovate neanche nei supermarket Italiani). Hanno il guanciale? Si. Ma dovete chiederlo in Tedesco. Sapete quella cosa tipo Ich htte gern Ecco, il macellaio tedesco tende a parlare tedesco. Sono diabolici. Lo so. E il Complotto contro vostra sorella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comunque, il guanciale esiste e si chiama Schweinebacke . Voi entrate e glielo chiedete. Anzi, nella pagina di Wikipedia trovate proprio menzionato il guanciale come pancetta di schweinebacke, quindi, se volete PROPRIO la guancia del maiale TAGLIATA come se fosse guanciale, dovete chiedere una cosa tipo  Speck aus Schweinebacke, a seconda della frase dove lo mettete. Cosi gli avete detto che parte volete e come tagliarla, cioe col taglio a strati che loro chiamano esattamente Speck.  Speck non indica solo un salume altoatesino affumicato (come si crede in Italia), ma indica in genere la carne tagliata in modo da offrire gli strati di carne e grasso nella sezione verticale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, ricapitolando:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Il guanciale esiste anche in Germania.
-Si vende in luoghi chiamati Metzgerei, che poi sono Macellerie. (Chi poteva sospettarlo?)
-La guancia del maiale si chiama Schweinebacke.
-Se volete che sia tagliata come siete abituati in italia, dovete chiedere Speck aus Schweinebacke.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Detto questo, adesso vengono I problemi. Quelli veri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma perche cazzo vi fissate tanto con la carbonara? Risposta: perche dire per la carbonara ci vuole il guanciale vi fa sentire dei gourmet, degli Artusi. Almeno, nei salotti che frequentate, se uno dice per la carbonara ci vuole il guanciale sembra quasi Artusi. Il che mi dice molto sui salotti che frequentate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peccato che vi faccia apparire completamente INCOMPETENTI, perche nel paese che mangia maiale per eccellenza, (e se lo dico io che vengo dall Emilia Romagna potete credermi:ne mangiano piu&amp;rsquo; di noi), se ce una cosa che troverete SEMPRE, OVUNQUE e anche quando non volete,  sono le parti del maiale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come dovreste fare per dire qualcosa che semmai vi faccia sembrare UN MINIMO capaci di cucinare?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potreste lamentarvi per qualcosa che manca DAVVERO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quale ingrediente della carbonara manca DAVVERO qui?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che NON troverete MAI qui e il pecorino romano. Altro ingrediente fondamentale per la Carbonara. O lo comprate di importazione, e vi attaccate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, nel momento in cui mi dite che non trovate una carbonara decente perche nella carbonara ci vuole il guanciale e loro non ce lhanno, quando invece lo hanno, io penso che SE AVESTE MAI PROVATO a farvi una carbonara qui avreste notato che la difficolta non consiste nel trovare il guanciale. Consiste nel trovare il pecorino romano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, si, giusto. Ma per fare questo dovreste imparare a fare la spesa da soli, cosa che in Italia faceva la mamma o la sorella o la moglie, insomma qualche povera schiava. Rullo di tamburi, suspence suspence,  vi svelo un segreto: il cibo non ce solo nei supermercati. Esistono anche posti chiamati &lt;em&gt;negozi&lt;/em&gt;. Incredibile, eh? . Fare la spesa e &amp;ldquo;andare al supermercato&amp;rdquo; NON sono la stessa cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artusi dei miei coglioni, a questo non ci eravate ancora arrivati? Vi siete fermati al primo
capitolo del libro La Carbonara in 12 lezioni?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, piantatela di lamentarvi che non mangiate la carbonara perche non trovate il guanciale. Lo trovate ed e pure economico. Solo che semmai dovrete accontentarvi di qualche altro formaggio. Che e  , semmai vogliate giocare ai piccoli Artusi, il &lt;strong&gt;vero&lt;/strong&gt; problema della Carbonara in Germania. Il resto si trova.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma andiamo avanti. Ok, vi manca tanto la Carbonara. Pero, tutti quelli che conosco possono anche sopravvivere, diciamo, tre mesi senza carbonara. Ho fatto dei test molto intensi, e alcuni (~100%)) ce lhanno fatta anche per un anno di fila. Come che vi manca cosi&amp;rsquo; tanto  la carbonara, che siete un coro funebre di lamenti per la carbonara persa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conversazione:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Uriel: ok, diciamo pure che non sai farti una carbonara a casa. Ma puoi sopravvivere senza. Voglio dire, non e che in Italia tu mangiassi carbonara tutti I giorni.
-Mah, dici cosi perche sei del nord e al nord mangiate la plastica. Io a casa mia la mammuzza santa (che camminava sullacqua e trasformava lacqua in vino), mi faceva la carbonara tre giorni alla settimana, come minimo! Mica sono Tedesco, io!
-Uriel: ok, la tua aspettativa di vita finisce tra circa dieci minuti. Se hai mangiato cosi tutta la gioventu&#39; , morirai per mancanza di cultura alimentare. Puoi per favore schiattare davanti allaltro numero civico, cosi la polizia non ci interroga?Avrei da fare.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Cioe&amp;rsquo; no, non rompete le palle: in Italia NON mangiavate carbonara cosi&amp;rsquo; spesso da accorgervi della sua mancanza se venite qui due mesi. Se mangiavate carbonara cosi&amp;rsquo; spesso, la cultura alimentare manca , semmai, a voi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma poi,  voglio dire, ma di tutte le ricette che vi mancano dell Italia, proprio la Carbonara vi manca?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho girato, come consulente, moltissime regioni dItalia.  Di paste strepitose ne ho viste ovunque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parliamo della pasta coi finocchietti ricci, o come la chiamano in Sicilia? Quella puo mancarti. Lo ammetto. La mangiavi tre volte allanno, quando arrivavano sti &lt;em&gt;finocchi ricci&lt;/em&gt; , e  la preparazione non e semplice come sembra, I finocchietti selvatici qui non li trovi , e ammetto che una cosa del genere ti potrebbe mancare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sei campano e ti mancano I crusicchi, o come si chiamano? Va bene. Lo ammetto. Ci sta. Ti mancano I paccheri? Va bene. Capisco tutto. Mancano pure a me , e li ho provati che ero in Marina, ovvero  tanti anni fa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io capisco tutto. Capisco il piemontese cui manca il bollito, capisco il torinese cui manca il salame di trippa, capisco il Milanese cui manca la Cassla (noto piatto nel campo dei complessi perche si cucina SEMPRE dallaltra parte di Milano, ovunque siate) capisco la mancanza di QUALSIASI specialita locale, dalla torta di sarde di Licata fino al baccala alla vicentina,  dal somarino in umido della bassa ferrarese, alla trippa alla fiorentina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non una cazzo di pasta alla Carbonara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E un piatto dozzinale.Pacchiano. Volgare. Evoca I Fratelli Righeira  se lo sacrificate alla luna piena.  Lo fate in quindici minuti.  Rozzo, concepito per cucinare senza una particolare abilita (lo so, occorrono un paio di accorgimenti e ce chi la rovina e fa una frittata, ma questo non significa nulla) , un piatto cucinato con ingredienti da classe operaia (il guanciale NON e la parte piu pregiata del maiale!), al preciso scopo di riempire in fretta  gente che poi sgobbava le fatiche di sisifo. E una porcheria concepita per essere cucinata in un cavolo di cantiere edile e mangiata da persone che hanno piu&amp;rsquo; &lt;em&gt;guanciale&lt;/em&gt; del maiale che mangiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma possibile mai che di tutte le ricette italiane, vi manchino solo amatriciana e carbonara? Conoscete solo quei due tipi di pasta? Cazzo, allora ci sono ristoranti tedeschi in cui mangerete MEGLIO di quanto mangiavate in Italia: se beccate un emigrato abbastanza vecchio, ci troverete almeno ricette che non trovate piu in Italia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tralasciamo poi il fatto che molti di voi chiamino Lasagne quello che al sud  si chiama Pasta al forno. Mi spiace per voi, ma la Pasta al forno, che pure e buonissima, non e Lasagne. E se non distinguete la lasagna dalla pasta al forno, o siete del sud, o siete di Milano , o entrambe le cose, e comunque la lasagna e una cosa diversa. E se non le distinguete, non e che poi mi sembrate Artusi perche mi dite che nella pasta alla carbonara ci vuole il Guanciale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste sono le stronzate velleitarie che mi fanno uscire di testa. L&amp;rsquo;italia puo&amp;rsquo; anche essere il tempio del buon cibo, ma se non sapete cucinarvi una carbonara da soli e non sapete andare per negozi a fare spesa, casa vostra era &lt;em&gt;un immondezzaio fatto cucina&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E le vellita&amp;rsquo; non finiscono qui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gente che viene da Milano e mi dice io rimpiango il clima italiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, ok. Alcuni li capisco. Vieni da Taormina. Sei qui e rimpiangi il clima di Taormina. Ci sta. Lo capisco. Ti comprendo. Anche io che non sono di Taormina rimpiango il clima di Taormina, vedi tu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se sei di Milano, tu qui non rimpiangi un cazzo di niente.  Che cosa rimpiangi? Il fumo del diesel? La puzza di piscio e di merda di cane che hai sulle strade? Ma che rimpiangi, la nebbia e il cielo color piombo? Una metro buia e orribile che sembra disegnata da Vladimir Harkonnen? Quelle fogne a cielo aperto che chiami Navigli e sono apprezzabili solo se di nome fai &amp;ldquo;zanzara&amp;rdquo;&amp;rdquo; e di cognome Anofele? Una stazione che sembra disegnata dal Mago Otelma in overdose di Piazzale Loreto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E il mare. Vi manca il mare. A tutti. Anche ai valdostani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, ok. Sei sardo e ti manca il mare. Lo capisco. Sei sardo e ti manca il mare. Ci sta: non e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;isola per niente. Anche perche andare in barca sui laghi non e la stessa cosa. Lo so. Lacqua dolce ti tira giu. Quindi sei sardo, hai la barchetta ad Unterbacher See per hobby, ma ti manca lo stesso il mare di Sardegna. Ti capisco. Figurati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non un cazzo di veneto. Non ti puo mancare il mare di Jesolo. Non puo. E una costa adriatica piatta, in acqua ce meno vita che su Venere, se ti immergi con una maschera ti trovi con un fondale marrone in unacqua marrone, il tutto decorato da alghe marroni.  E mitili morti sul fondo. Ma allora immergiti ad Unterbacher See, almeno quando e calmo vedi qualcosa nellacqua. Ok, e un lago, ma almeno vedi qualche carpa. VIVA. Non come a Jesolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E no, non mi dire ma io conosco un punto che.. . No, non conosci un cazzo di punto che. E una zona ad alta densita balneare , tra una laguna ed un fiume come il Piave, in un mare come l Adriatico, dal lato occidentale, ovvero da quello con le coste melmose. E&amp;rsquo; frutto di una bonifica, quindi di roba antica non ne trovi, lo scoglio piu&amp;rsquo; vecchio e&amp;rsquo; del 1920. Non e la Croazia. No, la terra ruota in una certa direzione,e  questo influenza la forma delle spiagge. E tu sei dal lato sbagliato. Punto. NON-CONOSCI-UN-PUNTO per fare snorkelling a Jesolo.  End of story.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puoi anche essere bravo a venderla, la laguna,  eh, e dire&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;area della laguna ha una superficie approssimativa di 125 ettari e, con le circostanti sponde argilloso sabbiose (dune costiere, dossi e pineta marittima),  popolata da una fauna ed una flora peculiari delle zone umide rivierasche.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Rimane un fondaccio fangoso, praticamente sterile e noioso. Detto anche &amp;ldquo;Laguna&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, basta con queste velleita&amp;rsquo;. Non venite tutti da Ischia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando sento queste cose mi viene il sangue alla testa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MA torniamo al punto che mi rompe il cazzo: la cucina. Ovvero quando il maschio italiano realizza di non saper cucinare, e accusa il posto di non avere le materie prime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche avete rovinato il nome della cucina italiana allestero. Dico sul serio. Se parlate di cucina italiana allestero, che cosa pensano gli stranieri? Pasta Carbonara, Pasta Amatriciana, Fettuccini Alfredo , Spaghetti Bolognese, e pizza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di tutte le ricette e di tutte le specialita italiane, sento nominare solo queste. Si, qualche raffinato ha i tortellini di Modena. E poi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto e che in Italia si mangia bene, &lt;em&gt;ma non tutti gli italiani mangiano bene&lt;/em&gt;. La stragrande maggioranza mangia malissimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quando va allestero, cerca di mangiare altrettanto male. Si ficca in ristoranti ove si mangia male quanto a casa loro, (tre ricette di pasta in croce piu fettina o salsiccia stufata in padella, e pasta al forno &lt;em&gt;rinominata Lasagne&lt;/em&gt; la domenica), e se non trova le stesse porcherie si lamenta anche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ultima cosa: si, affittando casa avete scoperto il forno a microonde, e vi lamentate che le cose pero &lt;em&gt;non si cuociono bene&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi svelo un segreto: forno a microonde contiene un grosso errore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La parola forno. Il bollitore radio che usate non puo essere un forno per un semplice motivo: la gran parte delle onde viene assorbita da molecole di acqua, ovvero dal legame idrogeno-ossigeno.  A che temperatura bolle lacqua? Pura, a 100 gradi. Mescolata con qualche cosa, qualche grado in piu. Ma non ci andate molto avanti per cucinare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se usate un bollitore radio, ovvero un forno a microonde, 250 gradi ve li sognate. A meno di non aggiungere un forno termico al bollitore radio, quello che avete e un bollitore radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosa significa bollitore radio? Significa, togliendo la parola radio, che dovete pensare alla roba che cuocete come bollita a secco e non come &amp;ldquo;cotta&amp;rdquo;. Certo, una volta evaporate TUTTA lacqua, lenergia iniziera a squassare I grassi e gli zuccheri. A parte che  spezzera molte molecole e mangerete molecole Harkonnen,  siccome lacqua e il 90% del cibo e I grassi pochi grammi, in genere in questa fase il cibo si carbonizza in pochi secondi. Un conto e&amp;rsquo; buttare 700W su 180 grammi di acqua, un conto e&amp;rsquo; buttarli su 25 grammi di grassi, che certo, arrivano anche a temperature piu&amp;rsquo; alte, ma se bollono i grassi nel microonde e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; avete esaurito l&amp;rsquo;acqua, e tutto si carbonizza in dieci secondi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morale: il bollitore radio, AKA forno a microonde, serve a LESSARE il cibo senza usare molta acqua. Il cibo esce LESSATO. Ma e un lessato a secco. Ecco, se dovessi dare una definizione sensate di forno a microonde, lo chiamerei radiolessatore a secco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa posso aspettarmi da un radiolessatore a secco?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le patatine ovviamente non le cuoce. Ovvio. Quelle andrebbero fritte, e il radiolessatore a secco NON frigge: la temperatura e&amp;rsquo; troppo bassa. Non puo cuocere bene la carne. Non puo farlo perche far bollire lacqua dentro alla carne NON puo portarla alla temperatura giusta. La puo lessare, ma poiche non ce acqua, non avrete I vantaggi del lesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se volete cucinare la carne dentro un radiolessatore a secco, semplicemente riempite il contenitore di acqua, carote, sedano&amp;amp;co, e almeno fatevi un bollito col brodo. Il bollito riesce. Il lesso e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unica cosa che riesce bene in un radiolessatore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, il radiolessatore a secco funziona benissimo per scaldare le cose messe in frigo, dato che appunto sinche ce acqua ce calore, ma NON puo davvero cucinare, a meno che a meno che non ci facciate del gran lesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per le cose che normalmente lessereste, il radiolessatore a secco e fantastico, a patto di aggiungere acqua nel contenitore. Il radiolessatore e&amp;rsquo; perfetto per il lesso. Ma guarda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma il radiolessatore a secco NON e buono per:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    -Cose che altrimenti friggereste.
    -Cose che altrimenti fareste alla griglia.
    -Cose che altrimenti cuocereste in padella a secco.
    -Cose che richiedano soffritti.
    -Cose che altrimenti cuocereste nel forno.
    -Cose che cuociono a temperatura tanto piu&#39; alta di 100 gradi.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Ricapitoliamo: il forno a microonde , ovvero il radiolessatore a secco, puo fare bene SOLO una cosa al Vostro cibo: lessarlo senza acqua. Se aggiungete molta acqua, puo fare bene solo una cosa: lessare con acqua. Ovvero lessare normalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, se avete affittato un appartamento qui, e ci avete trovato solo un fornello elettrico e un radiolessatore a secco, (aka forno a microonde), non significa che il fornello sia Satana e tutto si infili nel radiolessatore a secco: significa che, sforzandovi, potreste imparare ad usare il fornello elettrico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proprio cosi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, mi sento meglio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zuckerberg e le telco</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/vienzodaclapioppa/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 21:10:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/vienzodaclapioppa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Di solito non vado di persona alle manifestazioni sui prodotti consumer,
principalmente perche&amp;rsquo; mi occupo  piu&amp;rsquo; di infrastrutture che di utenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia, siccome le infrastrutture alla fine le usano gli utenti, sono
uso seguire un pochino, a distanza i discorsi che si fanno, almeno quelli
dei grandi player.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno di questi e&amp;rsquo; Zuckerberg, il quale in questi periodi sta prendendo un
pochino di dispiaceri, dal calo di utenti di Facebook, sino ad una serie
di sonori &amp;ldquo;mavaffanculo&amp;rdquo; delle telco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il discorso che ha fatto (era visibile in streaming se la vostra azienda
si iscriveva pagando una cifra anche abbastanza modica) lo potete leggere
in &lt;a href=&#34;http://www.repubblica.it/speciali/tecnologia/mobile-world-congress/edizione2015/2015/03/02/news/zuckerberg_internet_mwc_2015-108587177/?ref=HRERO-1&#34;&gt;Questo Articolo&lt;/a&gt;
nel quale Zuckerberg cerca di rassicurare coloro coi quali e&amp;rsquo; stato, diciamo
&amp;ldquo;abbastanza presuntuoso&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corre voce nell&amp;rsquo;ambiente che questo ragazzino si sia presentato a Londra
da un certo tizio e gli abbia detto, tipo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Senti fra&amp;rsquo;, da ora mi dai il traffico gratis, che devo fare bisnes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E chi dovrebbe pagare i milioni di SMS e di Gigabytes che vanno a Facebook?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ma naturalmente gli utenti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Risposta sbagliata. Ritenta, sarai piu&amp;rsquo; fortunato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Allora pagate voi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Risposta sbagliata. Ritenta, sarai piu&amp;rsquo; fortunato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A fra&amp;rsquo;, di certo non vorrai che Facebook, dico Facebook, ti paghi le fatture
di quest&amp;rsquo;anno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chiudo i large account e ti metto il QoS di &amp;ldquo;fruit-like bullshit&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ah, che burlone! Non lo farai mai!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Risultato: i sismologi inglesi si stanno ancora chiedendo cosa siano
quelle strane onde sismiche a forma di risata che vengono dalle vicinanze
di Londra, i Large Account sono chiusi, e il QoS e&amp;rsquo; &amp;ldquo;best effort&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La stessa scena, dicono le voci, si e&amp;rsquo; ripetuta in Egitto la settimana scorsa,
e in Italia, e in diversi altri paesi che hanno detto &amp;ldquo;bello, non hai abbastanza
tette da farti regalare il traffico&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peraltro, Facebook e&amp;rsquo; quello che possiede What&amp;rsquo;s App, il quale sta uccidendo
gli SMS. Allora Zuckerberg dice: gli utenti non vi pagheranno piu&amp;rsquo; gli SMS,
ma sono disposti a pagarvi il traffico. Per poi dire: &amp;ldquo;scherzavo, adesso
facciamo Internet sui calabroni e portiamo gratis la rete a tutti e ce lo
puppate&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capite quanto sia credibile Zuckerberg per le telco, ma allora la domanda
e&amp;rsquo; molto semplice: come mai se ne va all&amp;rsquo; MWC a dire tutte queste cose alle
telco?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; semplice: perche&amp;rsquo; sa di dipendere da loro, e sa di non poter
costruire le proprie infrastrutture. Ci sta provando google con google fiber,
e sta scoprendo a sue amare spese quanto sia difficile fare questo mestiere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E sanno bene che le storie di mettere internet sugli aerei ad energia solare,
o sulle mongolfiere, o sui satelliti, o sulle mosche canterine, non fanno paura
a nessuno: chi di mestiere fa la telco sa benissimo che se esistessero soluzioni
simili, sarebbero gia&amp;rsquo; state sperimentate, &lt;em&gt;e chi ha una soluzione semplice
a problemi complessi, o non ha capito cosa sia una soluzione, o non ha capito cosa
sia  un problema&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detto che non arrivera&amp;rsquo; mai internet a nessuno per merito di celle montate
su piccioni pieni di elio e alimentati ad energia solare, andiamo a chiederci
come mai Facebook &amp;amp; Google stiano tutti i giorni a dire che vogliono portare
internet ai poveri, che vogliono risollevare l&amp;rsquo;Africa aiutando i poveri con
qualche mega al secondo di banda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; che si sono accorti di avere grossi problemi di immagine in Europa.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il legislatore europeo sta per prendere in mano il dossier &amp;ldquo;Tasse&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questo significa che la politica e&amp;rsquo; avversa agli OTT.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I politici agiscono pensando al consenso elettorale.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dunque, se arriva una legge punitiva, la gente ce l&amp;rsquo;ha con gli OTT&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ci sono molte risposte a tutto questo, anche perche&amp;rsquo; neppure l&amp;rsquo;opinione pubblica
americana e&amp;rsquo; tanto contenta che questi signori paghino pochi spiccioli di tasse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; che le lobby in Europa esistono, ma non sono in grado di garantire
ai politici seduti all&amp;rsquo; Europarlamento quello che possono invece promettere negli USA:
la rielezione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come ha mostrato Julia Reda , &lt;a href=&#34;https://juliareda.eu/2015/01/report-eu-copyright-rules-maladapted-to-the-web/&#34;&gt;che pubblica sul suo blog le statistiche sui
lobbysti che la contattano&lt;/a&gt;
 le lobbies a Bruxelles sono presenti. Quel che non si vede, ne&amp;rsquo; riguardo al
 partito pirata ne&amp;rsquo; riguardo in generale ad altri politici, e&amp;rsquo; come le lobbies
 americane possano, in Europa, garantire una persona eletta nella nazione X
 di essere rieletta.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Le lobby americane ed europee ci sono eccome, a Bruxelles. Ma la complessita&amp;rsquo;
delle diverse politiche locali (partiti locali, vicende politiche locali, stampa
locale, etc) fa si&amp;rsquo; che nessuna lobby possa promettere la rielezione ad un politico.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; il punto. Questo e&amp;rsquo; il motivo per il quale Obama deve piagnucolare
dicendo che l&amp;rsquo; Europa vuole tassare le aziende americane &amp;ldquo;&lt;em&gt;per bloccarle perche&amp;rsquo;
sono piu&amp;rsquo; brave&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, dimenticando che  milioni di aziende europee le tasse &lt;strong&gt;&lt;em&gt;le pagano
eccome&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, e quindi semmai le aziende USA combatteranno alla pari quando le pagheranno
anche loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta essenzialmente di una differenza culturale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Negli USA, se vinci sei adorato come un dio. Se vinci violando le leggi, ancora
di piu&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; rientri nella categoria &amp;ldquo;braves&amp;rdquo;.(1) Questa e&amp;rsquo; la ragione
per la quale l&amp;rsquo;antitrust americana non funziona piu&amp;rsquo; da decenni. Non funziona
contro At&amp;amp;T e Verizon che hanno un duopolio , non funziona contro Google,
Facebook che sono dei monopoli evidenti, non funziona contro il colossale
Walt Disney, e lo stesso fisco americano, un tempo osannato per la sua ferocia
ed imparzialita&amp;rsquo;, ormai ammette che le grandi corporation in USA pagano
solo l&amp;rsquo; 1 per MILLE di tasse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Europa, se sei troppo potente, sei visto come una minaccia. Esiste un fattore
culturale, legato alla storia europea, che ci ha insegnato a diffidare degli
&amp;ldquo;Uomini della Provvidenza&amp;rdquo;. Il tizio che la fa franca perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; troppo potente
quando la polizia vorrebbe prenderlo e&amp;rsquo; visto molto spesso come un delinquente,
un &amp;ldquo;Furbetto del quartierino&amp;rdquo;. L&amp;rsquo; Europa, per la sua storia, e&amp;rsquo; vaccinata contro
i Napoleone della situazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zuckerberg ha capito di non essere benvisto in tutto il mondo come lo e&amp;rsquo;
negli USA. Ha imparato il cinese per avere la simpatia del mondo cinese, ma
non sa di preciso come ottenere la simpatia degli europei. Cosi&amp;rsquo; arriva con
il meglio che gli sappiano scrivere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gartner, un&amp;rsquo;azienda di consulenza &amp;ldquo;TOP&amp;rdquo;, ha scritto che dopo dieci anni
nessuna azienda e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; innovativa, a meno di non attraversare un processo
molto distruttivo, come un quasi-fallimento. E neanche questo garantisce
il successo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personalmente, credo sia vero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facebook e Google sono ormai aziende vecchie, quindi non innoveranno piu&amp;rsquo;.
Al massimo possono comprare aziende che godano di un certo hype, ma il problema
dell&amp;rsquo; hype cycle, studiato sempre da Gartner, e&amp;rsquo; che l&amp;rsquo; early adopter e il
CEO si trovano SEMPRE su due dimensioni diverse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bf/Hype-Cycle-General.png&#34; alt=&#34;Hype Cycle&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come vedete nel grafico, il &amp;ldquo;Plateau of Productivity&amp;rdquo;, ovvero il momento nel quale persino le
aziende &amp;ldquo;solide&amp;rdquo; hanno le best practices e le conoscenze per fare soldi su una
tecnologia, arriva MOLTO dopo il primo hype di notorieta&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che stanno facendo google o facebook, cioe&amp;rsquo; comprare aziende che si
trovano sul picco, NON garantisce affatto loro di essere i benedetti quando
arrivera&amp;rsquo; il momento. Quando cioe&amp;rsquo; la messaggistica via IP avra&amp;rsquo; sostituito
DAVVERO gli SMS, e sara&amp;rsquo; lo standard, non e&amp;rsquo; affatto scontato che Facebook
e Whats&amp;rsquo;app siano li&amp;rsquo; a goderne. Anzi, devono ancora passare ALMENO due generazioni
di servizi, prima che si capisca il vincitore. E lo stesso dicasi per i robot
di google &amp;amp;co.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In pratica, cioe&amp;rsquo;, Google e Facebook non escono di molto dal proprio core business
ormai da quasi dieci anni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi temono che le aziende consolidate (le telco) siano in agguato, e stiano ad aspettare
che arrivi la terza generazione di servizi , e si mettano a proporre i loro
servizi, avendo di fronte degli OTT americani ormai esausti, e quel che e&amp;rsquo; peggio,
dopo aver procurato loro delle tassazioni mai viste prima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poiche&amp;rsquo; Zuckerberg sa di non poter contare su alcuna pieta&amp;rsquo; da parte di telco
alle quali ha dedicato sinora soltanto delle strafottenti pernacchie (quando
erano le telco a lamentarsi perche&amp;rsquo; investivano soldi loro e guadagnavano solo
gli OTT), allora stanno cercando di ammorbidire il legislatore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zuckerberg crede che il legislatore europeo sia in mano alle lobby europee,
telco comprese. E crede che le telco stiano dicendo al legislatore europeo
&amp;ldquo;fermate Google e Focebook, o ci distruggeranno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vera o falsa che sia questa credenza, sta cercando di calmare le acque parlando
al pubblico, credendo di poter influenzare l&amp;rsquo;opinione pubblica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se poi ce la fara&amp;rsquo; a convincere le telco della sua buona fede, lo vedremo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopotutto, nella peggiore delle ipotesi puo&amp;rsquo; sempre portarvi internet su palloni
di pizza, orbitanti su piccioni ad energia solare. Insieme a Google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non dimentichiamo mai lo &lt;em&gt;zip war airganon&lt;/em&gt; , a questo punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Chi dice che Berlusconi negli USA non sia possibile, dimentica che una volta
ottenuta la vittoria facendola franca, per gli americani sei un DIO.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La crociata di Google contro il porno</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/popopo-porno/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 17:36:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/popopo-porno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Blogger e google (che poi sono la stessa azienda) sono solo gli ultimi OTT a condurre
esplicitamente una battaglia contro il porno online. Ricorderete bene l&amp;rsquo;ossessione di
Facebook riguardo alla chiusura di pagine dai contenuti &amp;ldquo;offensivi&amp;rdquo;, e lo stesso allarme
nato su Twitter: &amp;ldquo;almeno tot gazillioni di tweet sono porno&amp;rdquo;. Per non parlare di Pinterest,
Tumblr/Yahoo, Instagram e altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima di indagare le motivazioni per le quali il porno infastidisce gli OTT, o meglio
i governi che li finanziano(1) mettiamo in chiaro alcuni punti chiave: domanda , offerta
e dimensione.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Offerta&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Produrre immagini porno e&amp;rsquo; semplice. Che siate maschi o femmine, innanzitutto potete fotografare voi stessi. Se siete in gruppo, dal momento che possedete organi sessuali, ottenere fotografie esplicite di qualche genere e&amp;rsquo; semplicissimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In definitiva, l&amp;rsquo;offerta di pornografia e&amp;rsquo; immensa e potenzialmente infinita. I costi sono piccolissimi , quando non inesistenti.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Domanda&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La domanda del porno non e&amp;rsquo; semplicemente la domanda di qualcosa da vedere per potersi masturbare. Se osservate i maggiori network del porno, come &lt;a href=&#34;http://porn.com&#34;&gt;http://porn.com&lt;/a&gt; vedete immediatamente che esiste tutto un ecosistema di servizi attorno al porno.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- Innanzitutto, loggandosi e&#39; possibile commentare , interagire con altri utenti.

- Se siete iscritti ad un sito siete anche produttori , e potete mettere su i vostri filmati, cosi&#39; come aprire dei canali appositi.

- I siti di questo tipo offrono sempre siti di chat erotica.

- I siti di questo tipo offrono sempre pubblicita&#39; di siti di dating.

- Non manca mai la pubblicita&#39; di altri siti e di medicinali (viagra, cialis, etc)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Insomma, questi siti non si limitano ad offrire porno: si tratta di una vera e propria galassia organizzatissima , un complesso industriale capace di coprire un enorme ventaglio di bisogni. In questo senso, la domanda e&amp;rsquo; potenzialmente illimitata.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Un ordine di grandezza &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La magnitudo di questi fenomeni e&amp;rsquo; impressionante. Nonostante l&amp;rsquo;avvento di giganti come gli OTT (Facebook, Google, etc) , il porno e&amp;rsquo; il contenuto piu&amp;rsquo; scambiato su internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I servizi porno sono stati i pionieri dell&amp;rsquo; e-commerce, dell m-commerce, dello streaming online, e hanno inventato le CDN molto prima che fossero di moda.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Di per se&#39; il porno e&#39; l&#39;unico vero &#34;underground&#34; di Internet. &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dico che e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unico underground vero perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unico sistema economicamente autosufficiente. Non sono parte di un altro ecosistema, come potrebbe essere Farmville rispetto a Facebook. Hanno il loro habitat. Si fanno il software. Si costruivano software molto piu&amp;rsquo; sofisticati di qualsiasi e-commerce gia&amp;rsquo; dieci, quindici anni fa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;ordine di grandezza del mondo del porno e&amp;rsquo; stimato in svariate centinaia di miliardi di dollari di cash flow (2)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abbiamo dunque a che fare con una &amp;ldquo;citta&amp;rsquo; sotterranea &amp;rdquo; piu&amp;rsquo; che con un quartiere a luci rosse, dal momento che si tratta di un sistema strutturalmente autonomo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo gia&amp;rsquo; basterebbe a mettere in allarme moltissimi tra gli OTT, ma i problemi non finiscono qui. Questa citta&amp;rsquo; underground ha altre caratteristiche che non piaceranno a diversi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima e&amp;rsquo; che e&amp;rsquo; estremamente resiliente e decentralizzata. Quando entrate nella catena di, che so io, pornhub, vi viene dato un software da far girare sul vostro server. La catena di pornhub non fa altro che agire come CDN distribuita , nel senso che nessun nodo contiene davvero i filmati: a seconda della vostra nazionalita&amp;rsquo;, essi vi vengono mandati sempre dai pod piu&amp;rsquo; vicini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se e&amp;rsquo; stato possibile abbattere Kim Dot Com semplicemente bloccando uno dei suoi datacenter, non sarebbe possibile farlo, che so io, con un xhamster. Migliaia di persone nel mondo che hanno comprato un pod (o come li chiamano adesso) continuerebbero a servire la catena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A che cosa e&amp;rsquo; dovuta questa estrema mania per la resilienza? E&amp;rsquo; un pochino come nel mondo dei sexy shop italiani: se ne devi aprire uno, aprine due in due citta&amp;rsquo; diverse, perche&amp;rsquo; difficilmente avrai il solito pretino/magistrato/bigotto che ti fa chiudere contemporaneamente in entrambe le citta&amp;rsquo;. Idem per le riviste porno: mai aprirne una sola, sempre aprire molte case editrici di giornali simili. Il principio si e&amp;rsquo; semplicemente spostato su internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I tentativi di chiudere siti porno per farsi pubblicita&amp;rsquo; , tentativi svolti da polizia, magistrature varie, pretini in vena di crociate e altri bigotti, sono iniziati insieme all&amp;rsquo;industria del porno online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In lunghi anni nei quali i siti porno hanno dovuto subire ogni genere di angheria ogni volta che qualcuno voleva giocare al crociato, essi si sono specializzati. Si sono evoluti, creando delle vere e proprie suite di programmi distribuiti che consentono al sito di essere non un sito, ma una &amp;ldquo;rete&amp;rdquo; di siti. E&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; semplice buttare giu&amp;rsquo; youtube che buttare giu&amp;rsquo;  youporn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bene. Detto questo, adesso il problema e&amp;rsquo; &amp;ldquo;ma perche&amp;rsquo; tanto odio?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualcuno scrive che sia per evitare cause legali, ma sono scemenze. Innanzitutto i termini e le condizioni per usare i servizi di blogger sono tali che tali cause sono controproducenti. Inoltre le cifre in gioco sono basse: certo sarebbero possibili class action, ma se vi chiedessi quale sia stata l&amp;rsquo;ultima class action contro Facebook, nessuno di voi mi saprebbe rispondere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esistono diverse voci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima voce dice che OTT &amp;ldquo;A&amp;rdquo; ed OTT &amp;ldquo;B&amp;rdquo; si siano messi d&amp;rsquo;accordo per non far alzare i costi del personale. Allora un giocno Caio e Sempronio si licenziano da OTT &amp;ldquo;A&amp;rdquo; e chiedono ad OTT &amp;ldquo;B&amp;rdquo; di aprire una sede in Europa. Il boss di OTT &amp;ldquo;A&amp;rdquo; scrive al boss di OTT &amp;ldquo;B&amp;rdquo; qualcosa come &amp;ldquo;abbiamo un accordo&amp;rdquo; e Caio e Sempronio rimangono senza lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La storia continua con Caio e Sempronio che dirigono una sede virtuale di un grosso network del porno. La storia dice che non hanno mai visto tanti soldi in vita loro. La storia parla di colleghi di Caio e Sempronio che abbandonano la scrivania per cercare lavori meglio pagati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La seconda voce parla di social network del dating che crescono di numero, capacita&amp;rsquo; tecnologica e introiti pubblicitari. Parla di numeri impressionanti, ovvero che stiano nascendo i primi Facebook del dating, e parlano di introiti pubblicitari crescenti da parte di siti di gambling, gioco d&amp;rsquo;azzardo e hotel connessi per gli &amp;ldquo;incontri&amp;rdquo;. La seconda voce parla di hotel che trovano piu&amp;rsquo; conveniente la pubblicita&amp;rsquo; su un sito di dating/cheating che su un social network.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io sono per una terza opzione.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;I social network sono disfunzionali &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Se avete un account su Facebook e io vi chiedessi in che cosa Facebook vi abbia migliorato la vita, la risposta e&amp;rsquo; semplice: niente. Certo, Facebook &lt;em&gt;vi consente di rimanere in contatto con le persone importanti della vostra vita&lt;/em&gt;. Ma questo nasconde una piccola trappola: Facebook vi &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Costringe&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; a rimanere in contatto con le persone importanti della vostra vita. Se prima vi eravate tolti dalle palle il vostro capo uscendo dall&amp;rsquo;azienda, adesso andate al ristorante , lo mettete su foursquare e vedete il commento del vostro capo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non solo: se prima i colleghi erano i colleghi e gli amici erano gli amici, adesso sono tutti in contatto. Una cosa della quale avete bisogno quanto di un asteroide. E se anche avete provato a porre qualche rimedio a tutto questo gestendo le impostazioni della privacy, esse sono cambiate unilateralmente in modo tale che non vi era consentito di rischiare: la vostr aprivacy poteva cadere in qualsiasi momento, dopo una apposita comunicazione del social network.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come se non bastasse, i social network si stanno rivelando uno strumento di stalking possente, per via del fatto che si ostinano a chiedervi di inserire dati veri, sia perche&amp;rsquo; offrono pochissimi metodi per impedire lo stalking.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E poi diciamolo: social network come Facebook servono principalmente ad esibirsi: &amp;ldquo;guardatemi! Quanto sono fico!&amp;rdquo;. E questo e&amp;rsquo; chiaramente un richiamo per l&amp;rsquo;accoppiamento. Ma quanto avete rimorchiato su Facebook/G+ &amp;amp;co? Diciamolo pure: siete fichissimi, e non battete chiodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diversa e&amp;rsquo; la storia dei &amp;ldquo;nuovi&amp;rdquo; social network per dating/cheating/roleplay:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- La privacy e&#39; centrale. Non si sogneranno MAI di chiedervi il vostro vero nome.
- L&#39;isolamento e&#39; assolutamente fondamentale: sono costruiti per IMPEDIRE al vostro capo di sapere di voi.
- Lo stalking e&#39; quasi impossibile. Sin dagli albori questi sistemi sono nati per tenere lontani i peggio maniaci.
- Ehi, ma si rimorchia davvero!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;La mia opinione personale e&amp;rsquo; che , finito l&amp;rsquo; Hype, sempre piu&amp;rsquo; persone si chiedono che diavolo ci stiano a fare su un social network.
Moltissime di queste persone si rispondono &amp;ldquo;speravo di rimorchiare&amp;rdquo;, e quasi tutte scoprono che i siti di dating moderni sono piu&amp;rsquo; efficaci.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt; Il mondo del &#34;porno&#34; oggi e&#39; un ecosistema che va dalle farmacie ai siti di incontri alla pubblicita&#39; di hotel alla pubblicita&#39; di viaggi, al gambling . Girando per siti porno ormai si entra in contatto con un complesso di servizi che vanno molto al di la della semplice pornografia. &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Allora, chiediamoci un pochino: avendo mezz&amp;rsquo;ora per mostrare a Facebook quanto sono fico perche&amp;rsquo; sono ad una festa , o in palestra, o quanto sono ricco, o quanto sono bello, o quanto sono alla moda,   mi conviene farlo su un sito di incontri o su Facebook?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; inutile girarci attorno: se ho tempo X da spendere e devo scegliere come, conviene il sito di incontri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mia opinione e&amp;rsquo; che stia avvenendo un lenta migrazione di utenti dai grandi social network ai siti di incontri, che ormai fanno numeri enormi, se non paragonabili a Facebook, Twiter &amp;amp;co. Questi siti, pero&amp;rsquo;, non sono altrettanto disfunzionali sul piano della privacy e della neutralita&amp;rsquo; rispetto alla vita reale. Sono siti ove la privacy e&amp;rsquo; sacra e che sono disegnati , sin dalla prima concezione, per tenere a bada occhi indiscreti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E oggi che questo mondo sta crescendo, credo che i grandi OTT abbiano capito che dietro alla parola &amp;ldquo;porno&amp;rdquo; c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; forse l&amp;rsquo;unico complesso industriale capace di far loro concorrenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Presto metterete +1 su youporn. Magari non si chiamera&amp;rsquo; youporn , ma &amp;ldquo;match.com&amp;rdquo;, ma la cosa certa e&amp;rsquo; che si tratta di un mondo in crescita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E volete sapere una cosa buffa? Nonostante il fatto che i siti di incontri siano migliaia, come le app di incontri per cellulare,
se cercate i piu&amp;rsquo; popolari network di cheating/dating su google, trovate solo due o tre annunci a pagamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segno chiaro che qualcuno ha modificato gli algoritmi di ricerca ad hoc. E se non si fa per guadagnare soldi, si fa per paura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=plT5989P1v4&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=plT5989P1v4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) &lt;a href=&#34;http://www.economywatch.com/world-industries/porn-industry.html&#34;&gt;http://www.economywatch.com/world-industries/porn-industry.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ancora Net Neutrality</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/netneutrality/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:21:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/netneutrality/</guid>
      <description>&lt;p&gt;C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; tutto un hype riguardo alla storia della net neutrality, e del fatto che Obama abbia usato i suoi poteri presidenziali per fare della rete un &amp;ldquo;bene pubblico&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che l&amp;rsquo;amministrazione americana avrebbe ascoltato i finanzieri (i quali minacciavano di non finanziare piu&amp;rsquo; le startup se si fossero fatte le slow lanes) era abbastanza scontato. Il problema e&amp;rsquo; che, come al solito, si sono fatte le cose senza cercare una mediazione, con il solito sfoggio di muscoli tipico di chi deve far capire che comanda, piu&amp;rsquo; che comandare nel modo giusto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema delle leggi e&amp;rsquo; molto semplice: esse non dovrebbero rappresentare una vittoria di una delle parti sull&amp;rsquo;altra, ma il compromesso che soddisfa tutte le parti. Per una ragione: far stravincere i contenuti sull&amp;rsquo;infrastruttura sembra sensato solo in termini politici, ovvero nella misura in cui siamo tutti degli ammiratori di Obama, e ci piace quando fa il negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma questo non implica che mettere in difficolta&amp;rsquo; gli ISP sia una cosa saggia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il punto e&amp;rsquo; che , mentre i piu&amp;rsquo; identificano la internet americana con la Silicon VAlley dove tutti hanno 1 Gb/s anche nel bagno, la realta&amp;rsquo; odierna e&amp;rsquo; un pelo diversa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.nytimes.com/2014/10/31/upshot/why-the-us-has-fallen-behind-in-internet-speed-and-affordability.html?_r=0&#34;&gt;http://www.nytimes.com/2014/10/31/upshot/why-the-us-has-fallen-behind-in-internet-speed-and-affordability.html?_r=0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In realta&amp;rsquo; c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; anche un problema serio di oligopolio, ma il punto e&amp;rsquo; che gli americani, escluse alcune zone privilegiate, tutta questa buona connettivita&amp;rsquo; non ce l&amp;rsquo;hanno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oltre al monopolio esistono diverse ragioni per le quali questo succede, per esempio il fatto che gli USA sono molto grandi e i costi crescono molto con il quadrato delle distanze, e come se non bastasse la densita&amp;rsquo; media della popolazione (&lt;em&gt;ho detto media&lt;/em&gt;) e&amp;rsquo; molto inferiore a quella europea. Questo fa si&amp;rsquo; che le grandi citta&amp;rsquo; siano economicamente convenienti da coprire, mentre i paesi piu&amp;rsquo; piccoli spesso si fermano a 640 Kb/s di una ADSL di prima generazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, il problema di questo e&amp;rsquo; che gli USA procedono col progresso e quindi servizi come Netflix e Spotify, (americani o meno) e con loro le varie Apple TV , Google Film e tutto quanto, cercheranno di raggiungere tutto il territorio degli USA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che, usciti dalle citta&amp;rsquo; che ormai sono mercati maturi, si troveranno ad avere a che fare con un tipo particolare di &amp;ldquo;slow lane&amp;rdquo;, che non e&amp;rsquo; dovuta ad un settaggio del QoS, ma ad una infrastruttura obsoleta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto si parlera&amp;rsquo; di investimenti, e qui viene il dramma: i due monopolisti americani hanno gia&amp;rsquo; detto che 10Mbs sono troppi, e che 4 Mb come &amp;ldquo;broadband&amp;rdquo; bastano ed avanzano:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://arstechnica.com/business/2014/09/att-and-verizon-say-10mbps-is-too-fast-for-broadband-4mbps-is-enough/&#34;&gt;http://arstechnica.com/business/2014/09/att-and-verizon-say-10mbps-is-too-fast-for-broadband-4mbps-is-enough/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E stiamo parlando proprio di USA, proprio quel paese che tutti credono essere quello informaticamente piu&amp;rsquo; avanzato, e che invece passa il tempo ad invidiare gli europei, italiani compresi, con la sola eccezione dei templi della Silicon Valley.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso immaginate che improvvisamente arrivi NetFlix e dica &amp;ldquo;ma io ho bisogno di piu&amp;rsquo; di 4 Mb per andare bene&amp;rdquo;. Qui non si tratta piu&amp;rsquo; di fast lane o slow lane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui si tratta di una situazione nella quale gli ISP dicono &amp;ldquo;io non ci guadagno, quindi non investo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; qui il punto: sinche&amp;rsquo; il traffico non viene pagato, gli iSP non guadagnano. E sinche&amp;rsquo; non guadagnano, non investono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possiamo fare l&amp;rsquo;esempio italiano per capire: supponiamo che Telecom Italia si trovi a dover investire 4 miliardi di euro per portare chi non ne gode a , diciamo , una connessione in fibra ottica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diciamo che intenda portare tutti i suoi utenti DSL alla fibra, diciamo 5 milioni di utenti. Se dividiamo la cifra, otteniamo circa 1000 euro ad utente. Se supponiamo di ammortizzarlo in 42 mesi, otteniamo che il passaggio costera&amp;rsquo; 23 euro aggiuntivi agli utenti. Dico aggiuntivi perche&amp;rsquo; quei soldi vengono spesi in una NUOVA infrastruttura, e quindi devono rientrare , a meno di non poter demolire la vecchia, che pero&amp;rdquo; NON costa 23 euro ad utente, quindi ci sara&amp;rsquo; comunque un delta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se la vecchia infrastruttura costava, diciamo di manutenzione, 5 euro ad utente al mese in media, e li passiamo alla fibra, otteniamo che rimangono 18 euro di costi aggiuntivi, almeno per i primi 3 anni e mezzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E la domanda e&amp;rsquo;: chi paga?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se usciamo dalla rete di accesso e andiamo nel mondo carrier, il problema e&amp;rsquo; sempre quello, anche se e&amp;rsquo; mitigato dalle CDN: occorrono altri investimenti se vogliamo che NetFlix arrivi in HD ovunque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che i provider agiranno in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;+ Smetteranno di investire nella rete di accesso.
+ La quantita&#39; di banda sara&#39; troppo bassa per i nuovi servizi streaming.
+ Ciononostante, sara&#39; impossibile accusare gli ISP di usare &amp;quot;slow lanes&amp;quot;
+ Ad un certo punto, i provider dovranno pagare in qualche modo.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Il fatto che per legge non ci possano essere delle slow lines contrattuali non implica che non ci possano essere slow lines. Le telco gestiscono normalmente QoS e subscriber policy, per cui ci sono sempre delle delle priorita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che succedera&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che i vari Netflix , Sporify, Apple TV &amp;amp;co andranno dalle telco e diranno &amp;ldquo;dividiamo le revenues: ti pago 0.5$ per ogni film che mando&amp;rdquo;. A questo punto la telco non firma un contratto per fare una slow line: firma un contratto per dividere le revenues sui film che fa arrivare a casa, tipo una specie di &amp;ldquo;pacchetto film&amp;rdquo; da aggiungere alla propria offerta di banda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poiche&amp;rsquo; viene pagata da Netflix e non dal blog di tuo cugino, la Telco (che pure non ha firmato un contratto per una fast lane ) avra&amp;rsquo; molta piu&amp;rsquo; cura del traffico di NetFlix che del traffico di tuo cugino: il risultato di tutto questo e&amp;rsquo; che in ogni caso si trovera&amp;rsquo; a fare QoS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non lo fara&amp;rsquo; per via di un contratto: lo fara&amp;rsquo; come &amp;ldquo;soluzione tecnologica&amp;rdquo; all&amp;rsquo;interno della propria rete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo modo avranno aggirato la legge, ma quel che e&amp;rsquo; peggio e&amp;rsquo; che avranno aggirato la legge senza che sia possibile alcuna trasparenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LA cosa migliore sarebbe stata quella di fare un compromesso tra le parti, ovvero di discutere su un quid pro quo: ti lascio fare le fast line, se tu porti la banda minima obbligatoria a 25Mb. A quel punto, anche facendo QoS, ovvero dando la precedenza ai pacchetti streaming, resta ancora abbastanza banda per vedere il blog di vostro cugino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obama invece ha agito su una pura posizione di principio, che non tiene conto dei bisogni di una delle parti, e che quindi constringera&amp;rsquo; le telco a giocare molto sporco, semplicemente sospendendo gli invesitmenti al di fuori delle grandi metropoli, sino a quando , per prendere altro mercato, i content provider dovranno offrirsi di finanziare l&amp;rsquo;aggiornamento delle infrastrutture.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi festeggia, quindi, non ha ben capito quale fosse la situazione sul campo, e specialmente, che genere di comportamento avranno adesso le telco americane.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inauguriamo</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/2015/Inauguriamo/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2015 21:53:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/2015/Inauguriamo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ricapitoliamo: mi dice Blogger che entro pochi giorni avrebbe controllato ogni singola immagine da me postata sul blog,
e che allora avrebbero rimosso tutto cio&amp;rsquo; che somigliava al porno. Dico &amp;ldquo;somigliava al porno&amp;rdquo; perche&amp;rsquo; alla fine si
parlava di &lt;em&gt;nudita&amp;rsquo;&lt;/em&gt; e di &lt;em&gt;contenuti espliciti&lt;/em&gt;, lasciando a me la domanda &amp;ldquo;ma che diavolo sara&amp;rsquo; &lt;strong&gt;esplicito&lt;/strong&gt; per loro?*&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come se non bastasse c&amp;rsquo;era il problema del &amp;ldquo;come&amp;rdquo;. Come avrebbero fatto i signori di Blogger a leggere milioni di immagini
e decidere cosa fosse &amp;ldquo;esplicito&amp;rdquo; e cosa no? Ovviamente, a meno di non assumere milioni di cinesi per fare questo lavoro,
non esiste il modo di farlo &lt;em&gt;cum grano salis&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, in definitiva mi hanno detto &amp;ldquo;passeremo ad un software (che ha un livello di errore X) il tuo blog, e se per caso il
software misterioso decide che la tua immagine e&amp;rsquo; davvero troppo esplicita, allora ti chiudiamo la home page.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In pratica, dal punto di vista di chi:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Non sa come funzioni il software
-Non sa che diavolo intenda Blogger per &amp;quot;esplicito&amp;quot;.
-Non sa quante immagini (diciamo in percentuale?) servano per avere un blog chiuso
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;di fatto Blogger mi ha detto questo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt;Forse ti chiudiamo il blog&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; chiaro che mi tira un pelino una fetta di culo.Ed e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;Forse&amp;rdquo; che supera tutti limiti.E&amp;rsquo; il senso di arbitrio, di capriccio. Perche&amp;rsquo; io posso anche ripassare al setaccio tutte le immagini che ho usato sinora, ma come faccio ad essere certo che la foto di un pianeta, scambiata per un culo, non sia considerata &amp;ldquo;esplicita?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora ho deciso di spostarmi su github. So che github certe volte cancella i contenuti ma&amp;hellip; in realta&amp;rsquo; non li cancella. Ed e&amp;rsquo; qui il bello.
Essendo basato su git, ho almeno DUE copie di ogni cosa. E usando uno static content generator, posso tranquillamente spostare il mio sito senza complicatissime conversioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dunque, e&amp;rsquo; fatta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, oggi il tema e&amp;rsquo; un pochino spartano, ma imparero&amp;rsquo; a maneggiare Hugo e rimettero&amp;rsquo; tutte le cose a posto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per il resto&amp;hellip; che dire. Sta crociata contro il porno sta un pochino scocciando. Ma ci scrivero&amp;rsquo; sopra.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> SIAE, Mafia, Massoneria e cattiva politica.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-28-siae-mafia-massoneria-e-cattiva-politica/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-28-siae-mafia-massoneria-e-cattiva-politica/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Chiunque di voi conosce la SIAE. La Siae e&#39; quell&#34;associazione il cui presidente, Gino Paoli, si e&#39; appena dimesso , essendo accusato di evasione fiscale. MA forse non si e&#39; parlato abbastanza di un evento, che e&#39; solo uno tra i tanti, e che appartiene a quella guerra alla felicita&#39; che e&#39; tipica della societa&#39; italiana: il deliberato accanimento contro qualsiasi evento sia fatto al puro scopo di produrre gioia o divertimento. Il che sarebbe un discorso filosofico, se dietro a questo problema non ci fosse un altro problema, detto anche Mafia, o Camorra.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo al problema: secondo la SIAE, che da&#39; la colpa all&#39;agenzia delle entrate (ma come vedremo dopo e&#39; SIAE a decidere chi e quando) &amp;nbsp;quando ballate state usando &#34;di piu&#39;&#34; la musica, e quindi il suo autore, anche se e&#39; morto, ha diritto a ricevere piu&#39; soldi.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sul diritto dei morti a ricevere soldi se qualcuno li rappresenta avrei qualche dubbio, visto che per esempio non possono continuare a riscuotere la pensione, ma dal momento che esistono morti che riscuotono la pensione, meglio soprassedere.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il risultato e&#39; che qualsiasi manifestazione musicale puo&#39; pagare una tassa attorno al ~20% se la gente si limita ad ascoltare la musica, mentre la tassa sale al ~48% &amp;nbsp;se la gente la musica la balla. Ho usato &#34;~&#34; per una ragione: quando siamo in un locale e c&#39;e&#39; la musica, non e&#39; detto che la stiamo ascoltando. Magari pensiamo ai cazzi nostri, o siamo in bagno, o stiamo telefonando, o parlando , o pomiciando. Quindi in realta&#39; il numero e&#39; abbastanza approssimato: se vogliamo fare la distinzione tra &#34;ballare la musica&#34; e &#34;ascoltare la musica&#34;, che e&#39; una differenza fisica riguardo all&#39;uso della musica, allora bisognerebbe davvero misurare cosa facciamo di tale musica. E se non ci interessa? &amp;nbsp;E un sordo in discoteca paga per ascoltare la musica? E se una persona in carrozzina entra in un locale ove si balla anche, ma rimane seduta, paga per ascoltare o per ballare?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sembrano domande sceme, ma non e&#39; cosi&#39;. Non e&#39; cosi&#39; perche&#39; a decidere la risposta di una legislazione a dir poco delirante e&#39; un parassita noto come &#34;ispettore della SIAE&#34;. Il quale e&#39; chiamato a decidere se mettere la musica in un locale per paraplegici sia &#34;ascolto&#34; o &#34;ballo&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il risultato di tutto questo assomiglia ad un arbitrio medioevale , per il quale un singolo &#34;ispettore di zona&#34;, o come diavolo lo chiamano , decide che genere di spettacolo facciate. Se cantate sul palco ma la gente balla, allora e&#34; &#34;musica dal vivo&#34;. Se invece si balla , e&#39; &#34;dance Entertainment&#34;. Voi direte che a molti concerti si balla e che ormai i dj sono i nuovi musicisti, vedi&amp;nbsp;&lt;a class=&#34;g-profile&#34; href=&#34;https://plus.google.com/112564126445681646732&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;+Skrillex&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;amp;co, ma questo non impressiona i borbonici trinariciuti della SIAE&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;E si arriva a questo:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.sensation.com/italy/en/news/index/1025/&#34;&gt;http://www.sensation.com/italy/en/news/index/1025/&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;(In realta&#39;, una scena gia&#39; vista con Decadence, e prima ancora con Matis , e ancora...)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Io non voglio discutere degli introiti persi dalla citta&#39; di Bologna , dagli alberghi, dai trasporti, pub, ristoranti e tutto quanto. &amp;nbsp;Dovrebbe interessarsene il sindaco di Bologna, ma non lo fara&#39; perche&#39; il sindaco di bologna e&#39; mosso da due soli ingranaggi: Alma Mater e massoneria. E nessuno dei due ci ha rimesso molto.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Insomma, succede che un festival di musica elettronica viene &#34;riclassificato&#34; perche&#39; si balla abbastanza da passare dall&#39;ascolto di musica al &#34;dance Entertainment&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ora, il problema vero e&#39; &#34;come si e&#39; arrivati ad avere il RADDOPPIO del fisco sui locali da ballo&#34;? Ha senso dire che un artista deve ricevere il doppio dei soldi se il culo di chi ascolta si muove piu&#39; di x? (muovere il piede a ritmo e&#39; &#34;ballare&#34;? Occorre muoverli entrambi? E di quanto? E se si va fuori ritmo?)&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E&#39; semplice: e&#39; successo quando camorra e mafia volevano (e ci sono riuscite alla perfezione) entrare nel business delle discoteche, specialmente nelle tre grandi riviere del ballo: romagnola, jesolana e ligure.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Lo strumento per costringere i discotecari a vendere e&#39; quello di rendere impossibile la gestione economica, costringendo i padroni di discoteche a vendere: se non riesci a vivere normalmente, occorre vivere anormalmente.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Perche&#39; le discoteche sono perfette per mafia, camorra &amp;amp;co? Per il riciclaggio di denaro. Dato l&#39;elevato numero di persone che pagano cash, molti dei quali stranieri, per il mafioso conviene investire 100 e avere un ritorno di 70. Sicuramente per una normale attivita&#39; economica questa e&#39; una perdita catastrofica, ma il riciclaggio del denaro sporco accetta questi margini negativi.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma per fare questo bisognava cancellare un&#39;intera industria dell&#39;intrattenimento. Cosi&#39; dapprima i signori con la coppola infiltrarono semplicemente la SIAE, e iniziarono a seminare il terrore multando &#34;irregolarita&#39; &#34; un poco ovunque.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Siccome tutte le disco diventarono poi &#34;Club&#34; eludendo la grande massa di tali controlli, allora i signori della coppola hanno mosso la loro lobby a roma, ed improvvisamente la legge ha iniziato a punire al 48% e oltre la danza.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Perche&#39; il 48% contro la danza mentre solo il 20% per l&#39;ascolto?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;I mafiosi avevano un problema: alzando la SIAE su tutta la musica ascoltata si sarebbero colpiti i concerti e quindi i cantanti, che hanno molto seguito. Se un Vasco Rossi si fosse visto recapitare un 48% sugli incassi dei concerti dalla SIAE, non sarebbe stato zitto.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quindi occorreva qualcosa che non toccasse molto i cantanti e gli uomini di spettacolo &amp;nbsp;, in modo da non essere suscettibile di protesta da parte di persone famose. D&#39;altro canto, occorreva uno strumento per mettere in ginocchio le discoteche oneste, e farle cadere in mano alla malavita.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cosi&#39; si invento&#39; il paradosso massimo: la stessa musica ascoltata dalle stesse persone ha una tassazione diversa se produce un ballonzolare ritmico di parti del corpo. Per la precisione, il doppio.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E qui siamo ad un bel punto: cosi&#39; facendo le discoteche non potevano piu&#39; resistere. Una discoteca con 4000 posti, che in riviera si raggiungevano tranquillamente, rischiava balzelli da 100/200.000 euro a serata, sino a diversi milioni in un mese.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Siccome le spese di gestione di un mostro da 4000 persone sono alte, il risultato e&#39; che iniziarono ad arrivare tanti nuovi &#34;soci&#34;, non molto interessati al profitto, ma molto interessati al cash flow. E scomparvero quasi del tutto gli spacciatori davanti alla discoteca o dentro alla discoteca. La discoteca stessa si occupa di darvi tutto, specialmente cocaina.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In questo modo, la vera industria dell&#39;intrattenimento e&#39; collassata, ed al suo posto sono arrivate mafia e camorra. Non per nulla, una delle piu&#39; rinomate discoteche del sud italia era vicino all&#39;epicentro della SCU.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Dimenticate la storia del racket: in questa fase le discoteche non hanno piu&#39; quel problema, perche&#39; sono proprieta&#39; dei mafiosi stessi, che le usano per lavare il denaro. &amp;nbsp;E presto le nuove mafie straniere non si fanno aspettare, e iniziano a piazzare graziose cubane/slave/africane sui cubi, eccetera.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma le discoteche possedute da mafiosi diventano inevitabilmente dei postacci, col risultato che la moda si trasforma, e iniziano a fiorire disco-pub, music-bar, e tutti quei nomi coi quali si indicano piccoli locali ibridi che hanno anche una pista da ballo, o che tengono la musica nel locale, o che consentono degli show dal vivo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Gli amanti della dance, che non vogliono rinchiudersi in una gabbia con la peggiore feccia dell&#39;umanita&#39; mafiosa del paese, iniziano ad inventare i rave parties e le manifestazioni come la Love Parade, o il Sensation, Decadence &amp;amp;co.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quindi, a questo punto il problema diventa quasi una sottigliezza da concilio teologico: ma se dentro una disco-pub si balla, e&#39; ascolto o ballo? Basta che uno balli e raddoppiano le tasse? Ce ne vogliono due? Il 10%?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Decide, di puro arbitrio, l&#39; &#34;ispettore&#34; del caso. Se decide che si fa molto ballo, pagate il ~48%, se decide che si fa poco ballo pagate ~20%.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma questo arbitrio ha effetti ancora piu&#39; devastanti sulle discoteche, che oggi si sono trasformate offrendo anche posti a sedere: siccome un ispettore della SIAE non puo&#39; fare uno sgarro agli amici degli amici, ESISTONO NUMEROSE DISCOTECHE IN RIVIERA OVE , PER LA SIAE, NON SI BALLA ABBASTANZA. Non sto scherzando: se il locale e&#39; del mafioso, la gente non sta ballando, ma ascolta musica agitandosi a ritmo , o qualcosa del genere.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Al contrario, esistono numerosi bar che si sono trovati a dover far pagare un salasso perche&#39; avevano un palco per far suonare qualche gruppo: un ispettore di troppo ha deciso che le chiappe in movimento sono un numero molto alto.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Rimanevano i rave party. Che diventano un vero e proprio &#34;problema di ordine pubblico&#34;. Sebbene i disordini ai rave comincino solo con l&#39;intervento delle forze dell&#39;ordine, testimoniando come la polizia sia un problema per l&#39;ordine pubblico, e sebbene ci siano citta&#39; ove la cocaina si consuma a tonnellate &amp;nbsp;senza che sia &#34;troppa&#34;, nei rave party &#34;si fa troppo rumore e c&#39;e&#39; troppa droga&#34;.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Poi viene il momento in cui anche i rave nelle strade diventano un problema: certo, le stesse citta&#39; vengono devastate ogni domenica dalla furia dei tifosi di calcio, e seguendo la stessa logica dei rave party non ci dovrebbero piu&#39; essere partite di calcio, tantomeno derby, ma improvvisamente una manifestazione musicale fa troppo rumore. SEMPRE.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Puo&#39; succedere addirittura che una manifestazione annullata faccia troppo rumore, &lt;i&gt;semplicemente perche&#39; il mafioso di turno si e&#39; dimenticato di avvisare tutti gli sgherri pagati per chiamare la polizia e lamentarsi del rumore.&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La speranza degli amanti del ballo - almeno di quelli ricchi - stava nelle grandi manifestazioni. Siccome si chiamano 15/20.000 persone in una precisa citta&#39;, allora si crede che almeno il sindaco della citta&#39; si preoccupi di quanto accade: 15/20.000 turisti in piu&#39; alla citta&#39; fanno piacere.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sfortunatamente il Sensation ha scelto la citta&#39; sbagliata, Bologna.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Bologna e&#39; una citta&#39; morta. Se ai tempi in cui facevo l&#39;universita&#39; era una delle citta&#39; piu&#39; vive d&#39;Italia, oggi e&#39; fatta da cremini che vi guarderanno dall&#39;alto al basso se non avete la marca giusta di scarpe , i quali sono noiosi come una messa cantata da sordomuti.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Orari di apertura e un traffico gestito con i piedi trasformano la citta&#39; in uno schizofrenico mortorio a pois, nei quali si alterna la mentalita&#39; mercantile del dane&#39; ad un provincialismo che l&#39; Alma Mater non riesce piu&#39; a vincere: i suoi studenti hanno la stessa voglia di vivere di una luna di Plutone.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Politicamente, poi, la citta&#39; e&#39; in mano a diverse lobbies:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;I vecchietti. Bologna e&#39; una citta&#39; vecchia abitata da vecchi e fatta per i vecchi. Che vogliono silenzio, per dormire. Devono allenarsi per quando saranno nella tomba, che diamine. Quindi chiusure di locali, orari assurdi, proteste e petizioni se causi una qualsiasi quantita&#39; di persone sulle strade.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;I negozianti del centro. Miserabili mortadellai avidi e venditori di stracci firmati , che continuano a costringere il traffico ad un tour de force tra negozi ove nessuno ormai entra piu&#39;, se non per far sapere di essere stato li&#39; ad altri noiosi zanarini.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;L&#39;immobiliare: una zona con locali e discoteche no, perche&#39; si abbassano i valori delle stalle imbiancate che si ostinano a vendere ed affittare come &#34;immobili di pregio&#34;. &amp;nbsp;Bologna deve essere silenziosa, e deve essere una citta&#39; per gli affari, non per viverci o crescerci i figli. Grattacieli si, asili nido no.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;L&#39;Alma Mater, che e&#39; molto ecumenica (nel senso che e&#39; sempre d&#39;accordo nel vietare tutto quello che non paga una parcella ad un professionista iscritto all&#39;ordine), e per via dei suoi legami con la massoneria locale, si limita a sorvegliare che gli Ordini (medici, ingegneri, architetti, avvocati) possano mantenere la propria posizione di casta. Nessun business ove non servano &#34;iscritti all&#39;ordine&#34; deve prosperare. Gia&#39; il quartiere fieristico lo si e&#39; costretto a piu&#39; miti ambizioni.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;a queste persone, del turismo o dell&#39;economia non frega niente. Perdere 15/20.000 turisti per loro non e&#39; rilevante. Il sindaco di Bologna, che prende ordini da queste lobbies, e&#39; totalmente insensibile al discorso. Si sono perse 18.000 presenze? Saranno annullati migliaia di biglietti, di prenotazioni alberghiere? Chissenefrega. A Bologna si paga la parcella , si compra la casa, si compra la mordadella a 60 euro all&#39;etto, si pagano 700 euro per uno straccio fatto da cinesi alla bolognina, &amp;nbsp;e la notte si dorme: fine del discorso. Pero&#39; hanno l&#39;alta velocita&#39;.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In questo contesto, le varie mafie, dopo aver colonizzato il divertimento in riviera, possono tranquillamente vietare ogni altro divertimento , usando i loro burattini alla SIAE, o con qualsiasi altra scusa.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Nel momento in cui il Sensation fosse stato poco desiderato, i mafiosi che gestiscono il divertimento in Emilia Romagna avevano molte scelte per farlo chiudere:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Mandare la solita banda di albani/rumeni/africani a causare la solita rissa per apprezzamenti ad una ragazza, risse standardizzate che inevitabilmente fanno scappare il morto tra i bravi ragazzi della citta&#39;, lacrimuccia ai funerali e chiusura della manifestazione.(1) &#34;Mai piu&#39; morti per la musica&#34; in bolognese significa &#34;mai piu&#39; musica&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Accompagnare in loco i soliti drogati marci, con la raccomandazione di farsi prendere dalla polizia, che verra&#39; avvertita opportunamente. E cosi&#39; ci saranno i soliti &#34;malori per droga&#34;. Polemiche (ad arte) e successiva chiusura della manifestazione.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pagare un certo tot di sgherri per scrivere lettere a giornali compiacenti (il Carlino e&#39; compiacente per definizione coi vecchi bigotti, e se non ricevono le lettere se le inventano, ma se le ricevono le mettono in prima pagina (2) ) per protestare contro il terribile rumore. Ovviamente chiamano la polizia e i vigili, lamentandosi del rumore, eccetera.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Muover amici degli amici in vari settori. Allora si scopre che manca il tale permesso, che manca la tale tassa, che la tale richiesta andava redatta in aramaico e non in italiano, che mancava un timbro, che si sono sforati livelli di rumore mai meglio definiti, eccetera.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;in generale, cioe&#39;, scegliere l&#39; Emilia Romagna per il divertimento, oggi, non ha senso. A meno che non siate mafiosi, non riuscirete.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Potete avere un servizio d&#39;ordine che spappola gli albani prima che facciano la rissa standard, e allora arrivano i drogati marci. Se il servizio d&#39;ordine fa passare la voglia ai drogati pagati di farsi vedere, con la solita &#34;caduta dalle scale-versamento del midollo spinale&#34; allora iniziano le lettere di protesta e le chiamate della polizia. Se la manifestazione si svolge fuori , in un castello di qualche colle, rivelato solo all&#39;ultimo minuto utile, ed e&#39; impossibile organizzare la protesta per il rumore, allora si muove lo stato in grande stile, e &#34;ci sono problemi&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;Almeno dalla fine degli anni &#39;90, con l&#39;arrivo di fiumi di cocaina da sud,&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;in Emilia Romagna il divertimento e&#39; in mano a mafiosi e camorristi.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;Se volete organizzare qualcosa oggi, evitate quel posto.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;Altrimenti vi fermeranno.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;e questo di EDM, l&#39;annullamento di Sensation, &amp;nbsp;e&#39; solo UN caso. Cercate su google &lt;a href=&#34;https://www.google.de/search?q=bologna+parco+nord+annullato&amp;amp;oq=bologna+parco+nord+annullato+&amp;amp;aqs=chrome..69i57.4286j0j7&amp;amp;client=ubuntu&amp;amp;sourceid=chrome&amp;amp;es_sm=122&amp;amp;ie=UTF-8&#34;&gt;&#34;Bologna, Parco Nord, Annullato&#34;&lt;/a&gt; e vedete cosa succede.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Se se vogliono ballare, i ragazzi possono sempre farlo chiusi in ascensori, magazzini e cantine, e se vogliono stare insieme possono sempre usare youtube:&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe width=&#34;320&#34; height=&#34;266&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://ytimg.googleusercontent.com/vi/iHHVWvNw4-o/0.jpg&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/iHHVWvNw4-o?feature=player_embedded&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Dopotutto li avete sempre odiati, perche&#39; non dirglielo in faccia?&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;(1) Se state ballando e uno straniero molesta la vostra ragazza, uccidete per primi o datevela a gambe molto in fretta. Il copione e&#39; gia&#39; scritto e si e&#39; gia&#39; deciso che in quel posto DEVE scapparci il morto. E non volete essere voi. O uccidete o scappate. Se andate per la rissa, non lasciate vivi, o i morti sarete voi.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;(2) In realta&#39; la notizia dovrebbe essere &#34;un lettore del Carlino sa fare a scrivere&#34;, ma normalmente viene pubblicata la lettera.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> NSA e la PsyWAR contro PGP/GPG</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-25-nsa-e-la-psywar-contro-pgp-gpg/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-25-nsa-e-la-psywar-contro-pgp-gpg/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Girando per blog di &#34;IT&#34;, tutti o quasi rigorosamente americani, mi trovo a leggere sempre piu&#39; attacchi contro GPG/PGP. Ci sono un paio di cose che non mi tornano in questi attacchi, piu&#39; un paio di cose che stanno iniziando a vedersi con chiarezza, pensieri che mi frullano per la testa e ho voglia di buttare giu&#39;.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se raddoppia la quantita&#39; di blog che parlano di GPG , mi aspetto che cresca la sua adozione, la sua notorieta&#39; o che sia un prodotto che si diffonde in qualche modo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sfortunatamente, le cose non stanno esattamente cosi&#39;:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.blogger.com/goog_907475652&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.com/trends/explore#q=GPG%2C%20GnuPg%2C%20PGP%2C%20%2Fm%2F09p9v&amp;amp;cmpt=q&amp;amp;tz=&#34;&gt;http://www.google.com/trends/explore#q=GPG%2C%20GnuPg%2C%20PGP%2C%20%2Fm%2F09p9v&amp;amp;cmpt=q&amp;amp;tz=&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Come potete vedere, la &#34;domanda&#34; di gpg e&#39; in calo. Se anche venisse adottato maggiormente dovrei assistere ad una crescita di query per il suo utilizzo, cosa che pero&#39; non vedo. Dunque, GPG e&#39; un software di nicchia, che viene usato da una nicchia, e peraltro viene usato MENO di prima.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Tuttavia, se cerco per il blog&amp;nbsp; , sembra che la blgosfera &#34;tecnica&#34; si stia riempiendo di rants contro GPG. Questi rants, peraltro, si basano sempre sulle stesse cose: &#34;la riga di comando di gpg e&#39; complicata&#34; (perche&#39; non attaccare allora openssl?) , &#34;e&#39; difficile da integrare&#34; (poi usano formati chiusi come se piovesse) , e altre minchiatine che mi aspetto da wired, che possono sempre tradursi come &#34;uso un mac e non trovo l&#39;icona di gpg&#34;, o se preferite &#34;ma MacOS e&#39; UNIX, guarda, c&#39;e&#39; la shell&#34;, oppure &#34;ma sul mio iPhone non c&#39;e&#39;, quindi non serve a niente&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Come mai sta crescendo l&#39;accanimento contro un software che, in ultima analisi, viene usato solo da chi ne ha davvero bisogno e soltanto per comunicare con altri che lo usano?&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La risposta va cercata in una semplice domanda: CHI di preciso utilizza GPG?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ci sono due tipi di utilizzatori:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;li&gt;Chi vuole spedire email certificando il mittente o criptando il contenuto.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Chi usa reti F2F, Friend to Friend, come RetroShare, che usano chiavi crittografiche per dare una identita&#39;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E chi lo fa, di preciso?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se ci riferiamo a RetroShare, e andiamo qui :&lt;a href=&#34;http://www.google.com/trends/explore#q=retroshare&amp;amp;cmpt=q&amp;amp;tz=&#34;&gt; http://www.google.com/trends/explore#q=retroshare&amp;amp;cmpt=q&amp;amp;tz=&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Come vedete, e&#39; un sistema che desta interesse prevalentemente&amp;nbsp; in Europa.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Del resto, nella ricerca precedente che usava come chiave GPG, GnuPG &amp;amp;al, scopriamo che oltre al Sudafrica ed al Pakistan , il maggiore interesse e&#39; europeo, precisamente da paesi come Germania, Francia ed Italia. Il volume del regno unito, che ha popolazione paragonabile , e&#39; molto piu&#39; basso. &lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E&#39; molto interessante quindi notare una cosa: qualsiasi genere di attacco si faccia contro l&#39; uso di GPG/PGP, esso colpira&#39; specialmente utlizzatori europei. E&#39; interessante notare questo, insieme ad un&#39;altra serie di strani fatti.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo al primo fatto: NSA e Stato Islamico. Sino a quando lo Stato Islamico esibisce la sua superiorita&#39; nello sgozzare giornalisti, dare fuoco a gente chiusa in una gabbia o altro che si fa sul campo, i conti tornano. NSA lavora principalmente su internet, ove - a sentire Snowden - sarebbe in grado di scaricare per intero qualsiasi cosa sia su internet, ma non e&#39; cosi&#39; pervasiva al suolo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma lo Stato Islamico&amp;nbsp;&amp;nbsp; oggi non lotta solo al suolo. Esso recluta , anche negli USA e in UK, proprio usando internet. Insomma, nel territorio ove NSA avrebbe un predominio totale ed una potenza di fuoco assoluta.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ora, a giudicare da quel che si dice e si sa di NSA, si direbbe che lo Stato Islamico non abbia alcuna probabilita&#39; di aprire bocca senza essere visto. Invece questo non succede. Non solo: prima dell&#39;attacco a Charlie Hebdo, i servizi segreti Algerini informarono quelli francesi. Dagli americani, che pure sorvegliano l&#39;intera internet, nulla.&amp;nbsp; E ancora le primavere arabe, organizzate quasi interamente usando twitter e facebook, che COLGONO DI SORPRESA il governo americano. Uhm! Davvero NSA si occupa di queste cose, o si occupa di altro? Una domanda interessante.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Interessante. E&#39; interessante perche&#39; se togliamo il fatto che NON ESISTONO evidenze di NSA che attacca o scofigge terroristi online, tutte le (poche) evidenze che abbiamo di come lavori NSA sono riassumibili in questi termini:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;NSA (ed alleati) attaccano principalmente industrie europee.&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;prendiamo un caso relativamente &#34;antico&#34;, come Stuxnet.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Stuxnet e&#39; stato creato dal governo USA ( &lt;a href=&#34;http://arstechnica.com/tech-policy/2012/06/confirmed-us-israel-created-stuxnet-lost-control-of-it/&#34;&gt;http://arstechnica.com/tech-policy/2012/06/confirmed-us-israel-created-stuxnet-lost-control-of-it/&lt;/a&gt; ) esso attaccava un software SCADA (controlli industriali) di Siemens. Esso, si diceva , era mirato a colpire le centrali nucleari iraniane.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Adesso riduciamo le cose a tre informazioni:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ol style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;li&gt;Stuxnet e&#39; stato creato da NSA. Fatto accertato.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Esso attacca gli SCADA NCS e WINCC di Siemens. Fatto accertato.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Esso era diretto a colpire l&#39; Iran. &lt;b&gt;&lt;span style=&#34;color: red;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;background-color: white;&#34;&gt;Diceria non verificabile.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&amp;nbsp;Ed e&#39; proprio quel &#34;diceria non verificabile&#34; il punto. Che Stuxnet sia ufficialmente un virus americano (e israeliano) lo si sa ed e&#39; stato ammesso. Che attacchi software di Siemens e&#39; noto, e verificabile esaminando il codice.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Che abbia attaccato gli impianti iraniani, o che sia stato fatto con quegli impianti in mente, e&#39; una diceria senza prova alcuna.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma se tolgo la 3)&amp;nbsp; e mi attengo solo a fatti noti e verificabili, che cosa ci rimane?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;Rimane che NSA ha concepito un virus per colpire sistemi di Siemens, un&#39;azienda europea.&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Anche l&#39;attacco a Belgacom e&#39; abbastaza interessante. Si tratta di un attacco mirato a &#34;spiare il parlamento europeo&#34;. Ora, il fatto che l&#39;attacco sia avvenuto e&#39; noto. Rimane il fatto che fosse mirato a colpire il parlamento europeo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Rifacciamo il facts checking:&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Belgacomm e&#39; stata attaccata dal servizio segreto inglese (fatto noto e comprovato con prove materiali, depositate in tribunale).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;L&#39;attacco era mirato al parlamento europeo .&lt;span style=&#34;color: red;&#34;&gt; &lt;u&gt;&lt;b&gt;Diceria non verificabile.&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;e se adesso vediamo cosa rimane, &lt;u&gt;&lt;b&gt;rimane che i servizi segreti inglesi hanno attaccato un&#39;azienda europea.&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo ancora all&#39;ultimo esempio, quello contro Gemalto. NSA e servizi inglesi hanno rubato le credenziali crittografiche di milioni di SIM, da un&#39;azienda leader nel settore, Gemalto. ( &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Gemalto&#34;&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Gemalto&lt;/a&gt; ). Ho gia&#39; spiegato che genere di potere dia il fatto di avere quelle credenziali, ma il problema non e&#39; questo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il problema e&#39; che i terroristi usano Thuraya, ovvero un provider satellitare con bridge GSM. Si tratta di una cosa nota, al punto che il governo indiano ha bandito ogni cellulare satellitare dopo i terribili attentati di cui e&#39; stata oggetto ( &lt;a href=&#34;http://arstechnica.com/tech-policy/2011/09/india-seeks-to-disable-satellite-phones-at-the-border-to-fight-terrorism/&#34;&gt;http://arstechnica.com/tech-policy/2011/09/india-seeks-to-disable-satellite-phones-at-the-border-to-fight-terrorism/&lt;/a&gt; ) . Ma Thuraya non usa sim Gemalto. E specialmente, non esiste l&#39; OTA via satellite che possa beneficiare del possesso del Ki di una SIM.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ancora una volta, vediamo la stessa cosa: NSA e GCHQ attaccano un&#39;azienda europea, in questo caso olandese.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Potete tranquillamente scorrere l&#39;intera storia delle operazioni note di NSA. Potete dividere cio&#39; che e&#39; un fatto da cio&#39; che e&#39; una diceria non verificabile.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E alla fine, osserverete una semplice cosa:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Tutto cio&#39; che sappiamo per certo di NSA , GCHQ&amp;amp;co, e&#39; che attaccano aziende e industrie europee e asiatiche. Sugli scopi, o presunti scopi, abbiamo SOLO dicerie non verificabili.&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cosa c&#39;entra con GPG? &lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E&#39; molto interessante come hanno attaccato Gemalto. Si sono focalizzati su un impiegato tailandese che spediva file criptati con GPG/PGP. Hanno dedotto che questo impiegato stesse inviando i file con le credenziali a qualche cliente, tipicamente una telco. Cosi&#39; hanno letto tutte le sue email, la parte in chiaro, osservando le parole che usava. Poi hanno seguito , su gmail , yahoo ed altri, la ricerca di queste chiavi, e leggendo dentro la posta elettronica di impiegati che facevano lavori simili a quelli del thailandese, sono riusciti a venire in possesso di milioni di credenziali, di coloro che non le inviavano criptandole.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Le aziende attaccate sono Nokia, Ericcson, Gemalto, Bluefish, ancora Belgacomm, eccetera. Ma ancora una volta, tutto quello che sappiamo e&#39; che NSA attacca aziende leader in giro per il mondo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;Tutto quello che sappiamo di NSA in generale, e&#39; che attaccano aziende.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Non si sa di NSA che attacca terroristi.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Non si sa di NSA che attacca governi.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si sa solo di NSA che attacca aziende.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si sa che NSA abbia qualcosa a che vedere con le aziende americane, ma non e&#39; chiaro se siano attaccati o se collaborino attivamente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La legge americana obbliga le aziende americane a collaborare attivamente. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Dunque, sembra che PGP/GPG godano del maggiore interesse degli utenti in Europa. Gli unici FATTI che abbiamo di NSA e&#39; che attacca aziende europee. Sappiamo che almeno una, Gemalto, usava GPG e che per avere le Ki delle SIM hanno dovuto attaccare le controparti del signore Thailandese che usava GPG/PGP.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;C&#39;e&#39; da stupirsi che appaiano in giro attacchi, tutti uguali, a GPG/PGP, mentre la diffusione del sistema diminuisce globalmente, tranne un certo interesse europeo, pakistano e sudafricano?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://ytimg.googleusercontent.com/vi/3jLzjEIQc5Q/0.jpg&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/3jLzjEIQc5Q?feature=player_embedded&#34; width=&#34;320&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>