<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/</link>
    <description>Recent content on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Mar 2015 20:51:26 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Il potere scassacoglioni</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/scassaminchia/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 20:51:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/scassaminchia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Per continuare il discorso che ho fatto nel post precedente, posso menzionare un particolare bersaglio del bigotto, che e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;potere rompicoglioni&amp;rdquo;. Il potere rompicoglioni e&amp;rsquo; un particolare tipo di potere, che non e&amp;rsquo; quello di un Re o di un governo centrale (anche se i bigotti li&amp;rsquo; possono fare sfaceli) ma un tipo di potere piu&amp;rsquo; scassaminchia. Il potere locale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il potere scassaminchia e&amp;rsquo; quello con il quale abbiamo a che fare ogni giorno, e soddisfa il bigotto per una ragione: siccome e&amp;rsquo; presente sul posto, allora il bigotto puo&amp;rsquo; &lt;strong&gt;vedere&lt;/strong&gt; la sofferenza che causa, cosa che non succede nel caso del potere &amp;ldquo;alto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mettiamo che il governo di Roma decida di proibire, che so il, le sagre della salsiccia. Sicuramente un sacco di gente che prima si divertiva smettera&amp;rsquo; di farlo, e questo spettacolo di infelicita&amp;rsquo;, o di mancata felicita&amp;rsquo;, sarebbe una vera e propria manna per i bigotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che da Roma non e&amp;rsquo; davvero possibile vedere il fastidio o l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; causata da questo provvedimento. Al contrario, puoi vedere tale fastidio se sei un piccolo vigile urbano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sei un piccolo vigile urbano, e vai a chiudere la fiera della salsiccia, sei proprio li&amp;rsquo;. Sei presente sul luogo. Vedi con i tuoi occhi la delusione, l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;, vedi i sorrisi spegnersi e la gente arrabbiata.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dal punto di vista del bigotto, cioe&amp;rsquo;, il potere locale attrae piu&amp;rsquo; di quello centrale, dal momento che puo&amp;rsquo; osservare in prima persona l&amp;rsquo;effetto della sua lotta contro la felicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione, i bigotti si concentrano sulle posizioni che non sono altissime, troppo alte per poter vedere le vittime, ma su quello che io chiamo &amp;ldquo;il potere scassacoglioni&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come scrissi in passato, diversi anni fa per un periodo di tempo lavorai a Milano , e la mia azienda mi trovo&amp;rsquo; un appartamento in loco. Una cosa che mi colpi&amp;rsquo; del mio condominio fu un cartello che diceva alcune cose, tipo &amp;ldquo;vietato giocare a pallone nel giardinetto interno&amp;rdquo;, e un altro per il quale &amp;ldquo;i bambini non possono gridare nel giardinetto interno&amp;rdquo; e &amp;ldquo;i bambini devono essere accompagnati dalle madri quando sono nel giardinetto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, io immagino quei bambini - che poi si vendicheranno con la rumorosissima Movida(1) -  che passeggiano, in silenzio, senza poter giocare o gridare, ovvero senza poter fare quello che i bambini amano fare. Per eccesso di sadismo, poi nei giardinetti ci mettono i giochi, in modo che i bambini possano solo essere accompagnati dalle mamme a giocare (ovvero quando le mamme hanno tempo, cioe&amp;rsquo; tipo 45 minuti al giorno, e non tutte allo stesso orario) , se anche due si incontrano non possono giocare perche&amp;rsquo; altrimenti schiamazzano, cioe&amp;rsquo; possono solo stare in silenzio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi ha concepito un simile regolamento? Non il governo. Per il governo, il bigotto non scriverebbe mai un provvedimento simile: non avrebbe mai, da Roma, la possibilita&amp;rsquo; di &lt;em&gt;godere&lt;/em&gt; di tutta quell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al contrario, un tizio nel condominio che si lamenta (a Milano (2) ) sente i bambini che schiamazzano , e non riesce a dormire, e quindi va proibito. Lo fa durante un&amp;rsquo;assemblea di condominio. Vede innanzitutto lo scoramento delle due mamme del posto, che magari protestano, ma vengono zittite da altri 12 bigotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi vede , giorno dopo giorno, dalla finestra, i bambini girare da soli (perche&amp;rsquo; le due mamme fanno orari diversi) e piano piano, siccome girare da solo per un giardino interno con la mamma dietro e&amp;rsquo; una palla, i bambini smettono di usare il giardino: &lt;strong&gt;un bel giardino interno coi giochi per bambini inutilizzati&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##Il simbolo stesso dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.##&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per il bigotto, l&amp;rsquo;equivalente di un film porno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esiste tutta una categoria di poteri locali che attirano i bigotti. Per esempio, diventare un cardinale e tuonare contro i gay puo&amp;rsquo; essere divertente perche&amp;rsquo; poi vedi in TV le reazioni, vedi i politici di sinistra che sbroccano, e quindi puoi vedere (almeno parte) dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; che hai provocato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se per esempio tuoni contro le famiglie di divorziati, gia&amp;rsquo; fai fatica. Non hai Vladimir Luxuria che va in TV a difenderli.(3)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; molto meglio essere un piccolo religioso che manda avanti la comunita&amp;rsquo; locale. Specialmente se si comporta in modo molto congregazionista. Perche&amp;rsquo; puoi causare infelicita&amp;rsquo; e vederla di persona, in faccia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando sei un prete e tuoni contro il sexy shop, quando sei un prete e non vuoi la discoteca , quando sei il prete che vuole chiudere il locale notturno, li vedi. Vedi che i giovani non sono contenti. Puoi apprezzare la loro infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo vale piu&amp;rsquo; o meno per ogni religione, perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; vero che la storia del divieto di trasfusioni viene dai vertici, ma volete mettere il &lt;em&gt;godimento&lt;/em&gt; che prova la &lt;em&gt;guida&lt;/em&gt; bigotta, quando vede la famiglia in pensiero perche&amp;rsquo; il figlio viene operato senza trasfusione? La loro infelicita&amp;rsquo;, che nemmeno la fede cieca puo&amp;rsquo; nascondere? Sommo gaudio! Meglio di un porno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; nato ad Erkrath un grill club.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vecchietti che hanno deciso che la pensione viene meglio organizzando giganteschi grill di carne &amp;amp; pesce, birra e patatine. Nei parchi e nei giardini privati, basta che li chiami. Perche&amp;rsquo; si.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente c&amp;rsquo;era troppa felicita&amp;rsquo; in questa cosa, quindi i vegani , gli ambientalisti e i vari bigotti si sono mobilitati. Party? Grigliate? Birra? gente che sorride e si diverte?  Non puoi essere felice cosi&amp;rsquo;!  Ma la sfortuna e&amp;rsquo; che si tratta di un&amp;rsquo;attivita&amp;rsquo; che non e&amp;rsquo; proibita. E se non e&amp;rsquo; proibita, e&amp;rsquo; legale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi i nostri bigotti l&amp;rsquo;hanno presa in saccoccia, ma non cambia il semplice fatto che ci abbiano provato. Adesso rimarranno da qualche parte a mugugnare, in disparte, mentre gli altri si divertono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una societa&amp;rsquo; come quella italiana avrebbe visto una scena diversa: tanta gente felice avrebbe attratto tutti i bigotti entrati nei corpi scassaminchia del potere cagacazzo: prima i vigili urbani avrebbero citato il diritto vietnamita, e misurato la quantita&amp;rsquo; di fumo emessa dai grill, e i vecchietti avrebbero dovuto ridurre il diametro dei grill.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi sarebbero arrivati gli scassacazzo di qualche associazione islamica locale, che per &lt;strong&gt;il piacere di rompere i coglioni&lt;/strong&gt; si sarebbero messi a protestare perche&amp;rsquo; si cuoce il maiale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi sarebbero arrivati i condomini circostanti lamentandosi del rumore della carne che cuoce. E siccome &lt;strong&gt;ognuna&lt;/strong&gt; di queste organizzazioni ha potere, ognuna di loro avrebbe potuto vedere (e gioire) dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; causata dalle proprie azioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; il blocco che io chiamo &amp;ldquo;il potere scassaminchia&amp;rdquo;. Questi piccoli poteri col diritto di veto sono il fulcro della societa&amp;rsquo; italiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Provate a chiedervi, &lt;strong&gt;qualsiasi cosa stiate facendo&lt;/strong&gt; , quanta gente ha il potere di veto sulla vostra attivita&amp;rsquo;. Un hobby. Menzionate un hobby qualsiasi, e scoprirete che esiste sempre il comitato/ufficio/associazione/religione/quelchele&amp;rsquo; che , manifestando/scrivendolettere/facendopetizioni ha il potere di impedirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se vi piace ballare, le associazioni antirumore hanno diritto di veto e vi chiudono la discoteca. Se vi piace uscire e andare per pub, state tranquilli che i vostri pub devono sottostare alle norme di qualsiasi cosa abbia il veto, dalla conf-silenzio a qualche merdosa associazione di casalinghe. Se andate a pesca, tranquilli che qualche cazzo di associazione di animalisti/ambientalisti trovera&amp;rsquo; il modo da vietarvi gli ami che usate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualsiasi cosa. Il potere scassacazzo delle piccole associazioni che fanno caciara e conquistano il diritto di veto e&amp;rsquo; onnipresente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/sagenein.jpg&#34; alt=&#34;NEIN&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste associazioni , che intervengono sempre e solo allo scopo di limitare la felicita&amp;rsquo; altrui, SONO di fatto associazioni popolate di bigotti.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Non importa se queste associazioni proteggono gli animali, le piante, la foca monaca, le donne  o quant&amp;rsquo;altro: &lt;strong&gt;se questo non desse loro la scusa per rovinare un momento felice a qualcun altro&lt;/strong&gt;, sarebbero praticamente deserte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se prima c&amp;rsquo;erano solo i religiosi, oggi con le scuse piu&amp;rsquo; assurde (etica, animalismo, &amp;ldquo;rispetto&amp;rdquo; , &amp;ldquo;politicamente corretto&amp;rdquo; ) queste associazioni scassacazzo stanno richiamando tutti i bigotti, uniti nel sogno di poter bloccare qualsiasi momento felice a chiunque altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Oht9AEq1798&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In definitiva, nella mia esperienza il piccolo pretino di provincia e&amp;rsquo; molto piu&amp;rsquo; pericoloso del Papa, o del Cardinal Bagnasco, perche&amp;rsquo; per quanto si sforzi il Bagnasco non puo&amp;rsquo; godere dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; che causa con le sue parole, e lo stesso vale per tutte le associazioni scassaminchia il cui unico scopo e&amp;rsquo; dire di no, e porre il veto su qualcosa che qualcun altro vorrebbe fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la situazione per la quale cio&amp;rsquo; &lt;strong&gt;che non e&amp;rsquo; espressamente proibito e&amp;rsquo; legale&lt;/strong&gt;, (e non semplicemente &amp;ldquo;soggetto ad altri veti locali&amp;rdquo; ) in alcune nazioni e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; attuale, mentre in altre e&amp;rsquo; ancora lontana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ove le cose non espressamente proibite sono legali,&lt;strong&gt;e se una cosa e&amp;rsquo; legale allora puoi farla&lt;/strong&gt; , si sta molto, ma molto, ma molto meglio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Se cresci in un posto del genere, e&amp;rsquo; chiaro che per vendetta andrai in strada con uno scooter che fa lo stesso rumore di un Boeing 747, detto &amp;ldquo;svegliavecchidimerdastanottenonsidorme&amp;rdquo;. Lo capisco. E&amp;rsquo; lecito e doveroso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Tanto per dire, a Milano si arriva, durante la notte, a 29db. Di notte. figuriamoci di giorno.  E loro &amp;ldquo;sentono giocare i bambini&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(3) La Sacra Rota si e&amp;rsquo; trasformata, ultimamente, in una vera e propria fabbrica di annullamenti di matrimoni. In definitiva, &lt;em&gt;ce l&amp;rsquo;hanno col divorzio perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; un prodotto della concorrenza&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomia del bigotto</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/jeroderculo/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 21:23:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/jeroderculo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Approfittando per dire che non vado spesso a Barcellona, per cui le voci sulla mia dipartita sono almeno premature, volevo scrivere di una cosa buffa che mi e&amp;rsquo; venuta in mente discutendo di bigotti. Normalmente si associa il bigotto al topo di chiesa, escludendo poi che altri - normalmente associati al libertinaggio - siano dei bigotti.Il punto e&amp;rsquo; che manca una chiara descrizione del bigotto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il bigotto non si oppone necessariamente alle gonne corte, oppure alle questioni sessuali, e non e&amp;rsquo; necessariamente un tizio che agisce per questioni religiose. Semmai esso e&amp;rsquo; attratto dalla religione, nella misura in cui la religione gli fornisce una semplice scorciatoia per giudicare, condannare o maledire la felicita&amp;rsquo; altrui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il bigotto e&amp;rsquo; semplicemente un individuo che:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Di fronte alla felicita&amp;rsquo; altrui, si adopera scientemente per limitarla, proibirla, ed in ogni caso per disturbarla o renderla infattibile.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Di fronte all&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; altrui, si adopera perche&amp;rsquo; niente possa intervenire a portare sollievo, non ci siano uscite, ne&amp;rsquo; speranza.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In questo senso, tra chi si oppone alla terapia del dolore e chi si oppone ad un festival , non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; alcuna differenza. Lo scopo di entrambi e&amp;rsquo; di causare la massima infelicita&amp;rsquo;, impedire la felicita&amp;rsquo; o bloccare un tentativo di sfuggire all&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione non ho problemi a definire &amp;ldquo;bigotti&amp;rdquo; D&amp;amp;G che vanno a stigmatizzare le famiglie gay che hanno figli: ci sono persone felici da un lato, per aver avuto la possibilita&amp;rsquo; di avere figli, e persone che dicono che non si dovrebbe fare la cosa che rende felici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto, arriva l&amp;rsquo;obiezione per la quale &amp;ldquo;ma possono due gay essere bigotti?&amp;rdquo;. Certo. Non importa la storia della destra e della sinistra.I bigotti sono equamente distribuiti: quello che importa e&amp;rsquo; semplicemente la volonta&amp;rsquo; chiara di combattere contro la felicita&amp;rsquo;, o di impedire che si aggiri l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente i bigotti si riconoscono nelle religioni, e ne sono attratti. Questa non e&amp;rsquo; una caratteristica casuale:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;la religione offre loro una serie di ragioni con la quale giustificare la loro richiesta di proibire questa o quella gioia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;spesso la religione offre loro una mistica dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; (perche&amp;rsquo; lo vuole Dio, per il peccato originale, etc etc), ovvero buone ragioni per rendere infelici gli altri.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La religione offre loro l&amp;rsquo;influenza morale che serve a dire che &amp;ldquo;non ti piace, ma DEVS LO VULT&amp;rdquo;, e quindi anche se sei infelice devi fare cosi&amp;rsquo;: &lt;strong&gt;nessuna discussione&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;queste caratteristiche sono tipiche della religione, ma esistono anche ideologie politiche che si prestano bene ai bigotti. Quasi tutti gli -ismi in generale contengono complesse teorie che giustificano la privazione della felicita&amp;rsquo; o la proibizione dei mezzi che consentono di attenuare l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma anche senza un ismo, possiamo pensare per esempio alla furia del &amp;ldquo;guadagni troppo&amp;rdquo; che ha preso ultimamente le persone in Italia: se ci sono milioni di disoccupati senza reddito e mille politici che guadagnano moltissimo, il problema non sono i mille politici: sono i milioni di disoccupati. Non ha senso chiedere che guadagnino meno i politici, ha senso chiedere che guadagnino di piu&amp;rsquo; tutti gli altri. MA chiedendo che guadagnino di piu&amp;rsquo; altri, &lt;strong&gt;si aumenterebbe la felicita&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;, mentre chiedendo che guadagnino meno politici, banchieri&amp;amp;co, &lt;strong&gt;si espande l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la logica , o il motivo, per il quale il bigotto diventa tale?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In genere, e&amp;rsquo; dovuto al fatto di non avere amici. Nel momento in cui vedi tutta l&amp;rsquo;umanita&amp;rsquo; come nemico, qualsiasi brutta notizia colpisca gli altri e&amp;rsquo; una buona notizia.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se osservate bene il bigotto, scoprite che le persone si dividono in tre parti:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Quelli che gli vogliono male.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelli che stanno con lui (ma non si fida, perche&amp;rsquo; avranno la loro convenienza)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelli che sono indifferenti e quindi non meritano amore.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In un mondo del genere, che si divide tra nemici, falsi amici e indifferenti, chiaramente nessuno ha il diritto di essere felice. Anzi, devono soffrire tutti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il notro bigotto, allora, che cosa fa? Partendo dall&amp;rsquo;idea che tutto il mondo sia ostile, lavori per interesse egoistico o sia indifferente, crea o cerca un gruppo per il quale:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Esista un nemico (come al punto 1 sopra) da odiare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sia necessario unirsi non perche&amp;rsquo; si si ama, ma per proteggersi.(punto 2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chi e&amp;rsquo; indifferente e&amp;rsquo; comunque colpevole e va disprezzato.(punto 3)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In un mondo ove i soli a non essere dichiaratamente ostili sono mossi da interesse personale, chiaramente l&amp;rsquo;unico modo di avere un sodalizio e&amp;rsquo; combattere qualcun altro per dividersi le spoglie, oppure combattere qualcun altro per proteggersi. In entrambi i casi si sta insieme perche&amp;rsquo; conviene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; troverete normalmente i bigotti in gruppi: gruppi clericali, gruppi politici, gruppi di ogni religione, ma anche gruppi legati ad una dieta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un successo spettacolare lo stanno avendo due tipo di gruppi, che definirei &amp;ldquo;bigotti moderni&amp;rdquo; :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gruppi basati sulla dieta. Essi intendono proibire i cibi normalmente piu&amp;rsquo; succulenti, allo scopo di proporre alternative disgustose, faticose da reperire, piu&amp;rsquo; costose, eccetera.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gruppi basati sulla protezione della &amp;ldquo;natura&amp;rdquo;. Nel nome di un concetto di natura perlomeno discutibile, qualsiasi cosa stiate facendo di bello, dovete smettere di farlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gruppi basati sui diritti di qualche minoranza. Nel nome della tale minoranza, dovete smettere di essere felici, o di fare quanto vi rende felici.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gruppi complottisti. Si mescolano sovente agli altri tre, e hanno la forma mentis di &amp;ldquo;un estesissimo complotto lavora contro di noi&amp;rdquo;: ancora la 1, 2, 3.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questi tre gruppi stanno lentamente soppiantando le religioni nell&amp;rsquo;assorbire bigotti di ogni tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti e tre lavorano con persone che dividono il mondo in tre:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Quelli che gli vogliono male. (&lt;em&gt;i vegani hanno le lobby della carne, i naturalisti hanno le lobby della TAV/Diga/tubo, chi lavora per i diritti delle donne ha &amp;ldquo;il patriarcato&amp;rdquo;, etc&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelli che stanno con lui (ma non si fida, perche&amp;rsquo; avranno la loro convenienza) (&lt;em&gt;praticamente gli altri membri del gruppo. Ognuno di essi e&amp;rsquo; nel gruppo, a detta di tutti gli altri &amp;ldquo;per interesse e non per vera fede&amp;rdquo;, e come se non bastasse, sono pronti a tradire.&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelli che sono indifferenti e quindi non meritano amore. (&lt;em&gt;tutti questi gruppi partono dall&amp;rsquo;esistenza di un popolo bue, stupido e condizionato, la cui stupidita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; complice dei malvagi&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In questo senso, si tratta di gruppi di bigotti: essi si batteranno sempre contro la felicita&amp;rsquo; di qualcun altro, o contro chiunque si sforzi di cercare i mezzi per attenuare l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;uso della cannabis per uso medico, per esempio, per alleviare dolori. Sebbene la morfina sia accettata da tempo come anestetico, ma solo per casi tragici, l&amp;rsquo;uso del THC non viene accettato, sebbene sia una molecola piu&amp;rsquo; blanda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; come i paesi cattolici e gli ospedali cattolici sono i piu&amp;rsquo; arretrati nel campo della terapia del dolore: alleviare il dolore e&amp;rsquo; alleviare l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;, per cui questo sara&amp;rsquo; sicuramente proibito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madre Teresa aiutava le persone a &amp;ldquo;incontrare Dio&amp;rdquo;, facendo loro scoprire la Sua presenza anche in mezzo alle loro sofferenze. Con l&amp;rsquo;amica Eileen Egan condivise una delle idde sulla sofferenza, che aveva colto grazie a una lettura:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;il dolore e la sofferenza, Eileen, non sono altro che un bacio di Gesù, un segno che ti sei avvicinata così tanto a Gesù che Lui può baciarti. Penso che questa sia la definizione più bella della sofferenza. Perciò siamo felici quando Gesù si china per baciarci. Mi auguro che noi siamo abbastanza vicine da permetterGli di farlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Con parole simili incoraggiò anche una delle sue sorelle:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;la sofferenza, il dolore, il fallimento non sono altro che un baciò di Gesù, un segno che ti sei avvicinata così tanto a Gesù sulla Croce che Lui può baciarti. Perciò, figlia mia, sìì felice. Non scoraggiarti, sorridi in cambio. Per te è una bellissima opportunità di diventare pienamente e totalmente tutta per Gesù&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Alle sue suore spiegò inoltre: &amp;ldquo;I vostri genitori devono avervi baciate come vero segno del loro amore. Se io sono la sposa di Gesù crocifisso, Lui deve baciarmi. Naturalmente, i chiodi mi faranno male. Se mi avvicino alla corona di spine mi ferirà&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; un classico esempio: la sofferenza, ovvero l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; , va coltivata come se fosse un bene. Perche&amp;rsquo;? Perche&amp;rsquo; blablabla Gesù. Se uno desidera il dolore e la sofferenza altrui, quale scusa migliore?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di gente che vuole che gli altri siano baciati da qualche benefica sofferenza e&amp;rsquo; pieno il mondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non riuscirete a eliminarla se non esponendoli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste persone hanno infatti un problema: vogliono anche sembrare buoni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ci fate caso, sebbene tendano all&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; altrui, essi usano come foglia di fico qualche altissimo valore o qualche principio divino. La cosa che occorre far presente, sempre, e&amp;rsquo; il legame tra la loro &amp;ldquo;altissima crociata del giorno&amp;rdquo; e l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; di persone o gruppi, ed accusarli immediatamente di lavorare per principio contro la felicita&amp;rsquo; stessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi sbandiera altissimi valori in genere e&amp;rsquo; spinto dalla libidine che prova nel condannare o perseguitare qualcun altro, dalla libidine che prova nello spegnere la felicita&amp;rsquo; altrui. Il bigotto , cui potete leggere la libidine in faccia quando lo fa, e&amp;rsquo; spinto proprio da questo. Ma ha una sola paura: che la libidine si veda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il bigotto crede sempre di essersi mascherato dietro alla propria religione o ideologia, e non sopporta mai di essere esposto come quello che in realta&amp;rsquo; pensa solo a rendere infelice qualcun altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che occorre fare, sempre e per prima cosa, nel dibattito pubblico, e&amp;rsquo; sempre e solo questo: mostrare la verita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Certo , che tu sei contro. Loro sono felici, e a te non sta bene&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; la cosa che potete dire a chi ce l&amp;rsquo;ha coi gay, e&amp;rsquo; la cosa che potete dire a chi ce l&amp;rsquo;ha con qualsiasi minoranza, a chi farfuglia di divieti e tutto quanto: e&amp;rsquo; in guerra contro la felicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E no, nessuna legge biologica impedisce a due gay, due brasiliani, due femministe, o quanto di solito viene associato al liberalismo,  di essere bigotti. I bigotti esistono in qualsiasi gruppo umano. Alcuni gruppi si strutturano per lasciarli soli a mugugnare in qualche angolo, altri danno loro un grandissimo potere, ma la sostanza e&amp;rsquo; che li troverete ovunque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attualmente io vivo in un posto la cui societa&amp;rsquo; e&amp;rsquo; strutturata per lasciarli a mugugnare all&amp;rsquo;angolo mentre tutti gli altri si divertono. Prima stavo in una societa&amp;rsquo; che crede nell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;, e quindi rendeva impossibile liberarsene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; se volete davver far paura al bigotto, la cosa che dovete dire e&amp;rsquo; sempre quella&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;io-sono-felice:a57f7effccf03490f9cea51b244b3850&#34;&gt;io sono felice&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;E a maggior ragione, &amp;ldquo;io sono felice senza di te&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; il bigotto questo teme: che lo si lasci a mugugnare in qualche angolo, mentre gli altri si divertono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/nDnmrSUvicI&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giornalisti-dopo</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/giornalisti-dopo/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 19:46:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/giornalisti-dopo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Come al solito, dopo ogni inchiesta arrivano i tabulati e le intercettazioni, e ovviamente tutti i giornalisti italiani si tuffano a pesce. E se provi a criticarli, salta fuori che loro lo fanno perche&amp;rsquo; , infuocati dal sacro dovere di informare, devono, devono, devono scrivere tutto. Tuttissimo. Tutterrimo. Il che sarebbe sacrosanto, se non fosse per una piccola, semplice domanda. Ma perche&amp;rsquo; arrivano sempre dopo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo per esempio la Gabanalli. la Gabanelli ha fatto delle inchieste per le quali la procura ha aperto delle inchieste. In altre parole la Gabanelli e&amp;rsquo; una di quelle giornaliste che arrivano PRIMA. PRIMA il giornalista scopre le cose, e DOPO succede che arriva l&amp;rsquo;inchiesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo senso, non e&amp;rsquo; il giornalista che scrive dell&amp;rsquo;inchiesta, ma l&amp;rsquo;inchiesta che scrive del giornalismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la Gabanelli e&amp;rsquo; ormai un caso piu&amp;rsquo; unico che raro. Il giornalista insegue i magistrati nella stragrande maggioranza dei casi. Prendiamo per esempio il caso della parentopoli di Lupi. Serve tanto ad un giornalista per sapere chi siano i figli di un ministro? No.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora serve molto per scoprire che ancora fresco di laurea abbia trovato lavoro? Decisamente no. Serve molto a notare che trovare lavoro immediatamente dopo la laurea non sia, per cosi&amp;rsquo; dire, quello che di solito succede ai giovani italiani? Nemmeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Serve molto a cercare legami tra il ministro e l&amp;rsquo;ente ove il pargolo ha trovato lavoro? Nemmeno. Serve tanto per verificare che , in contemporanea o a stretto giro, un qualche evento fortuito abbia &amp;ldquo;miracolato&amp;rdquo; qualcuno con una nomina?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diciamolo pure: scoprire la parentopoli di Lupi non servivano le intercettazioni. Il giornalismo poteva farlo. Un buon giornalismo poteva arrivare PRIMA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invece sono i giornalisti a seguire i magistrati. Sono sempre i Travaglio a scrivere dei processi. Mai i processi a scrivere delle inchieste dei Travaglio. Oh, certo, travaglio e&amp;rsquo; molto bravo a mettere insieme gli stralci di processi, e a descrivere molto bene il lavoro investigativo fatto da altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; qui il punto: che il lavoro investigativo e&amp;rsquo; sempre quello di altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanti anni sono che, escludendo la Gabanelli, nessuno di questi giornalisti-eroi coglie qualcuno sul fatto? Quanti anni sono che, escludendo la Gabanelli, non parte un&amp;rsquo;inchiesta basata sulle indagini di un giornalista?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;la-verita-e-che-i-giornalisti-italiani-non-servono-ad-un-cazzo-di-niente:8b9fcaea15bd65018e21367e8241f985&#34;&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che i giornalisti italiani non servono ad un cazzo di niente.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Sono rarissimi i casi nei quali il giornalismo arriva PRIMA dell&amp;rsquo;inchiesta. Potete nominarne tre, dieci, magari anche cinquanta. Se vi chiedo quanti articoli di giornale sono stati scritti nel frattempo, quanti inutili libri &amp;ldquo;di denuncia&amp;rdquo; sono usciti nel frattempo, i quali riportavano denunce fatte dalla magistratura e non dai giornalisti, quandi libri di &amp;ldquo;inchiesta&amp;rdquo; sono usciti , tutti fatti rigorosamente da personaggi che hanno riportato inchieste altrui, scoprirete che il 99.99% di quanto scritto da un giornalista arriva dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di Travaglio si celebra il coraggio. Il coraggio di cosa? Di arrivare dopo? Di arrivare dopo il magistrato? Di scrivere degli atti del tale processo gia&amp;rsquo; concluso? Facile, cosi&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facile perche&amp;rsquo; ci si puo&amp;rsquo; nascondere dietro a &amp;ldquo;lo dice lui&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo il caso di Lupi. Il giornalismo italiano si guarda bene dall&amp;rsquo;andare a scovare i figli dei giornalisti. Di stabilire se abbiano trovato lavoro piu&amp;rsquo; o meno facilmente della media. Di controllare se in quel particolare ente/azienda non ci siano amici del ministro. Di verificare se in quel periodo tali amici/enti/aziende non abbiano goduto di una certa fortuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo non viene fatto perche&amp;rsquo; quello e&amp;rsquo; un ministro in carica.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il giornalista si caca sotto di andare contro ad un uomo potente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il suo redattore si caca sotto di andare contro ad un uomo potente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La proprieta&amp;rsquo; del giornale si caca sotto al pensiero di andare contro il ministro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Poi arriva l&amp;rsquo;inchiesta. Allora si pubblica tutto, ma proprio tutto, anche intercettazioni che non hanno niente a che vedere con l&amp;rsquo;inchiesta stessa, ma fanno incazzare il lettore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho disprezzo per i giornalisti-dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne ho particolare disprezzo perche&amp;rsquo; arrivano sempre dopo. Ma si fanno chiamare &amp;ldquo;giornalismo di inchiesta&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;giornalismo di denuncia&amp;rdquo;. Marco Travaglio si fa chiamare &amp;ldquo;giornalista di inchiesta&amp;rdquo;, tutti definiscono il suo come &amp;ldquo;giornalismo di denuncia&amp;rdquo; &lt;strong&gt;ma la denuncia e&amp;rsquo; sempre quella di un magistrato, e l&amp;rsquo;inchiesta e&amp;rsquo; sempre quella di un magistrato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; divido i giornalisti in &amp;ldquo;giornalisti-prima&amp;rdquo; e &amp;ldquo;giornalisti-dopo&amp;rdquo;. Il giornalista-dopo e&amp;rsquo; la categoria di giornalisti piu&amp;rsquo; abbondante, ed e&amp;rsquo; anche la piu&amp;rsquo; inutile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una particolare antipatia me la procurano quei giornalisti che, per l&amp;rsquo;appunto, pretendono di indossare l&amp;rsquo;etichetta di &amp;ldquo;giornalista d&amp;rsquo;inchiesta&amp;rdquo; o di &amp;ldquo;giornalista investigativo&amp;rdquo;, che e&amp;rsquo; tipica dei giornalisti-prima, pur essendo dei giornalisti-dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, Travaglio va a prendere tutti gli atti delle inchieste e delle indagini altrui e te li spara in un libro, condite di articoli di altri giornali e di altre notizie correlate.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;anche-google-news-lo-fa-basta-selezionare-l-argomento:8b9fcaea15bd65018e21367e8241f985&#34;&gt;Anche google news lo fa. Basta selezionare l&amp;rsquo;argomento.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;E costa meno di un libro di Travaglio. Adesso, i casi sono due: o Google News fa giornalismo di inchiesta, oppure si limita a cercare fonti, aggregarle e servirle in maniera fruibile. Per fare questo Google News deve ovviamente aspettare che tutti i dati siano online. A quel punto li raccatta e te li impacchetta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, stiamo dicendo che se i tribunali italiani creassero un motore che mette online tutti i dati di ogni processo, non ci sarebbe alcuna differenza tra Google News e Travaglio? Esatto. Basterebbe chiedere a google news notizie su un dato processo, e posto che tutti gli atti fossero online, otterreste il libro di Travaglio, servito e gratuito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo confronto con google news non e&amp;rsquo; casuale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non voglio neanche usarlo per un sermone su  come internet uccidera&amp;rsquo; il giornalismo, visto che serviranno decenni prima che tutta la PA sia online e prima che tutti gli atti di tutti i processi siano online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il confronto tra un giornalista-dopo e google news serve solo a mostrare quanto sia automatico, poco meritevole e assai antieconomico rivolgersi ad un giornalista-dopo perche&amp;rsquo; faccia il lavoro di un motore di ricerca, posto che il motore abbia a disposizione i dati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che voglio sottolineare e&amp;rsquo; come molti &amp;ldquo;giornalisti investigativi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;giornalisti di denuncia&amp;rdquo;, &amp;ldquo;giornalisti di inchiesta&amp;rdquo; in realta&amp;rsquo; non siano altro che dei motori di ricerca di roba scritta da altri: denunce di altri, indagini di altri, inchieste di altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E arrivano dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vedo una certa analogia tra questo genere di giornalismo e l&amp;rsquo;accanimento di molti italiani sul cadavere di Benito Mussolini. Sino a pochi giorni prima erano tutti fanatici fascisti, e se non fascisti almeno attendisti: vediamo come va a finire, per ora limitiamoci a fare come dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora il ministro Lupi ha questo figlio che trova lavoro in maniera velocemente sospetta. I suoi voti scolastici non ne giustificano la brillante carriera. Nessun giornalista lo nota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi improvvisamente scoppia l&amp;rsquo;inchiesta, e sappiamo anche cosa si dicessero a casa, nelle telefonate tra marito e moglie, e tutto quanto. Giornalisti-dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I giornalisti-prima avrebbero scavato nella velocissima carriera del figlio del ministro quando ancora il ministro era in carica. Quando era un potente. Ma ovviamente, proprio perche&amp;rsquo; era un potente, i giornalisti-dopo fingevano di non sapere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi improvvisamente l&amp;rsquo;uomo potente decade. E allora tutti ad accanirsi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; il motivo per il quale non riesco mai ad unirsi nella folla che lincia Lupi. La ragione non sta nella mia simpatia per Lupi, ma nel superiore disgusto che provo nel leggere di questi giornalisti-dopo, e di questi indignati-dopo, che sembrano piu&amp;rsquo; che altro dei codardi che finalmente riescono a trovare il coraggio di sputare contro il potente: peccato che il potente non sia piu&amp;rsquo; al potere, e quindi &lt;strong&gt;non serva alcun coraggio&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebbene io trovi che sia una schifezza questa parentopoli, trovo ancora piu&amp;rsquo; ripugnante il tipo umano dell&amp;rsquo;indignato-dopo e del giornalista-dopo. Ed e&amp;rsquo; questo sbilanciamento tra le due ripugnanze che mi porta ad essere contro la folla che si raduna per il linciaggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cristo disse &amp;ldquo;chi e&amp;rsquo; senza peccato scagli la prima pietra&amp;rdquo;, ma il mio problema non e&amp;rsquo; se questi giornalisti o questi indignati abbiano peccati o meno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cristo si sarebbe levato dalle palle la folla con molta piu&amp;rsquo; efficacia se avesse detto &amp;ldquo;chi ha denunciato l&amp;rsquo;adultera scagli la prima pietra&amp;rdquo;, perche&amp;rsquo; in quel caso si scoprirebbe che, nonostante tutti sapessero dell&amp;rsquo;adultera, solo una persona ha denunciato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tutti gli altri, sono semplicemente ripugnanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; ripugnanti che, alla fine dei conti, si finisce col perdonare l&amp;rsquo;adultera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saro&amp;rsquo; molto sincero. La parentopoli fa schifo. Ma quelli che pubblicano l&amp;rsquo;inchiesta solo DOPO che lo ha fatto un magistrato, ne&amp;rsquo; si erano mai azzardati a scrivere un solo articolo contro il ministro PRIMA, fanno &lt;strong&gt;ancora piu&amp;rsquo; schifo della parentopoli&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; questo che spesso questa ansia di linciaggio , ispirata dai giornalisti-dopo, non e&amp;rsquo; altro che una foglia di fico.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Presto, presto, linciatelo! Guardate lui, cosi&amp;rsquo; non vi chiedete come mai nessun giornalista abbia scavato prima, e tutti siamo arrivati dopo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se ci fate caso, il giornalista-prima si comporta diversamente. Dopo aver completato la sua indagine e dato alle stampe la sua denuncia, finisce il proprio lavoro. Il resto, cioe&amp;rsquo; quanto arriva dopo, non e&amp;rsquo; importante per i giornalisti-prima, ma soltanto per i giornalisti-dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelli che aspettano che il potente sia caduto per fare gli eroi. Cavalieri che combattono solo contro draghi morti. Cavalieri che combattono sul divano mentre in prima linea ci sono i magistrati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diciamolo pure: carogne vigliacche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; ripugnanti che, nel confronto, i delinquenti finiscono riabilitati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I giornalisti-dopo si riconoscono per due caratteristiche:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nessun contributo alla verita&amp;rsquo;. Essi si limitano a ripetere quanto detto da magistrati ed inquirenti, e a diffondere intercettazioni. Niente di quanto scrivono e&amp;rsquo; stato di aiuto all&amp;rsquo;inchiesta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arrivano sempre dopo il magistrato. In questo modo non serve coraggio: se anche il politico rimane in carica, e rimane al potere, possono sempre difendersi dicendo &amp;ldquo;io riporto solo i fatti&amp;rdquo;, dimenticando che non sia mai servito particolare impegno per trovarli. Bastava rovistare tra le carte del magistrato.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Essi si dividono tra quelli che arrivano dopo il magistrato quando il politico crolla, e si uniscono agli indignati-dopo, oppure  quelli che arrivano dopo il magistrato ma il potente rimane al potere. In tal caso, i &amp;ldquo;fatti&amp;rdquo;, la bestia sacra del giornalismo, vengono usati come foglia di fico &amp;ldquo;questi sono i fatti, mica lo dico io&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il vecchio &amp;ldquo;niente di personale&amp;rdquo; dei codardi che ti pugnalano alle spalle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Business is business.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/G6wwiAGlgfI?list=PL1D90A5F15918398D&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSA e la rappresaglia cinese</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/tamarreide/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 12:16:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/tamarreide/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Ho accennato un tema nello scorso post, ovvero la rappresaglia cinese allo spionaggio americano: sembra che la Cina abbia legiferato per bandire OGNI tecnologia occidentale, o almeno non cinese, qualora non vengano depositati i sorgenti in Cina, e non vengano mostrate tutte le backdoor. La &lt;a href=&#34;http://uk.reuters.com/article/2015/03/19/china-security-usa-eu-idUKL6N0WL3CD20150319&#34;&gt;reazione di UE e USA&lt;/a&gt; non si e&amp;rsquo; fatta attendere, ma e&amp;rsquo; noto che i cinesi non consentono mai simili ingerenze nelle loro politiche di sicurezza. Di conseguenza, il danno e&amp;rsquo; fatto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trovate la notizia qui: &lt;a href=&#34;http://uk.reuters.com/article/2015/03/19/china-security-usa-eu-idUKL6N0WL3CD20150319&#34;&gt;http://uk.reuters.com/article/&lt;sup&gt;2015&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;03&lt;/sub&gt;/19/china-security-usa-eu-idUKL6N0WL3CD20150319&lt;/a&gt;), se volete il link diretto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le aziende europee ed americane perderanno decine di miliardi in commesse, per quanto non si veda nessuno preoccupato di questo sui giornali occidentali: quando l&amp;rsquo;embargo a Putin fece perdere alle aziende agricole europee poche centinaia di milioni di euro in carote, eravano tutti li&amp;rsquo; a criticare. Oggi che grazie alla lungimirante politica di Obama e di NSA le aziende europee si beccano un embargo di fatto verso la Cina, nessuno fiata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casomai voleste sapere quale servizio segreto paga lo stipendio ad alcuni politici, da Grillo alla tessera numero uno del PD, adesso lo sapete: il servizio segreto che nessuno sta criticando per aver causato questo disastro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso molti di voi penseranno che paf, si va di fronte a qualche tribunale internazionale e si vince. No, non funziona cosi&amp;rsquo;, perche&amp;rsquo; USA e UK hanno creato, in passato, degli illustri precedenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il primo incompetente e&amp;rsquo; stato Obama, che con la scusa della sicurezza ha bloccato un investimento cinese in USA, ovvero &lt;a href=&#34;http://www.reuters.com/article/2012/09/28/us-usa-china-turbines-idUSBRE88R19220120928&#34;&gt;la creazione di una centrale eolica&lt;/a&gt; . La scusa era che la centrale avrebbe potuto spiare gli americani: le turbine girano, i radar girano, allora le turbine sono radar e possono spiare gli americani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondo precedente che viene dalla UE, ma precisamente dagli inglesi, e&amp;rsquo; di &lt;a href=&#34;http://www.scmp.com/news/world/article/1405044/british-government-drops-huawei-devices-amid-security-concerns&#34;&gt;aver proibito l&amp;rsquo;uso di telefonia cinese per ragioni di sicurezza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di conseguenza, esistono gia&amp;rsquo; dei precedenti (ce ne sono molti di piu&amp;rsquo;, in realta&amp;rsquo;)che sono piu&amp;rsquo; che illustri. Anche se i cinesi fossero portati in qualche tribunale, potrebbero invocare il diritto alle misure ritorsive. In ogni caso, il governo cinese non ha mai tollerato ingerenze nelle sue politiche di sicurezza: di sicuro i precedenti americani li hanno legittimati sul piano giuridico, ma se avessero deciso in questo modo in maniera autonoma, cosa facciamo, li cacciamo dal WTO?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I gangster hanno combinato un bel casino, insomma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema degli anglosassoni sta nel fatto che per loro il commercio non nasce dalla fiducia tra le parti: nella loro visione ultraliberista, se tizio commercia con sempronio e firma un contratto, non deve rispettarlo a priori. Deve rispettarlo &lt;em&gt;altrimenti arriva lo sceriffo&lt;/em&gt;. Chiaramente, quando una delle parti in gioco &lt;strong&gt;e&amp;rsquo; lo sceriffo&lt;/strong&gt;, i contratti hanno un valore relativo, tanto e&amp;rsquo; vero che USA e UK sono nel WTO, ma si permettono di bloccare delle centrali eoliche &amp;ldquo;per la sicurezza nazionale&amp;rdquo;. Che sarebbe a sua volta una violazione, ma gli USA sono lo sceriffo, quindi possono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso che si e&amp;rsquo; bruciata la  fiducia, ovviamente scoprono che &lt;em&gt;lo sceriffo&lt;/em&gt; non e&amp;rsquo; abbastanza forte da farsi rispettare contro il sempronio che non rispetta i patti con il caio, e si scopre che , in assenza di qualsiasi sistema di fiducia condivisa, adesso i cinesi fanno un pochino come diavolo gli pare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorprende che la UE abbia seguito gli americani in questa protesta. Sarebbe stato molto piu&amp;rsquo; sensato fare come i cinesi, per diversi motivi.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;il-primo-e-che-i-cinesi-hanno-dannatamente-ragione:b6a94d977fbc1fae2561191120267377&#34;&gt;Il primo e&amp;rsquo; che i cinesi hanno dannatamente ragione.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Quando ci furono le prime rivelazioni di Snowden, nessuno nell&amp;rsquo;amministrazione USA, o in UK, cerco&amp;rsquo; di negoziare. Dissero semplicemente &amp;ldquo;tanto lo fanno tutti&amp;rdquo;, poi inventarono qualche stronzata tipo &amp;ldquo;tanto lo fate anche voi&amp;rdquo;, e via. &amp;ldquo;tanto lo fate anche voi&amp;rdquo; ovviamente e&amp;rsquo; ridicolo, dal momento che il traffico che passa per gli USA non e&amp;rsquo; paragonabile a quello che passa, che so io, per la Svezia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la ragione per la quale i cinesi hanno dannatamente ragione e&amp;rsquo; la seguente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.stripes.com/news/us/google-privacy-advocates-raise-alarm-as-us-seeks-new-rule-on-data-access-1.334371?utm_source=feedburner&amp;amp;utm_medium=feed&amp;amp;utm_campaign=Feed%3A+starsandstripes%2Fgeneral+%28Stars+and+Stripes%29&#34;&gt;gli americani stanno approvando una legge che permette ai giudici americani di prendere dati dalle sedi estere delle aziende&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avete presente la favola di Microsoft che lotta strenuamente contro lo stato perche&amp;rsquo; un giudice ha chiesto dati di clienti europei che si trovano in Canada? Ecco, con questa legge si dice che la giurisdizione non c&amp;rsquo;entra piu&amp;rsquo;: se un giudice americano ritiene che i dati su un datacenter americano sito in Italia siano di suo interesse, anche se i dati sono di un cittadino italiano sotto giurisdizione italiana, Microsoft deve dargli i vostri dati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora immaginate di essere cinesi. Avete un Google in cina, che vi ha piazzato il suo datacenter in Cina, e un sacco di cinesi lo usano. Allora arriva il governo americano e dice &amp;ldquo;ehi, dammi tutti i dati del tuo datacenter di Pechino&amp;rdquo; e Google deve obbedire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; assolutamente chiaro che il vaffanculo sia stato inevitabile: no, google non avra&amp;rsquo; nessun datacenter in Cina, punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa ancora piu&amp;rsquo; ridicola, che sembra scritta per dare ragione ai cinesi, e&amp;rsquo; questa:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;We oppose demands to require source codes, &lt;strong&gt;backdoors&lt;/strong&gt; and localisation of intellectual property by the Chinese government,&amp;rdquo; said Christian Borggreen at technology lobbying group Computer &amp;amp; Communications Industry Association, whose members include Google and Microsoft.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In pratica, cioe&amp;rsquo;, secondo questo signore e&amp;rsquo; lecito inserire del software spia nei dispositivi elettronici che i cinesi devono comprare, ed e&amp;rsquo; sacrosanto rifiutare di toglierli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come diavolo si fa a dare torto ai cinesi, si puo&amp;rsquo; sapere?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il vero stupore puo&amp;rsquo; sembrare la posizione della UE, ma si tratta di una posizione finta, fatta per dare loro il contentino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco cosa e&amp;rsquo; successo in realta&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://rt.com/news/eu-data-privacy-nsa-326/&#34;&gt;2013: il parlamento europeo vota le prime misure per la tutela della privacy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.nytimes.com/2014/09/09/technology/google-is-target-of-european-backlash-on-us-tech-dominance.html&#34;&gt;2014: arriva il &amp;ldquo;diritto all&amp;rsquo;oblio&amp;rdquo;, e gli americani gridano al complotto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.washingtonpost.com/blogs/monkey-cage/wp/2015/02/17/obama-says-that-europeans-are-using-privacy-rules-to-protect-their-firms-against-u-s-competition-is-he-right/&#34;&gt;2015: Obama inizia a piagnucolare che i cattivi europei vogliono fermare le aziende americane &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;in realta&amp;rsquo;, quindi, gli stati uniti sono da tempo soggetti ad una legislazione simile: la differenza e&amp;rsquo; che i cinesi lo fanno con una singola, brutale legge che dice le cose come stanno. La UE invece sta procedendo verso un &amp;ldquo;mercato unico digitale&amp;rdquo; , e sotto questo ombrello sta facendo piu&amp;rsquo; o meno le stesse cose che fanno i cinesi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di fatto, l&amp;rsquo;adesione della UE a questa inutile protesta contro i cinesi e&amp;rsquo; solo di facciata: probabilmente e&amp;rsquo; solo un qui-pro-quo dopo che i principali paesi europei hanno aderito alla nuova banca per i finanziamenti asiatici , di invenzione cinese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che in maniera piu&amp;rsquo; o meno strisciante , e la prossima riforma del copyright e&amp;rsquo; un esempio, la UE sta creando le basi per espellere le aziende americane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi, adesso speriamo davvero che qualcuno abbia il coraggio di chiedersi, negli USA, se il gioco valeva la candela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; non passera&amp;rsquo; molto, e leggi simili inizieranno a fiorire in tutto il mondo. Alcuni insisteranno molto sulla privacy, come la UE, altri sulla sicurezza, come i cinesi, presto i paesi islamici cominceranno a volere delle tecnologie piu&amp;rsquo; islamiche, e chi con una scusa e chi con l&amp;rsquo;altra, alla fine, tutti vorranno la stessa cosa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;il-loro-pezzetto-della-torta:b6a94d977fbc1fae2561191120267377&#34;&gt;Il loro pezzetto della torta.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/lp-maHlPBn0?list=PL9kxncU2YUpbSsmtGP-ncx16gxwWCLXlt&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pochi a perdere</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/maledettenutrie/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2015 19:50:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/maledettenutrie/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Si e&amp;rsquo; sempre riflettuto poco sull&amp;rsquo; idea che &amp;ldquo;bene o male, purche&amp;rsquo; si parli di me&amp;rdquo; , oppure della storia del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo;. E ci si e&amp;rsquo; sempre riflettuto poco per non ammettere che questo meccanismo produce un&amp;rsquo;istanza persecutoria nei confronti di qualsiasi minoranza sia abbastanza vistosa da darti la prima pagina, e abbastanza debole da non costituire un pericolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un esempio di questa minoranza sono i gay. Se voi siete un politico, notate subito che:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;se dite qualcosa contro i gay finite sui giornali, di sicuro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i gay muovono pochi voti , cosi&amp;rsquo; non dovete temere la rappresaglia politica.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;e&amp;rsquo; ovvio che, se ragioniamo col discorso &amp;ldquo;bene o male purche&amp;rsquo; si parli di me&amp;rdquo;, far parlare di se&amp;rsquo; insultando i gay sia un affarone. Tu dici &amp;ldquo;froci ai forni&amp;rdquo; e via, sei sui giornali. Tutti i gay sono arrabbiati, ma il loro voto pesa poco sul tuo partito. E paf, ecco l&amp;rsquo;affarone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vanno male i conti a D&amp;amp;G, come abbiamo visto. Per finire su panorama hanno fatto la solita sparata cattofascista contro i bambini allevati da gay e pensavano &amp;ldquo;ehi, tanto chi se ne frega? tanto in Italia i gay non comprano i nostri vestiti, D&amp;amp;G e&amp;rsquo; roba da calciatori, veline &amp;amp; co&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sbagliavano pero&amp;rsquo; nella valutazione dello scenario: e&amp;rsquo; entrato in scena Elton John,poi Courtney Love, poi Madonna e Lady Gaga , quindi si sono mossi i salotti buoni di Hollywood, sino ad arrivare ad Heater Parisi e tutta una serie di personaggi, e adesso D&amp;amp;G rischiano di diventare i maledetti , quelli che ti devi vergognare di aver indossato, tipo &amp;ldquo;&lt;em&gt;io? D&amp;amp;G? Mai! Quella cintura era di Divoriamo el Gioconda, un piccolo marchio fondato da Mac Donald&amp;rsquo;s in Messico&lt;/em&gt;&amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siccome adesso rischiano di diventare i paria di una fascia di persone che se ti bandiscono non vendi piu&amp;rsquo; un chiodo in mezza america, i due se ne sono usciti scegliendo una seconda minoranza sacrificabile: i &amp;ldquo;siciliani tradizionali&amp;rdquo;. Immagino che siano incazzatissimi per questa cosa di essere accostati a Dolce, ma non sono esattamente il mercato tradizionale di D&amp;amp;G.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D&amp;amp;G hanno commesso un errore:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;sottovalutare la portata globale di internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;valutare come innocua la comunita&amp;rsquo; gay italiana, senza rendersi conto che quella mondiale sia invece cruciale per il loro business.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Il risultato e&amp;rsquo; che adesso sono tutti li&amp;rsquo; a cercare di salvare questo marchio da uno stigma che, se protratto all&amp;rsquo;americana (come contro il fumo o contro l&amp;rsquo;obesita&amp;rsquo;) domani potrebbe diventare il prossimo sloagan di Michelle Obama e significare un maccartismo completo verso D&amp;amp;G.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; una novita&amp;rsquo;. Anni fa a Verona c&amp;rsquo;erano politici e gruppi di cittadini che odiavano i brasiliani. Erano soggetti ad una ideologia che definirei &amp;ldquo;antisambismo&amp;rdquo;. Hanno fatto questo e quello per finire sui giornali, abbasso la samba di qui e abbasso la samba di li&amp;rsquo;, sino a quando succede che i brasiliani ricchi hanno minacciato di minacciare una locale fiera delle pietre preziose. E siccome i maggiori trafficanti di pietre preziose sono brasiliani, qualcuno si e&amp;rsquo; reso conto di aver pisciato fuori dal vaso, e allora il fenomeno dell&amp;rsquo;odio antibrasiliano a Verona e&amp;rsquo; stato represso dalla polizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In generale, credo che i gay siano l&amp;rsquo;unica comunita&amp;rsquo; che ancora non aveva dato prova di rompersi le palle e causare un sacco di danni. Se si muove Elton John &amp;amp;co, e ti parte una campagna globale di maccartismo, e&amp;rsquo; assai difficile spiegare al tuo direttore di banca che dovevi proprio dire quelle cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E leggendo qui e la&amp;rsquo; sulla stampa questa cosa contro la &amp;ldquo;Crociata&amp;rdquo; dei gay ricchi anglosassoni contro D&amp;amp;G, vedo la classica sorpresa di chi si e&amp;rsquo; appena accorto di aver pestato una coda pensando fosse una innocua biscia, e di essersi accorto troppo tardi del resto dell&amp;rsquo;alligatore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso pero&amp;rsquo; mettetevi nei panni di questi qui che devono far parlare di se&amp;rsquo;, in qualsiasi modo. Prima era facile: prendevi una categoria in vista ma poco potente sul piano elettorale, come i gay, o i brasiliani, persino le femministe, o i negri , dicevi &amp;ldquo;X ai forni!&amp;rdquo; su un giornale, ed eri su tutti i titoli per mesi. Non ci perdevi niente perche&amp;rsquo; erano categorie deboli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi succede che:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;scopri che i brasiliani se si incazzano ti boicottano le fiere dei diamanti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;scopri che le femministe hanno dalla loro stampa e pure la presidente della camera&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;scopri che gli zingari hanno il controllo di tutte le bancarelle di roma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ridendo e scherzando, pure i gay se si incazzano ti boicottano la moda made in Italy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;il voto dei &lt;del&gt;terroni&lt;/del&gt;  meridionali ti serve e vai a fare i comizi a Napoli.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;e adesso chi ti resta, povero leghista/fascista/quelchele&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potremmo  fare alcune proposte:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;la chiesa Valdese. Ci sono abituati, ed elettoralmente contano poco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i nichilisti. Tanto se ne fottono.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli hippie. Sono tutti settantenni, e nella media non capiscono nemmeno quel che dite.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli immigrati cinesi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i testimoni di Geova&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sembrano tutte proposte sensate, ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un problema.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;col papa che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; , ogni volta che insulti i valdesi, il Papa li va a trovare. Poi si stufa e si incazza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i nichilisti non ti si cagano, e quindi la provocazione cade nel vuoto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli hippies poi ti fanno ripartire la campagna per la cannabis legale e Don Cusumano si incazza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli immigrati cinesi sembrano tanto fessi, ma se si incazza Pechino sono cavoli amari.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i testimoni di Geova rischiano di ritornare in auge se li nomini troppo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;capite che il problema e&amp;rsquo; grave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La storia del &amp;ldquo;parlate di me , anche male purche&amp;rsquo; se ne parli&amp;rdquo; presumeva che chi parlava male di te non avesse il potere di aprirti come una cozza. Il motivo per il quale tutto il dibattito politico sui diritti si svolge sui diritti dei gay e&amp;rsquo; proprio questo: sui gay potevi sputare come ti pareva e tanto non reagivano, che potevano farti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma nel momento in cui adesso salta fuori che se girano le palle al gay famoso ti esce un #BoycottMadeInItaly su Twitter, diventa un problema serio. Quale altro gruppo di cui freghi qualcosa agli italiani ha un peso elettorale ignorabile? Persino gli evasori fiscali hanno mostrato di sapersi difendere bene, alle elezioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E siccome la moda italiana e&amp;rsquo; un bel business e ha paura che nel mondo dei gay &amp;ldquo;alti&amp;rdquo; parta un boicottaggio del made in italy, adesso il problema e&amp;rsquo;: chi, dopo i gay?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo medodo per sfruttare il sistema mediatico del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo; prima era stato cosi&amp;rsquo; semplice, insultati i gay ed eri famoso. E ora?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho una proposta.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Le nutrie&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Pensateci. Tutti sanno cosa siano. Tutti hanno una storia terrificante su quella volta che una nutria di tre quintali ha scavato via le Piramidi d&amp;rsquo;Egitto. Molti le odiano. Gli animalisti le difendono. C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; spazio per uno scontro di pisquani.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;le-nutrie-sono-le-vittime-perfette:b65cd7fdedf9082928d46b9d59ab4772&#34;&gt;Le nutrie  sono le vittime perfette.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Myocastor_coypus_02.jpg/1024px-Myocastor_coypus_02.jpg&#34; alt=&#34;Nutria&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensateci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il politico codardo deve solo iniziare la nutriofobia: &amp;ldquo;nutrie ai forni!&amp;rdquo;. Gli animalisti risponderanno con una marcia per le nostre amiche nutrie. I vegani sbroccheranno. La LAV si incazzera&amp;rsquo; abbestia e denuncera&amp;rsquo; per maltrattamenti anche i canili di Marte. Vendola le additera&amp;rsquo; come nuovo proletariato idiosincratico, qualsiasi cosa voglia dire. Bruno Vespa ci fara&amp;rsquo; una trasmissione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E le nutrie non votano. Non ti boicottano. Non fanno niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nutria e&amp;rsquo; la minoranza insultabile definitiva, allo scopo di avere visibilita&amp;rsquo; sui giornali senza conseguenze elettorali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Immaginate i sondaggi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sei favorevole al matrimonio tra nutrie?

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si, ma non devono adottare bambini.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si, ma non chiamiamolo matrimonio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;e non ci saranno campagne di boicottaggio. Non devi avere paura che Elton John se ne esca con una campagna che rischia di regalarti un altro maccartismo. A quale diavolo di cantante piacciono le nutrie, ai negramaro? Al Papa non puo&amp;rsquo; fregare di meno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eccola qui, la nuova minaccia per la cultura occidentale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Nutria-orange.JPG/1280px-Nutria-orange.JPG&#34; alt=&#34;nutriamalvagia&#34; /&gt;
)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono animali immigrati dall&amp;rsquo;est europa. Senza permesso di soggiorno. E non sono cattolici. Non sentite gia&amp;rsquo; l&amp;rsquo;odore di infiltrazione terroristica? Non capite la minaccia per l&amp;rsquo;occidente? Non sentite gia&amp;rsquo; il bisogno di un intervento militare?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le nutrie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le nutrie sono malate. Sono intrinsecamente disordinate. Lo dice la Bibbia , e lo conferma il Vangelo secondo Gianpiernaik. In natura, infatti, non ci sono le nutrie. Si sa: le pantegane nascono da due pantegane. E ci sono un sacco di esempi di gente che e&amp;rsquo; andata da uno psichiatra della chiesa e ha smesso di essere una nutria, e poi si e&amp;rsquo; sposata felicemente. E adesso hanno fatto una bella famiglia tradizionale di pantegane cattoliche. Ogni domenica a messa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E l&amp;rsquo;insegnamento dell&amp;rsquo;ideologia nutria nelle scuole? Vi rendete conto che vogliono insegnare ai nostri figli che se vuoi da grande puoi diventare una nutria, e che e&amp;rsquo; normale? Vi rendete conto che ci sono stati genitori che hanno rischiato il carcere, in Finlandia, perche&amp;rsquo; non volevano che i figli studiassero l&amp;rsquo;ideologia nutria?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E il reato di nutricidio ce lo vogliamo mettere? Uccidere una nutria non e&amp;rsquo; come uccidere una pantegana qualsiasi. Sapete quante nutrie vengono uccise nel paese, ogni anno? Una strage silenziosa di nutrie. E&amp;rsquo; ora di dire basta. Se non ora quando? Vogliamo le quote nutrie.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Come vedete, e&amp;rsquo; possibile  costruire lo stesso ammasso di minchiate costruite per finire sulle prime pagine dei giornali, solo che invece dei gay ci sono le nutrie. Certo con le nutrie sembrano cazzate, ma anche coi gay erano cazzate e nessuno se n&amp;rsquo;era mai accorto. Con l&amp;rsquo;abitudine, sembreranno discorsi quasi sensati.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ecco, in un mondo globalizzato, la ricerca del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo; ottenuto a costo di insultare qualcun altro ha incontrato un piccolo scoglio. &amp;ldquo;Qualcun altro&amp;rdquo; puo&amp;rsquo; essere una ciofeca elettoralmente inutile in Italia, ma tenerti per le palle all&amp;rsquo;estero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; una cosa solo italiana. Quando Snowden inizia a parlare, subito il presidente Obama fa la seguente valutazione: gli stranieri non votano in USA. E se ne esce dicendo &amp;ldquo;si, spiamo tutti, ma non gli americani. Spiamo , ma &lt;em&gt;solo gli stranieri&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Si sentiva salvo, e invece succede &lt;a href=&#34;http://www.ibtimes.com/china-cites-security-crackdown-western-tech-it-protectionism-or-prudence-1831180&#34;&gt;questo&lt;/a&gt; , i cinesi stanno per bandire dal loro mercato bancario, assicurativo e in genere &amp;ldquo;mission critical&amp;rdquo; ogni tecnologia informatica americana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; molto diverso da quello che succede a D&amp;amp;G: hai insultato qualcuno credendo che fosse politicamente ininfluente, e scopri che mr &amp;ldquo;ininfluente&amp;rdquo; se si incazza ti apre come una cozza. E non sai come fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima che il Presidente Obama scopra di essere un &amp;ldquo;siciliano tradizionale&amp;rdquo;, o che esiste un gravissimo problema di Nutrie in USA e bisogna spiarle usando NSA, il problema e&amp;rsquo; che stanno cambiando le regole dei media.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; ancora vero che si debba lottare per il quarto d&amp;rsquo;ora di celebrita&amp;rsquo;. Non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; &amp;ldquo;safe&amp;rdquo; che le vittime siano le minoranze: quando si incazzano, le minoranze fanno dei danni bestiali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tempo insultavi qualcuno in Grecia, poi andavi a Berlino e non lo sapeva nessuno. Oggi, succede che dall&amp;rsquo;altra parte lo sanno, ricambiano, e non hai la piu&amp;rsquo; pallida speranza che il parlamento voti per darti una lira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Succede una cosa molto semplice:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si parli male di me purche&amp;rsquo; se ne parli&amp;rdquo; non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; una condizione semplice da raggiungere semplicemente insultando qualche minoranza o qualche gruppo, perche&amp;rsquo; un gruppo localmente innocuo poi e&amp;rsquo; potente globalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La ricerca del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo; &amp;rdquo; deve oggi assumere metodi differenti dalla continua vessazione di minoranze gia&amp;rsquo; oppresse in passato, come testimoni di geova, gay o brasiliani.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo cambia le regole del gioco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche se molti giornalisti non lo stanno capendo e gridano alla &amp;ldquo;crociata&amp;rdquo;, la verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che non sanno come reagire, dopo decenni e decenni di lavoro , che consisteva nel costruire personaggi &amp;ldquo;controversi&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tempo la controversia era la strategia per la notorieta&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tempo il personaggio controverso era pur sempre un personaggio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso il personaggio controverso ha dei nemici. Che sono pochi qui, ma magari sono tantissimi altrove, e possono farti male. E allora se i brasiliani opprimono gli argentini in casa propria, poi scoprono che gli argentini in Europa sono tantissimi, e per un brasiliano vivere in Europa diventa difficile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, dimenticate quello che ho scritto sopra sulle nutrie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non si sa mai, quante nutrie ci siano in Germania. Magari sono potentissime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse e&amp;rsquo; il momento di cambiare strategia, non e&amp;rsquo; vero?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.heise.de/imagine/mXNcfd08u8rK4spiQp6XdXvf7DQ/gallery/Allwetter-Nutria.jpg&#34; alt=&#34;nutriageisha&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Domo arigato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E le nutrie ringraziano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I giornalisti e i politici italiani, invece, ci stanno ancora arrivando, ma piano piano. Ancora pensano che la reazione delle nutrie del giorno sia &amp;ldquo;una crociata contro la liberta&amp;rsquo; di pensiero&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima o poi realizzeranno che anche una nutria innocua puo&amp;rsquo; scatenare un casino contro una casa di moda, se la nutria si chiama Elton John e gli rispondono Courtney Love, Lady Gaga e Madonna a stretto giro di twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Presto prima di insultare qualcuno, si faranno dei ragionamenti come:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quanto del PIL italiano &amp;ldquo;made in Italy&amp;rdquo; deriva dalla moda? E che ruolo ha nella moda la comunita&amp;rsquo; dei ricchi Gay americani? E che danni puo&amp;rsquo; fare? Conviene davvero guadagnare le pagine dei giornali con argomenti &amp;ldquo;controversi&amp;rdquo; sui gay? Vale la pena rischiare?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma prima occorre che gli esperti di comunicazione e i giornalisti italiani, ancora abituati alle scorse regole, se ne accorgano. Per ora, fossilizzati sul vecchio pensiero, parlano ancora di &amp;ldquo;Crociate&amp;rdquo;. Sono ancora al medioevo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voltaire vs Göbbels.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/voltaireadestra/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 18:32:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/voltaireadestra/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Una delle argomentazioni piu&amp;rsquo; ridicole (quando non patetiche) che io abbia letto riguardo alla storia di &lt;a href=&#34;http://www.wolfstep.cc/post/barboncinity/&#34;&gt;D&amp;amp;G&lt;/a&gt; sta nel dire che D&amp;amp;G avrebbero diritto di godere di un atteggimento voltairiano , legato alla famosa frase &amp;ldquo;non sono d&amp;rsquo;accordo con quel che dici, ma darei la vita perche&amp;rsquo; tu possa dirlo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche senza ricordare come la ghigliottina rivoluzionaria sia stata un&amp;rsquo;applicazione perlomeno discutibile di questo principio, ci sono un paio di incongruenze logiche a riguardo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima e&amp;rsquo; legata al fatto che si invoca Voltaire solo quando parlano estremisti religiosi e fascisti. Se un fascista dice, che so io &amp;ldquo;zingari nei forni&amp;rdquo;, allora bisogna lasciarlo parlare &lt;em&gt;perche&amp;rsquo; Voltaire&lt;/em&gt;. Se un estremista religioso dice, che so io, &amp;ldquo;che tutti gli omosessuali sono malati e andrebbe tolta loro personalita&amp;rsquo; giuridica&amp;rdquo; allora bisogna lasciarlo parlare &lt;em&gt;perche&amp;rsquo; Voltaire&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se provi pero&amp;rsquo; ad organizzare  una festa anticattolica al Cassero, arrivano i &amp;ldquo;cattolici&amp;rdquo;, dimenticano Voltaire, e si scopre che non solo &amp;ldquo;non darebbero la vita perche&amp;rsquo; tu parli&amp;rdquo;, &lt;a href=&#34;http://corrieredibologna.corriere.it/bologna/notizie/cronaca/2015/18-marzo-2015/cassero-blasfemo-pd-forza-italia-basta-soldi-pubblici-queste-cose-2301128311300.shtml&#34;&gt;ma toglierebbero volentieri i finanziamenti per farlo tacere&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, a me il Voltaire alternato fa un pochino sorridere. Anche perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; Voltaire, non Tesla, e quindi mi aspetto che funzioni in &lt;a href=&#34;http://it.wikipedia.org/wiki/Motore_asincrono#Storia&#34;&gt;continua&lt;/a&gt;. Se D&amp;amp;G possono dire che un tot di bambini nel mondo sono &amp;ldquo;figli della chimica&amp;rdquo;, &amp;ldquo;sintetici&amp;rdquo;, mentre gli altri no, Elton John e&amp;rsquo; assolutamente libero di chiedere a chiunque di lasciarli senza soldi, sempre &lt;em&gt;per via di Voltaire&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopotutto, se abbiamo consentito ad Elton John di cantare per decine di anni (con un esercizio a dir poco estremo della virtu&amp;rsquo; di Voltaire) gli si fara&amp;rsquo; ben passare una misera crociata contro due sarti molto sopravvalutati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invece no: secondo i soliti (la cricca cattofascista), se D&amp;amp;G insultano migliaia di bambini nati in provetta, allora San Voltaire li deve proteggere. Se invece sei padre di uno di questi bambini e reagisci, beh, come ti permetti? Questo e&amp;rsquo; medioevo! ( il disprezzo per il medioevo delle associazioni cattoliche ricorda piu&amp;rsquo; Stanlio e Ollio che Voltaire, a dire il vero: diciamolo pure. I cattolici che gridano al medioevo andrebbero lasciati parlare in onore di Stanlio ed Ollio, non di Voltaire).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Alla fine dei conti, D&amp;amp;G piacciono ai cattolici perche&amp;rsquo; soffrono (o dicono di farlo) per non poter avere figli , mentre Elton John non piace perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; felice di averne, &lt;strong&gt;e notoriamente il cattolico/fascista e&amp;rsquo; sempre schierato contro la felicita&amp;rsquo; , come ogni bigotto del mondo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una ragione molto piu&amp;rsquo; importante per la quale citare Voltaire e&amp;rsquo; una solenne cazzata. E questo motivo ha un nome: Göbbels.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Göbbels e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;inventore definitivo , inesorabile ed assoluto del concetto moderno di propaganda. Prima di lui i politici avevano avuto qualche intuizione interessante, ma solo con Göbbels la propaganda ha la sua forma attuale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come possiamo definire la propaganda secondo gli obiettivi di Göbbels? E come possiamo modellizzarla in modo da rendere evidente l&amp;rsquo;errore (ingenuo, se vogliamo) di Voltaire?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semplice (apparentemente):&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; La &#34;propaganda&#34; e&#39; definibile come l&#39;uso della liberta&#39; di parola &lt;u&gt;contro&lt;/u&gt; la liberta&#39; di pensiero. &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Questo era il concetto che a Voltaire mancava, e mancava perche&amp;rsquo; nessuno, come Göbbels , aveva  avuto prima  la &amp;ldquo;geniale&amp;rdquo; idea di usare la liberta&amp;rsquo; di parola contro la liberta&amp;rsquo; di pensiero in maniera sistematica ed organizzata, ovvero di inventare la propaganda moderna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltaire, ingenuamente, credeva che le due liberta&amp;rsquo; coincidessero, o che fossero talmente correlate da non consentire all&amp;rsquo;una di agire contro l&amp;rsquo;altra. Secondo Voltaire, la massima liberta&amp;rsquo; di parola non puo&amp;rsquo; che portare alla massima liberta&amp;rsquo; di pensiero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il che fu provato tristemente falso da Göbbels. Un errore tragico, insomma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltaire non e&amp;rsquo; biasimabile nel senso che la liberta&amp;rsquo; di pensiero, in assenza di telepatia, puo&amp;rsquo; essere misurata solo quando la persona decide di esprimere tale pensiero, e quindi con le parole.  Sembra quindi coincidere con la liberta&amp;rsquo; di parola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sarebbe occorso notare come il pensiero si possa esprimere anche con azioni (attivismo) ed omissioni (obiezione di coscienza), per definire una generica liberta&amp;rsquo; di pensiero astratta rispetto alla liberta&amp;rsquo; di parola. Ma l&amp;rsquo;attivismo e l&amp;rsquo;obiezione di coscienza (in termini moderni) arrivano molto tempo dopo Voltaire. Voltaire, quindi, non conosceva il futuro ed era molto ottimista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora possiamo provare ad enunciare un modello di liberta&amp;rsquo; di pensiero, e poi vedere cosa implica con degli esempi.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;la liberta&amp;rsquo; di pensiero e&amp;rsquo; la possibilita&amp;rsquo; , nell&amp;rsquo;atto e non in potenza, di venire in possesso di ogni categoria della logica  (e di ogni informazione) che sia utile alla critica, ovvero alla falsificazione del pensiero altrui.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In questo senso, la propaganda si insinua semplicemente occupando tutto lo scenario: basta dire solo una falsita&amp;rsquo; ragionevole , &lt;strong&gt;dare l&amp;rsquo;illusione di sapere&lt;/strong&gt;, per togliere capacita&amp;rsquo; di critica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facciamo un esempio pratico: le famose bonifiche del Duce, o la sua politica agraria, e le famose autostrade di Hitler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I fascisti portano all&amp;rsquo;occhiello il fatto che Mussolini abbia investito quantita&amp;rsquo; notevoli di soldi per creare villaggi agricoli, zone bonificate e case coloniche, in modo da aumentare la produzione di cibo e debellare la malaria. Cosi&amp;rsquo; come i nazisti moderni vantano le famose autostrade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sembrerebbe sensato, e lo sembra, solo perche&amp;rsquo; NON abbiamo tutte le informazioni: per esempio &lt;em&gt;come veniva affrontato, in quel periodo, lo stesso problema, dalle altre nazioni moderne&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel resto del mondo, lo stesso problema di indipendenza alimentare veniva affrontato &lt;strong&gt;meccanizzando le campagne e introducendo la chimica, oppure mediante accordi commerciali, oppure potenziando le rotte marittime&lt;/strong&gt;. Per questo dopo la guerra si crea la CECA (Comunita&amp;rsquo; Europea Carbone e Acciaio) e la PAC (Politica Agricola Comune), e tutti i fasci rimangono di stucco: &lt;em&gt;ehi, si poteva fare molto meglio&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche la malaria ,nel mondo, stava venendo affrontata non con estenuanti bonifiche, ma con lo sterminio della zanzara anofele.
Per questo, dopo tre generazioni di estenuanti bonifiche che non avevano mai intaccato davvero la malaria, gli italiani restano come dei coglioni a guardare il cielo mentre gli americani la debellano col DDT sganciandolo dagli aerei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mussolini, che e&amp;rsquo; un incompetente, crede di risolvere il problema della produzione agricola semplicemente &lt;em&gt;portando piu&amp;rsquo; braccia a coltivare piu&amp;rsquo; terra&lt;/em&gt;. La sua idea di modernizzazione non ha nulla a che vedere con la reale modernita&amp;rsquo;: sarebbe bastato coltivare le aree esistenti con la resa (gia&amp;rsquo; in essere) in Francia , per sfamare tutti e 20 i milioni di italiani del periodo. Persino la campagna inglese, un tantino meno assolata, aveva una resa per ettaro superiore di un fattore 10, solo per via della maggiore meccanizzazione e dell&amp;rsquo;uso migliore della chimica. Ed era una campagna fortemente spopolata dall&amp;rsquo;urbanizzazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso dicasi di Hitler. Per trasformare la Germania in un paese potente, investe nella creazione di una gigantesca rete di autostrade. E per dotarla di una potenza militare, in un esercito meccanizzato e in forze di terra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso chiediamoci: come affrontavano lo stesso problema gli altri? Era la via migliore?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sembra tutto sensato, sinche&amp;rsquo; non notiamo che le potenze dell&amp;rsquo;epoca &lt;strong&gt;erano tutte potenze marittime&lt;/strong&gt;, ovvero che il dominio rilevante in quel periodo fosse esclusivamente quello marittimo.  Un tizio che investe in autostrade anziche&amp;rsquo; porti e in carri armati anziche&amp;rsquo; flotte , all&amp;rsquo;inizio del 1900, mostra semplicemente di non capire un cazzo di niente del mondo che lo circonda ne&amp;rsquo; del secolo in corso. Eppure, la flotta inglese era &amp;ldquo;abbastanza vistosa&amp;rdquo;, e l&amp;rsquo;impero vittoriano &amp;ldquo;non passava inosservato&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco un chiaro esempio di propaganda: al fascista e&amp;rsquo; stato detto qualcosa. Dunque, si e&amp;rsquo; usata la famosa regola di Voltaire, esercitando il diritto alla parola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che NON e&amp;rsquo; stato detto tutto, cosa che avrebbe trasformato i loro &amp;ldquo;punti di forza&amp;rdquo; in altrettante &amp;ldquo;prove di palese incompetenza&amp;rdquo;. Se si fosse detto loro ANCHE il resto, ovvero che il resto del mondo meccanizzava e sperimentava la chimica agricola mentre i fessi fascisti bonificavano e portavano piu&amp;rsquo; braccia in campagna ,si sarebbe dato uno strumento critico. Se si fosse detto che mentre Hitler costruiva carri armati ed autostrade, gli inglesi e gli americani costruivano flotte e porti (1), si sarebbe dato uno strumento critico:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;il-confronto:d9e90abf5390c0ab657ef0e4e2e3d9dd&#34;&gt;Il confronto.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Invece la propaganda dice &amp;ldquo;furono una cosa buona. Le bonifiche sono una cosa buona o no?&amp;rdquo; Dipende: se agli stessi costi potevi fare il doppio, no. Senza fare confronti. E cosi&amp;rsquo; distrugge la liberta&amp;rsquo; di pensiero, togliendo lo strumento critico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invece si fornisce una falsa informazione, omettendo confronti con altre realta&amp;rsquo;, e questa falsa informazione - coperta dalla liberta&amp;rsquo; di parola - finisce con l&amp;rsquo;inficiare la liberta&amp;rsquo; di pensiero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; - esattamente -  il modo nel quale la liberta&amp;rsquo; di parola (ovvero la liberta&amp;rsquo; di dire che Mussolini e Hitler &amp;ldquo;fecero anche cose buone&amp;rdquo;) lavora contro la liberta&amp;rsquo; di pensiero, dal momento che non si spiega in che modo il resto del mondo affrontasse quei problemi.Manca lo strumento critico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di conseguenza, se in maniera voltairiana  consentiamo che si racconti questa &amp;ldquo;libera opinione&amp;rdquo;, stiamo andando a colpire la liberta&amp;rsquo; di pensiero, dal momento che alle persone mancano le categorie: fascismo e nazismo sembrano fare cose sensate SOLO perche&amp;rsquo; non si confrontano i loro provvedimenti con quelli delle altre nazioni moderne. La liberta&amp;rsquo; di dire questa cretinata , di fatto, uccide la liberta&amp;rsquo; di pensiero, &lt;strong&gt;facendo credere alle persone di sapere qualcosa che invece non sanno&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detto questo, ovviamente il problema e&amp;rsquo;: ben sapendo che la propaganda agisce seminando una falsa conoscenza, allo scopo di uccidere la liberta&amp;rsquo; di pensiero, Voltaire sarebbe stato disposto a morire per consentire a Julius Streicher  di stampare &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Der_St%C3%BCrmer&#34;&gt;Der Stürmer&lt;/a&gt; ? E come spieghiamo allora la condanna a morte del fondatore di questo giornale a Norimberga, visto che in fondo si limitava ad esercitare la sua &lt;em&gt;liberta&amp;rsquo; di parola&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La ragione e&amp;rsquo; semplice: si riconobbe, sebbene non in termini cosi&amp;rsquo; logici, che il giornale avesse usato la liberta&amp;rsquo; di parola contro la liberta&amp;rsquo; di pensiero, e contro la liberta&amp;rsquo; in genere. Il diritto alla parola, cioe&amp;rsquo;, era stato usato contro il diritto alla vita di altri.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E qui allora possiamo arrivare ad una definizione piu&amp;rsquo; chiara di propaganda:&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Definiamo &#34;propaganda&#34; l&#39;uso del diritto di parola (di alcuni) &lt;u&gt;CONTRO&lt;/u&gt; un qualsiasi diritto (di altri)&lt;/h1&gt; 

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; la differenza essenziale che Voltaire, precedendo Göbbels, non aveva percepito: il diritto alla parola puo&amp;rsquo; essere usato &lt;strong&gt;contro&lt;/strong&gt; altri diritti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; proprio qui la soluzione alla contesa tra D&amp;amp;G e Elton John: D&amp;amp;G stanno usando il proprio diritto alla parola contro &lt;strong&gt;il diritto di ogni bambino ad una dignita&amp;rsquo; uguale a quella di ogni altro bambino&lt;/strong&gt;: non puo&amp;rsquo; esistere differenza tra la dignita&amp;rsquo; dei bambini &amp;ldquo;figli della chimica&amp;rdquo; e quelli &amp;ldquo;tradizionalmente siculi&amp;rdquo;. Ci sono quindi le condizioni per parlare di propaganda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al contrario Elton John sta combattendo per restituire ai propri figli la stessa dignita&amp;rsquo; di tutti gli altri. Quindi, non ci sono le condizioni per parlare di propaganda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per affermare che il &amp;ldquo;boicottaggio&amp;rdquo; sia propaganda, occorrerebbe dimostrare che D&amp;amp;G abbiano &lt;strong&gt;il diritto di vendere vestiti&lt;/strong&gt; , ma in un libero mercato &lt;strong&gt;questo diritto non esiste&lt;/strong&gt;. Quindi, non stiamo ledendo alcun diritto se smettiamo di comprare i loro vestiti perche&amp;rsquo; oggi  troviamo antipatici i due sarti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E chi invoca Voltaire per affermare che sia lecito discriminare e degradare alcuni bambini, evidentemente non ha capito la lezione di Göbbels.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O forse l&amp;rsquo;ha capita sin troppo bene. Alla fin fine, sono pur sempre i suoi seguaci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/VHCnst_R0lI&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) La stessa flotta inglese che aveva affamato i tedeschi con un embargo, contribuendo proprio alla fame che permise ad Hitler di prendere voti nelle zone povere. In pratica, quel fesso non aveva neanche capito come mai fosse arrivato al potere: i tedeschi stavano morendo di fame anche per via dell&amp;rsquo;embargo, dal momento che la Germania produceva solo il 50% del cibo di cui abbisognava, e gli uomini del &amp;ldquo;capo&amp;rdquo; (che invece erano leggermente piu&amp;rsquo; svegli) andavano in giro a promettere una salsiccia ed un pezzo di pane a testa ogni giorno. Probabilmente, quindi, il fesso austriaco non aveva nemmeno capito come funzionasse la sua stessa propaganda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) peraltro, durante la costruzione della Via Appia, i romani avevano bonificato la zona di Cisterna di Latina a costi enormemente inferiori e con tecnologie peggiori, semplicemente notando che l&amp;rsquo;acqua tende ad andare &lt;strong&gt;spontaneamente&lt;/strong&gt; verso i luoghi piu&amp;rsquo; bassi. Anche tecnicamente, e proprio nelle cose che vantano come fiore all&amp;rsquo;occhiello, i fascisti non brillarono di certo. praticamente ognuna delle cose che vantano, se confrontata con chi ha fatto &lt;strong&gt;bene&lt;/strong&gt; le stesse cose, e&amp;rsquo; una prova di incompetenza del regime fascista. Il fascismo SEMBRA aver fatto anche cose buone, &lt;strong&gt;sinche&amp;rsquo; non lo si confronta con chi ha fatto sul serio le stesse cose&lt;/strong&gt;. Il trucco per smantellare questa dialettica e&amp;rsquo; proprio confrontare i &amp;ldquo;fiori all&amp;rsquo;occhiello&amp;rdquo; del regime con qualsiasi altro governo moderno del periodo, e spesso, anche del passato: la loro mediocrita&amp;rsquo; emerge immediatamente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La malvagia vacuita&#39; del mondo della moda.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/barboncinity/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 18:41:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/barboncinity/</guid>
      <description>&lt;p&gt;la vicenda di Dolce e Gabbana che insultano i figli di Elton John e&amp;rsquo; finita in caciara, ovvero si e&amp;rsquo; persa nella solita tifoseria , tra quelli che amano giudicare gli altri e quindi trovano nel cattolicesimo uno scranno per farlo, e tra coloro che invece credono che sia una battaglia di laicita&amp;rsquo;.Quello che sta sfuggendo, e che prima o poi verra&amp;rsquo; scontato, non si vuole affrontare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamola alla lontana. Non so se abbiate visto il film-culto di chi ama il &amp;ldquo;fashion&amp;rdquo;, quella specie di porcheria che era &amp;ldquo;Il Diavolo veste Prada&amp;rdquo;. Guardando quel film,sicuramente vi sara&amp;rsquo; venuto in mente che non puo&amp;rsquo; davvero essere cosi&amp;rsquo;, che la malvagia testa di cazzo che viene idolatrata come la Dea della Moda, una vecchia ignorante cosi&amp;rsquo; stupida da non capire la relazione &amp;ldquo;uragano&amp;rdquo; -&amp;gt; &amp;ldquo;non ci sono voli&amp;rdquo; non puo&amp;rsquo; davvero essere incaricata di decidere della vita delle persone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto che una persona completamente impermeabile ad ogni empatia, del tutto estranea al concetto di persona ed abituata a violare l&amp;rsquo;integrita&amp;rsquo; e la dignita&amp;rsquo; altrui possa avere qualche potere, anziche&amp;rsquo; marcire in un carcere o fare il lavoro piu&amp;rsquo; adatto a lei , e&amp;rsquo; un incubo che nessuno di noi vorrebbe realizzare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vecchia troia protagonista di quel film sarebbe adatta a vendere ragazze in qualche bordello nel terzo mondo, ce la vediamo come guardiana di schiave in qualche campo di cotone durante lo schiavismo americano, o a sfruttare prostitute minorenni dell&amp;rsquo;est europa, e invece ce la ritroviamo come &amp;ldquo;domina&amp;rdquo; di un intero settore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usciamo dal cinema e pensiamo che sia la solita esagerazione americana, giusto? Non sara&amp;rsquo; davvero cosi&amp;rsquo;, non sara&amp;rsquo; un mondo del genere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi ci troviamo con affermazioni del tipo &amp;ldquo;le donne sopra la taglia 44 non dovrebbero esistere&amp;rdquo;, detta da un sarto molto sopravvalutato. Ora, immaginiamo per un attimo che qualcuno se ne vada in televisione a dire &amp;ldquo;i negri non dovrebbero esistere&amp;rdquo;, &amp;ldquo;i gay non dovrebbero  esistere&amp;rdquo;, &amp;ldquo;gli zingari non dovrebbero esistere&amp;rdquo;, succederebbe un putiferio. Mi si fara&amp;rsquo; notare che le ultime frasi evocano persecuzioni, emarginazione e uccisione, ma adesso andate a vedere cosa succeda ad una donna grassa oggi, e scopriamo che alla fine dei conti, tanto lontani non siamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;affermazione e&amp;rsquo; stupida, orribile sul piano umano, e denota una personalita&amp;rsquo; non troppo sana, ma siccome si parla anche di moda, e si sa, e&amp;rsquo; una cosa effimera, una cosa cosi&amp;rsquo; diafana, cosi&amp;rsquo; ßüsäun , un argomento cosi&amp;rsquo; leggero, allora si consente a tutti di dire tutto. Cosi&amp;rsquo; lo svolazzante stilista potra&amp;rsquo; pontificare sulla (per lui) auspicabile scomparsa di 4 miliardi di donne dal pianeta, senza causare lo stesso scandalo di chi auspica la scomparsa dei negri, o dei rom, o dei gay.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In fondo la societa&amp;rsquo; ha reagito dicendo &amp;ldquo;si, siete delle insulse teste di cazzo, ignoranti e incapaci di capire se delle parole abbiano conseguenze o meno, ma siccome non prendete decisioni davvero importanti e alla fine siete bravi a farci i vestiti, allora andate bene cosi&amp;rsquo;.&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Insomma, li si e&amp;rsquo; lasciati abbaiare come si lascia abbaiare un barboncino. Ok, ok, rompe i coglioni ed e&amp;rsquo; stupidamente aggressivo, ma &lt;em&gt;e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; carino&lt;/em&gt;. Finito di cucire il vestito, qualcuno prenda il guinzaglio e porti questo idiota fuori a pisciare, per favore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo spaventoso vuoto umano, fatto  di puttane anoressiche in astinenza da cocaina e sarti deficienti che perdono il controllo della lingua,  avrebbe continuato a passare inosservato se ultimamente i giornalisti non avessero preso l&amp;rsquo;abitudine di interrogarli su questioni etiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voglio dire, andare da uno di questi sarti e chiedere loro cosa pensino delle donne in carne ha ancora senso. Nel senso che  e&amp;rsquo; ancora il loro settore.Certo, poi il fesso se ne esce con la sua boiata sulla taglia 44, il barboncino ha abbaiato, tanto noi sappiamo che Kim Kardashian nella 44 non ci entra neanche su un cammello biblico, ma quando ha aperto il portafogli, qualche eroe della magrezza e&amp;rsquo; andato a vestirla senza farsi troppi problemi. E si, le donne sopra la 44 devono esistere, altrimenti nessuno gli paga le bollette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/J-Rs8zn-tog&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche la pretesa di &amp;ldquo;sensibilita&amp;rsquo;&amp;rdquo; o di &amp;ldquo;amore per le donne&amp;rdquo;, tipica di questi sarti sopravvalutati, e&amp;rsquo; abbastanza opinabile. Se vesti le donne come puttane, non stai mostrando amore per le donne: stai dicendo che per te sono puttane. Se fai i manifesti con lo stupro di una ragazza, non stai dicendo che tu ami le donne: stai dicendo che trovi &amp;ldquo;bello&amp;rdquo; un manifesto con uno stupro. Quindi il loro &amp;ldquo;io amo la donna&amp;rdquo; alla fine e&amp;rsquo; un superficiale &amp;ldquo;io amo l&amp;rsquo;immagine della donna vestita in un certo modo&amp;rdquo;.La donna e&amp;rsquo; una cosa diversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, persone che non riescono a vedere strane contraddizioni tra &amp;ldquo;&lt;em&gt;trovo bella la fotografia di uno stupro&lt;/em&gt;&amp;rdquo; e &amp;ldquo;&lt;em&gt;io aaaaaammmmmoooo le donneeeeeee, le adoooooro&lt;/em&gt;&amp;rdquo; non dovrebbero essere interrogate su temi etici. Alla fine dei conti, la speranza che arrivino a grattare sotto la patina esterna di qualsiasi cosa e&amp;rsquo; vana. Ma per qualche motivo, la stampa infierisce su di loro, e li interroga su questioni importanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una volta interrogate queste persone cosi&amp;rsquo; profonde su temi che richiederebbero almeno il controllo della propria lingua, ovviamente questi barboncini appaiono per quello che sono: dei signori che hanno fatto dell&amp;rsquo;apparenza la propria vita, dunque incapaci di cogliere la sostanza delle cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo i nostri eroi, D&amp;amp;G. Dopo aver detto che i figli di Elton John sono sintetici, &amp;ldquo;figli della provetta&amp;rdquo;,  cioe&amp;rsquo; dopo aver insultato anche altre migliaia di bambini, come si sono giustificati?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beh dicendo che era una questione di essere &amp;ldquo;dei siciliani tradizionali&amp;rdquo;. Ora, a me puo&amp;rsquo; anche andare bene che tu sia un &amp;ldquo;siciliano tradizionale&amp;rdquo;, se per siciliano tradizionale intendi per forza un certo stereotipo, ovvero un bigotto ignorante con un ego che ha un seggio all&amp;rsquo; ONU. Contento tu&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse un siciliano poteva anche arrabbiarsi di questa apologetica , nel senso che non tutti i siciliani dicono simili cazzate, ma il punto e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;altro: che sia esistita o meno, quella sicilia tradizionale stereotipata di mammasantissima e famigghie all&amp;rsquo;antica, &lt;strong&gt;non era esattamente il posto dove una coppia come D&amp;amp;G avrebbe voluto vivere.&lt;/strong&gt; La cultura provinciale delle famiglie tradizionali siciliane prevede che un figlio &amp;ldquo;puppo&amp;rdquo; non sia esattamente una cosa bella ed accettata, bensi&amp;rsquo; una vergogna per la famiglia: diciamo che in quella societa&amp;rsquo; un gay e&amp;rsquo; come le donne di taglia 88, ma con qualche difficolta&amp;rsquo; sociale in piu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &amp;ldquo;sicilianita&amp;rsquo; tradizionale&amp;rdquo; che ha in mente chi dice queste stronzate non era esattamente &amp;ldquo;gay friendly&amp;rdquo;. Che cosa fa Domenico Dolce il &amp;ldquo;siciliano tradizionale&amp;rdquo;, per coerenza si insulta per le strade, si autodefinisce &amp;ldquo;puppu&amp;rdquo;, oppure si &lt;a href=&#34;http://www.queerblog.it/post/9071/omofobia-in-sicilia-gay-picchiato-insultato-e-umiliato-con-un-secchio-di-urina&#34;&gt;tira secchiate di urina addosso&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; qui che salta fuori l&amp;rsquo;incredibile superficialita&amp;rsquo; ignorante di quei due. Nel momento in cui un argomento inesistente viene usato come se fosse un argomento, per coprire una evidente fesseria,  semplicemente perche&amp;rsquo; l&amp;rsquo;approccio e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; superficiale da non percepire nemmeno l&amp;rsquo;esistenza di una qualche sostanza dietro alle parole. Mancava solo &amp;ldquo;i negri hanno il ritmo nel sangue&amp;rdquo; e &amp;ldquo;gli slavi sono geneticamente assassini&amp;rdquo; per completare l&amp;rsquo;opera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essere un &amp;ldquo;siciliano tradizionale&amp;rdquo; per Domenico Dolce probabilmente significa semplicemente vestirsi in un certo modo, o forse mangiare in un certo modo, non penso proprio che vada oltre all&amp;rsquo;estetica della cosa: che cos&amp;rsquo;altro puo&amp;rsquo; percepire dei problemi sociali un individuo che usa evocare lo stupro su una pubblicita&amp;rsquo;, ed associarlo al proprio marchio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/855.jpg&#34; alt=&#34;stupro&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualsiasi altro marchio querelerebbe a sangue chiunque lo accostasse ad uno stupro, mentre loro lo trovano bello, &lt;strong&gt;a patto che ci siano i vestiti giusti&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detto questo, stiamo appunto decidendo se uno che trova qualche cosa di bello in uno stupro di gruppo a patto di aver vestito lui i violentatori (e la vittima) possa percepire &lt;strong&gt;qualche altra&lt;/strong&gt; questione sostanziale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di conseguenza, di per se&amp;rsquo; non li condanno.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Questi stilisti di moda vanno considerati dei minus habens. Essi sono , per motivi che non vale la pena indagare, fisiologicamente incapaci di percepire la sostanza delle cose. Dolce e Gabbana non vanno condannati, semplicemente perche&amp;rsquo; la forma mentis di quel settore e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; vuota, inumana  e anaffettiva che capire &lt;strong&gt;dei  significati&lt;/strong&gt; e&amp;rsquo; al di la&amp;rsquo; delle loro possibilita&amp;rsquo;, intellettive ed emotive.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che hanno pur sempre insultato dei bambini, definendoli &amp;ldquo;sintetici&amp;rdquo;, &amp;ldquo;figli della provetta&amp;rdquo; e quant&amp;rsquo;altro. Questo ovviamente espone tali bambini  al bullismo a scuola - perche&amp;rsquo; qualche imbecille (state tranquilli)  riprendera&amp;rsquo; quelle parole - e a tutta una serie di umiliazioni, al sentirsi diversi, e tutto quanto puo&amp;rsquo; ferire un bambino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, se mia figlia fosse nata in provetta  e qualcuno avesse detto una cosa del genere, sua madre avrebbe preferito un posto di lavoro come &lt;em&gt;arbre magique all&amp;rsquo;odore di clitoride&lt;/em&gt;. Intendo dire, &lt;strong&gt;dopo la mia risposta&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; ovvio: tu insulti i miei figli -&amp;gt; io ti sventro la mamma a furia di male parole. Si tratta di un automatismo. Una legge della fisica come tante altre. Da questo punto di vista neanche Elton John e&amp;rsquo; condannabile, anzi , trovo che la sua risposta &amp;ldquo;non comprero&amp;rsquo; mai piu&amp;rsquo; i vostri vestiti&amp;rdquo; sia tutto sommato una risposta sin troppo moderata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non me la sentirei nemmeno di condannare Elton John, come nessun altro che abbia avuto figli in provetta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, in tutta la vicenda  non ci trovo veri motivi di condanna: D&amp;amp;G perdono il controllo della lingua, il pilota automatico non funziona, e succede un incidente. Vittima qualche migliaio di bambini che si sentono insultare o chiamare bambini sintetici, insomma di serie B. Uno dei genitori si incazza e risponde a dovere, con quello che (in un mondo piu&amp;rsquo; ruspante) poteva anche essere un sonoro vaffanculo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non me la sento di condannare nessuno.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;D&amp;amp;G se ne escono assolti con la loro &lt;em&gt;infermita&amp;rsquo; fashion&lt;/em&gt; , ovvero gli riconosco la  &lt;em&gt;barboncinita&amp;rsquo; mentale&lt;/em&gt;.  Sono incapaci di percepire il significato delle cose che dicono, e si limitano all&amp;rsquo;estetica. Poiche&amp;rsquo; ai sarti non chiediamo di risolvere i problemi del mondo, non e&amp;rsquo; grave.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elton John ha reagito come deve reagire qualsiasi padre il cui figlio venga definito, di fronte ad un ampio pubblico, un bambino di serie B, &amp;ldquo;sintetico&amp;rdquo;, &amp;ldquo;figlio della provetta&amp;rdquo;  o perlomeno un bambino peggiore di altri. Anche qui, come fai a dargli torto?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I giornalisti potrebbero anche evitare di chiedere a questi sarti cosa pensino di questioni importanti. La &lt;em&gt;barboncinita&amp;rsquo; mentale&lt;/em&gt; di questi individui e&amp;rsquo; nota: e&amp;rsquo; come prendere Andrea Bocelli e chiedergli che ne pensa dei quadri di Van Gogh. E&amp;rsquo; crudele e stupido, sai benissimo che un cieco non li possa vedere.Che diavolo parli di figli con uno &lt;em&gt;stilista&lt;/em&gt;? Lo sai che non ci arriva, no?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Andiamo alla Vexata Quaestio: Domenico Dolce dovrebbe avere figli in provetta?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No. Ma neanche senza provetta, ad essere onesti. Come dicono i siciliani tradizionali, &amp;ldquo;non e&amp;rsquo; cosa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Chiunque abbia figli e &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; soffra di &lt;em&gt;barboncinita&amp;rsquo; mentale&lt;/em&gt; sa che se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una cosa che NON devi fare e&amp;rsquo; dire ad un bambino &amp;ldquo;no, tu no&amp;rdquo; di fronte agli altri. Il bambino tal dei tali va con gli altri in gita. Punto. Anche se e&amp;rsquo; sintetico, acrilico, pura lana, nero, giallo figlio della provetta o del &lt;em&gt;becco di Bunsen di manzoniana memoria&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce lo porti perche&amp;rsquo; l&amp;rsquo;atto con cui tu prendi tutti i bambini e gli dici &amp;ldquo;domani in gita al museo&amp;rdquo; e poi dici a uno &amp;ldquo;no, tu no&amp;rdquo;, &lt;strong&gt;e&amp;rsquo; inumano&lt;/strong&gt;. E&amp;rsquo; mostruoso.  Ce lo porti perche&amp;rsquo; non puoi dire ad un bambino &amp;ldquo;no, tu no perche&amp;rsquo; sei diverso&amp;rdquo;. Non puoi, e se non capisci il perche&amp;rsquo; non puoi,  non dovresti avere figli: soffri di quella &lt;em&gt;barboncinita&amp;rsquo; mentale&lt;/em&gt; che fa di te un essere molto &lt;em&gt;actual&lt;/em&gt;,  ma non certo un genitore accettabile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non puoi dire ai bambini &amp;ldquo;voi siete bambini-bambini e lui e&amp;rsquo; bambino-sintetico&amp;rdquo;. Non puoi dire &amp;ldquo;tu sei naturale e tu sei figlio della provetta&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se Domenico Dolce non capisce questo, e Mr Gabbana gli da&amp;rsquo; ragione, non dovrebbero avere figli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non per la loro omosessualita&amp;rsquo; (altrimenti ce l&amp;rsquo;avrei anche con Elton John) : per la loro &lt;em&gt;barboncinita&amp;rsquo; mentale&lt;/em&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per quanto riguarda Elton John, ha reagito come reagisce il padre di un bambino quando sa che la maestra ha detto &amp;ldquo;no, tu no&amp;rdquo; a suo figlio, di fronte agli altri, e senza motivo. Lo capisco. Musicalmente ne avevamo bisogno quanto i dinosauri di un asteroide, ma umanamente lo comprendo perfettamente. Era suo dovere rispondere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se Domenico Dolce dice questo, e il Gabbana lo sostiene, e non capiscono il punto, beh, meglio che i figli in provetta li abbia Elton John.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; Elton John almeno capisce quando si passa il limite. Ha dei fondamentali che mancano a D&amp;amp;G.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E in generale, il mondo della moda, abituato al &amp;ldquo;tu si, tu no&amp;rdquo; gia&amp;rsquo; a partire dalla taglia delle modelle, non ha la &lt;em&gt;forma mentis&lt;/em&gt; adatta per i bambini. Non oso immaginare cosa direbbero questi sarti di un bambino grasso, visto quello che dicono delle donne sopra la 44.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lasciate perdere, non e&amp;rsquo; per voi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/ATAnvqvTkaI&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coder Dojo, scratch, pro &amp; cons.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/scratch/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 20:22:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/scratch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si fa un gran parlare dei Coder Dojo per i giovanissimi (dai 7 anni in poi) e dopo aver esaminato diverse alternative via webcast, ed aver osservato sia quelli organizzati dall&amp;rsquo; azienda (i Family day si sprecano) e dalla scuola di mia figlia, sono arrivato a formarmi un opinione. Diciamo che ho una opinione positiva, ma sollevo alcuni problemi, legati ad una visione dell&amp;rsquo;informatica molto &amp;ldquo;naif&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Occorre innanitutto definire un concetto: per come si sta evolvendo l&amp;rsquo;economia dei servizi e l&amp;rsquo;economia della produzione, una certa capacita&amp;rsquo; di programmare un computer sara&amp;rsquo; richiesta a tutti. Quando dico tutti intendo dire che da qui a 20 anni, chi sara&amp;rsquo; privo di tali abilita&amp;rsquo; sara&amp;rsquo; semplicemente un barbone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente l&amp;rsquo;espressione &amp;ldquo;programmare un computer&amp;rdquo; ha una gamma enorme di significati , che vanno dallo sviluppo web allo sviluppo di applicazioni residenti, al padroneggiare linguaggi di macro utili per fare ,c he so io, big data, sino a linguaggi &amp;ldquo;matematici&amp;rdquo; come MathLab, Mathematica, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;abilita&amp;rsquo; di programmare un computer, cioe&amp;rsquo;, la uso nella seguente accezione:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;la capacita&amp;rsquo; di definire nei dettagli &lt;strong&gt;quantitativi&lt;/strong&gt; il risultato da ottenere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la capacita&amp;rsquo; di descrivere e &lt;em&gt;tipare&lt;/em&gt; la situazione iniziale ed i dati iniziali.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la capacita&amp;rsquo; di descrivere una serie di operazioni automatiche che portano dalla soluzione iniziale a quella finale.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Questa capacita&amp;rsquo; di &amp;ldquo;programmare un computer&amp;rdquo; e&amp;rsquo; ovviamente una capacita&amp;rsquo; che in astratto descrive quello che sinora si e&amp;rsquo; chiamato &amp;ldquo;fasi di lavorazione&amp;rdquo; in qualsiasi parte dell&amp;rsquo;industria. Infatti, il mondo dell&amp;rsquo;industria e&amp;rsquo; proprio quello che viene automatizzato di piu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pero&amp;rsquo; pensiamo alla direzione di un&amp;rsquo;azienda o alla burocrazia, cose come &amp;ldquo;prendi la domanda X e la porti all&amp;rsquo; ufficio Y, poi va all&amp;rsquo;approvazione all&amp;rsquo;ufficio Z, infine produce la tale azione dall&amp;rsquo; ente K&amp;rdquo; , e&amp;rsquo; un algoritmo a tutti gli effetti, e spesso e&amp;rsquo; la descrizione di un &amp;ldquo;processo&amp;rdquo; per chi si occupa di ERP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possiamo a sua volta descrivere questa attitudine come una specie di &amp;ldquo;piano di lavorazione&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Definire in termini formali il risultato finale.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Definire in termini formali lo stato iniziale.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Definire in termini formali una lista di azioni a(1),a(2),&amp;hellip;.a(n) che passi da llo stato iniziale al risultato finale.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Poi c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un altro lato della programmazione, che non e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; astratta, ma e&amp;rsquo; la &amp;ldquo;produzione di software&amp;rdquo; , ed e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; specifica. Essa comprende come pre-requisito una abilita&amp;rsquo; nel programmare un computer, e poi arrivano tutti i tecnicismi:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;La scelta della piattaforma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La scelta dell&amp;rsquo;infrastruttura.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il dimensionamento della stessa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La definizione dei KPI.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La definizione degli SLA.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La scelta del sistema di sviluppo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La scrittura dei testbook.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La scrittura della documentazione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La realizzazione del software stesso in un dato linguaggio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La gestione dei tempi e del budget del progetto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La gestione dei rischi a software in produzione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il lifecycle management (manutenzione, patch, CR, etc).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il ciclo di transizione (dismissione del prodotto, migrazione ad altre piattaforme, etc)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Varie&amp;amp;Eventuali&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;queste abilita&amp;rsquo;, che sono implementative, le indichero&amp;rsquo; in futuro come &amp;ldquo;produzione del software&amp;rdquo;, ovvero il momento in cui la serie di azioni e metodi che avete in mente si trasforma in un programma eseguito in autonomia dalla macchina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fatta la distinzione tra &amp;ldquo;abilita&amp;rsquo; nel programmare&amp;rdquo; e &amp;ldquo;capacita&amp;rsquo; di produrre software&amp;rdquo;, torniamo al Coder Dojo. Tutti gli esempi che ho visto usavano Scratch, un linguaggio che definirei &amp;ldquo;macro di automazione&amp;rdquo; sviluppata appositamente per i bambini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nella sua forma meno &amp;ldquo;scritta&amp;rdquo;, diciamo adatta per bambini piccoli e/o tablet, esso appare in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://a4.mzstatic.com/us/r30/Purple4/v4/b4/24/71/b42471fb-ed88-f0d4-ad13-c574f4f81a0e/screen480x480.jpeg&#34; alt=&#34;Scratch&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le operazioni da far compiere ai personaggi sono descritte dai blocchetti che vengono messi in sequenza.Il personaggio (o piu&amp;rsquo; di uno) parte da una posizione iniziale nello scenario, e poi interagisce con gli altri a seconda di una sequenza definita, appunto, dalla sequenza di blocchetti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, e&amp;rsquo; possibile avere anche interfacce piu&amp;rsquo; sofisticate per bambini piu&amp;rsquo; grandi e capaci di leggere e far di conto , che ricordano di piu&amp;rsquo; una descrizione a blocchi dei programmi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/76/Scratch_2.0_Default_screen.png&#34; alt=&#34;Scratch2&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla fine , sebbene non si abbiano dei veri e propri programmi, e&amp;rsquo; possibile usare questo paradigma per insegnare quella che ho chiamato &amp;ldquo;abilita&amp;rsquo; nel programmare&amp;rdquo;, ovvero descrivere il risultato voluto a partire dalla situazione iniziale piu&amp;rsquo; una serie di passaggi, eseguiti dalla macchina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso siamo al punto: pensare agli obiettivi da raggiungere in termini di azioni necessarie a raggiungerlo e&amp;rsquo; sicuramente l&amp;rsquo; ABC della programmazione, cosi&amp;rsquo; come e&amp;rsquo; l&amp;rsquo; ABC del design industriale, ed essenzialmente l&amp;rsquo; ABC di qualsiasi cosa sia &amp;ldquo;fare le cose pensando a come farle&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se giudico la questione del Coder Dojo in questi termini, il mio giudizio e&amp;rsquo; &lt;strong&gt;positivISSIMO&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso pero&amp;rsquo; andiamo alla differenza tra requisiti ed aspettative.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se il requisito e&amp;rsquo; quello di insegnare ai bambini una mentalita&amp;rsquo; capace di prendere un obiettivo, osservare le risorse a disposizione, le azioni possibili e definire il raggiungimento dell&amp;rsquo;obiettivo, esso e&amp;rsquo; stato raggiunto. Ma qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;aspettativa che sta dietro a questo requisito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se l&amp;rsquo;aspettativa e&amp;rsquo; quella di aver &amp;ldquo;avvicinato il bambino alla programmazione&amp;rdquo;, beh, non e&amp;rsquo; vero. Non soltanto perche&amp;rsquo; era possibile stimolare la stessa forma mentis con dei normalissimi Lego, ma perche&amp;rsquo; di fatto non e&amp;rsquo; programmazione. Quello che abbiamo fatto e&amp;rsquo; aver creato una specie di Lego per computer, e in questo abbiamo avvicinato il bambino al computer, non alla programmazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sia chiaro: non sto dicendo che si dovrebbe insegnare Wirth ai bambini. Come ho detto il mio giudizio e&amp;rsquo; positivissimo. Sto solo dicendo che questo stimola un&amp;rsquo;abilita&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; generica e visuale che non bisogna aspettarsi che questa abilita&amp;rsquo; si traduca necessariamente in una qualche abilita&amp;rsquo; informatica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La stessa abilita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; necessaria al muratore come al manager, dal momento che alla fine si tratta di partire dalle risorse  e dalle azioni disponibili per realizzare cio&amp;rsquo; che si ha in mente. Anche il piu&amp;rsquo; bravo tra i bambini che si metta ad allenarsi con lo Scratch non necessariamente sviluppera&amp;rsquo;  abilita&amp;rsquo; informatiche: potrebbe diventare abilissimo nello scolpire statue, e il tipo di pensiero sarebbe esattamente identico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; chiaro cosa intendo quando dico che bisogna distinguere le aspettative dai requisiti: Scratch insegna una mentalita&amp;rsquo; generale e visuale per descrivere il processo di passare dallo stato A allo stato B in un mondo deterministico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta di un&amp;rsquo;abilita&amp;rsquo; generale, cosi&amp;rsquo; generale che non necessariamente &amp;ldquo;avvicina all&amp;rsquo;informatica&amp;rdquo;.  Diciamo che, siccome si pratica con un computer, al limite avvicina al computer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;aspettativa la parte piu&amp;rsquo; criticabile di questa cosa: se io dovessi consigliare Scratch, non lo consiglierei ai bambini che vogliono fare gli informatici: lo consiglierei a tutti, come esercizio di concentrazione. Non e&amp;rsquo; un esercizio di informatica quanto non lo siano i Lego: e&amp;rsquo; una specie di Lego per computer, in definitiva. Consigliereste i lego per imparare informatica? Di sicuro. E per imparare ad espandere la mente? Di sicuro? A chi? A tutti. Ma poi direste che vostro figlio sara&amp;rsquo; un eccellente astronauta solo perche&amp;rsquo; coi lego ha costruito un disco volante? &lt;strong&gt;NO&lt;/strong&gt;, ed e&amp;rsquo; questo il punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pretesa di specificita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La critica che faccio ai Coder Dojo che propongono scratch alle scuole e&amp;rsquo; di presentarlo dicendo che questa sia una preparazione all&amp;rsquo;informatica, o che questo dia ai bambini qualcuna delle capacita&amp;rsquo; - cosi&amp;rsquo; richieste nel mondo della &lt;em&gt;way newer economy delle startup&lt;/em&gt; - che oggi vengono osannate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che si tratta di un esercizio mentale che aggiunge focalizzazione e capacita&amp;rsquo; implementativa a qualsiasi bambino voglia fare qualsiasi cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ho parlato di una differenza tra &amp;ldquo;abilita&amp;rsquo; nel programmare&amp;rdquo; e &amp;ldquo;produzione del software&amp;rdquo;. L&amp;rsquo;ho fatto perche&amp;rsquo; vorrei sottolineare una cosa: l&amp;rsquo;abilita&amp;rsquo; nel programmare, sia programmi al computer che procedure per lavorare, e&amp;rsquo; necessaria per avere successo al lavoro, ma non sufficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dovessi dire che una persona riesce nel lavoro perche&amp;rsquo; ha abilita&amp;rsquo; nel programmare, direi di no. E&amp;rsquo; il minimo richiesto. Ad essere pagate sono le capacita&amp;rsquo; specifiche, ovvero la produzione di qualcosa, software compreso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto che si chiami &amp;ldquo;Coder Dojo&amp;rdquo; e&amp;rsquo; scorretto perche&amp;rsquo; si lascia trasparire l&amp;rsquo;illusione che facendo questo il bambino sia sul cammino per diventare un programmatore. Sono palle. E sono palle pericolose perche&amp;rsquo;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I genitori che vedono un bambino bravo in scratch penseranno che sia destinato a lavorare coi computer. La verita&amp;rsquo;, stanno solo notando che il bambino sara&amp;rsquo; bravo a &lt;strong&gt;fare&lt;/strong&gt; qualsiasi cosa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se siete in grado di descrivere con accuratezza la procedura per passare da uno stato iniziale ad uno stato , diciamo, immaginato o progettato, non siete solo ottimi informatici. Siete ottimi &lt;strong&gt;qualsiasicosa&lt;/strong&gt;: e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;abilita&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; generica che potreste usarla con successo in ogni campo.  Spingere un bambino verso la programmazione e l&amp;rsquo;informatica solo perche&amp;rsquo; eccelle in scratch e&amp;rsquo; insensato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi, voglio dare la mia opinione, suddivisione tra &amp;ldquo;pro&amp;rdquo; e &amp;ldquo;contro&amp;rdquo; del Coder Dojo e dello Scratch:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pro: allena la mente dei bambini ad una generale abilita&amp;rsquo; nell&amp;rsquo;osservare lo stato iniziale, immaginare il risultato desiderato, e disegnare la sequenza di azioni che serve per ottenere quanto desiderato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contro: insinua nei genitori la convinzione sbagliatissima che il bambino stia acquisendo abilita&amp;rsquo; in un preciso settore, l&amp;rsquo;informatica, quando sta acquisendo una capacita&amp;rsquo; utilissima, necessaria, &lt;strong&gt;ma estremamente polimorfa&lt;/strong&gt;. E piazza sul bambino la responsabilita&amp;rsquo;/aspettativa (presente e futura) di &amp;ldquo;aver imparato a programmare&amp;rdquo;, cosa che non ha fatto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In parole povere: portate i vostri figli al Coder Dojo e fateli giocare con lo scratch. Ma consideratelo come considerate i Lego: il fatto che &lt;strong&gt;ci facciano le casette non ne fa dei futuri architetti&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne fa dei personaggi abili &lt;strong&gt;a fare da soli le cose che hanno in mente di fare&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abilita&amp;rsquo; che indica sia il vostro idraulico che Alessandro il Grande. &amp;ldquo;Come&amp;rdquo; fare le cose e &amp;ldquo;Cosa fare&amp;rdquo; sono due concetti  assolutamente &lt;strong&gt;ortogonali&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/1ybaiCgOFUQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccini, Vegani, Sette, e la Sindrome di Calimero</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/pagatemilebollette/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 20:46:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/pagatemilebollette/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Scrivendo il post sui vaccini ho ricevuto una serie di risposte piccate, da parte di antivaccinisti , vegani, adepti delle scie chimiche, e quanto d&amp;rsquo;altro si possa immaginare. La vera domanda , che riguarda tutti, e&amp;rsquo; : perche&amp;rsquo; tutte queste persone credono a queste &amp;ldquo;nuove&amp;rdquo; cazzate?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si potrebbe liquidare la questione con una risposta intermedia, ovvero con il calo generalizzato delle sette millennariste/religiose/newage/sataniste, ma anche ammettendo che queste persone abbiano trovato una nuova setta piu&amp;rsquo; soddisfacente, il problema e&amp;rsquo; solo spostato: perche&amp;rsquo; la gente va in cerca di queste idee/gruppi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono due risposte; nel senso che l&amp;rsquo;espressione  &amp;ldquo;la gente&amp;rdquo; indica sia chi fonda il gruppo (e di solito vive di questo), sia chi vi aderisce. Se parliamo di chi fonda questi gruppi, la risposta e&amp;rsquo; sempre quella: chi fonda questi gruppi lo fa per farsi mantenere dagli adepti. E questo e&amp;rsquo; tipico di qualsiasi setta, religione o gruppo identitario, che vada dai Testimoni di Geova alla Lega, o ai seguaci delle Scie Chimiche .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma parliamo degli adepti: quale bisogno soddisfano questi gruppi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta di un bisogno che chiamerei &amp;ldquo;La Sindrome di Calimero&amp;rdquo;, che in passato ho indicato come &amp;ldquo;la sindrome del secondogenito&amp;rdquo;, ma in generale si applica anche a persone che non sono i secondi nati della famiglia (per quanto il fenomeno sia endemico tra i secondi nati).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondogenito , se non meglio educato, assume rapidamente uno stile di vita che consiste nel giustificare i propri fallimenti , o semplicemente una carenza di risultati, con la preferenza che i genitori darebbero al primogenito. Questo continuo gridare &amp;ldquo;all&amp;rsquo;ingiustizia&amp;rdquo; produce, specialmente nelle madri iperprotettive , un forte senso di colpa, che in genere poi sfocia nel trattamento privilegiato del secondogenito. (Ovviamente il primogenito, che viene di solito investito di maggiori responsabilita&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; grande, a sua volta fara&amp;rsquo; pesare questo comportamento ai genitori).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, come nasce uno di questi gruppi? Vediamola come problema costruttivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima cosa che il santone/prete/ideologo di questi gruppi deve fare, e&amp;rsquo; di convincere i propri adepti di essere discriminati. E la maniera migliore che ha &lt;strong&gt;e&amp;rsquo; proprio dare origine alla discriminazione&lt;/strong&gt;. In che modo si da&amp;rsquo; origine alla discriminazione?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; semplice: imponendo delle &lt;strong&gt;regole a cazzum&lt;/strong&gt; che impattino la vita degli adepti e li pongano in conflitto con le usanze della maggioranza. Il caso piu&amp;rsquo; classico e&amp;rsquo; il divieto di mangiare qualcosa altrimenti presente nella dieta locale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;esempio piu&amp;rsquo; antico e&amp;rsquo; quello del maiale. Molti hanno scritto di improbabili ragioni igieniche per non allevare il maiale, ma sono balle. Il maiale non ha particolari controindicazioni nei climi caldi, a patto di essere allevato vicino a pozze d&amp;rsquo;acqua, e no, il medioriente non e&amp;rsquo; il deserto del sahara, le pozze d&amp;rsquo;acqua ci sono eccome: del resto anche le pecore hanno bisogno di bere.  Non e&amp;rsquo; nemmeno un motivo sanitario: la quantita&amp;rsquo; di malattie trasmissibili all&amp;rsquo;uomo dalla pecora e dalla capra non e&amp;rsquo; di molto inferiore rispetto al maiale, vedi alla voce &amp;ldquo;echinococco&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema VERO e&amp;rsquo; che il maiale non transuma. Poiche&amp;rsquo; ha bisogno dell&amp;rsquo;acqua o del semplice fango per raffreddarsi, non transuma. Per un popolo di nomadi e&amp;rsquo; un disastro, perche&amp;rsquo; spinge il popolo a fermarsi, e se si ferma non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; nomade, e finisce per obbedire allo stato anziche&amp;rsquo; pagare le bollette al capo dei nomadi. Di conseguenza le tribu&amp;rsquo; nomadi hanno ribrezzo per il maiale. Cosi&amp;rsquo; come per l&amp;rsquo;attivita&amp;rsquo; della pesca, che le rende stanziali, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso andiamo in Europa e chiediamoci, in un luogo che mangia maiale (e ove il maiale e&amp;rsquo; ottimale per il clima) , che senso abbia la stessa norma. (Specialmente ora che la carne di maiale e&amp;rsquo; relativamente sicura: anche se fosse esistita la ragione igienica, adesso non esiste piu&amp;rsquo;.)
Possiamo anche estendere la cosa ai vegani, ovviamente, ed in seguito agli antivaccinisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La norma ha la ragione specifica di &lt;strong&gt;causare disagio ed emarginazione&lt;/strong&gt;. Il membro della comunita&amp;rsquo; che prova a mangiare insieme agli altri si trova a non mangiare mai, a mangiare poco e a mangiare male. Questo disagio, voluto dai capi, avviene su una attivita&amp;rsquo; (mangiare) che e&amp;rsquo; continuativa e ripetuta: questo fa si che i fedeli abbiano CONTINUAMENTE la sensazione di essere esclusi, emarginati e perseguitati. Una sensazione di &lt;strong&gt;differenza&lt;/strong&gt; quotidiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste regole sono costruite (dai capi) &lt;strong&gt;appositamente&lt;/strong&gt; per costituire un motivo di attrito tra i membri della setta e il resto della societa&amp;rsquo;. Quando il vegano non trova cibo in nessun ristorante, quando il religioso fanatico deve ricorrere ad un supermarket piu&amp;rsquo; caro e piccolo per mangiare, egli ricorda per tutto il tempo che &amp;ldquo;la mamma preferisce il fratello grande a me&amp;rdquo;. LORO hanno tutti i ristoranti che vogliono. LORO hanno tutti i supermarket che vogliono: noi solo uno. &lt;em&gt;La mamma preferisce loro!!&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando il vegano ha a disposizione un solo supermarket ed un solo ristorante in citta&amp;rsquo;, mentre tutti gli altri hanno a disposizione ogni altro locale, chiaramente il vegano inizia a dire che e&amp;rsquo; confinato in una riserva: quello che non sospetta e&amp;rsquo; che questa riserva e&amp;rsquo; stata disegnata proprio da quello che ci guadagna, ovvero &amp;ldquo;il capo della riserva&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Idem, quando il capo religioso che impone alla gente di non mangiare questo e quello, di vestirsi in un dato tal modo, di mutilare i genitali, di non fare trasfusioni, o qualsiasi altra cosa, viene a sapere che qualcuno dei suoi adepti ha la vita scomoda perche&amp;rsquo; lo fa. Alleluja! A quel punto arriva la sindrome del secondogenito ed inizia a strillare &amp;ldquo;siamo discriminati! Ce l&amp;rsquo;avete con noi! E&amp;rsquo; un ingiustizia! Solo perche&amp;rsquo; sono piccolo e nero!&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://a400.idata.over-blog.com/200x131/2/39/54/51/Riflessioni/calimero3.jpg&#34; alt=&#34;calimero&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste ingiustizie sono , ovviamente, il risultato ovvio della serie di pratiche antisociali imposte dal gruppo ai suoi adepti: se io costruissi una setta dicendo che si guida a sinistra, anziche&amp;rsquo; a destra, ovviamente i miei adepti inizierebbero a subire &amp;ldquo;discriminazioni&amp;rdquo;, e avrebbero dei seri problemi con la legge. Dei perseguitati, emarginati dalla maggioranza &amp;ldquo;razzista&amp;rdquo; dei guidatori a destra. (ma non in UK).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa succede se qualcuno non perseguita questi gruppi? Succede che la loro policy diventa ancora piu&amp;rsquo; dura. Se oggi potete trovare un menu vegetariano quasi ovunque, ecco che arrivano i Vegani, che non solo non mangiano niente che venga da animali morti, ma non accettano neanche i dispersi. (In linea di principio, per esempio, tagliare la coda ad bovino non lo uccide: cosi&amp;rsquo; e&amp;rsquo; nata la coda alla vaccinara.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E neanche gli animali munti. E quelli tosati. E quelli sfottuti. Insomma, persino alcune medicine sono troppo carnivore per loro: chiaramente, se ogni mensa del paese si adeguasse, state tranquilli che alcune verdure inizierebbero a diventare animali, troppo animali, e allora passerebbero tutti ad essere , che so &amp;ldquo;Melariani&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lo scopo e&amp;rsquo; sempre quello di realizzare, scientificamente, uno stile di vita che produca disagi presso i propri adepti. Tutte queste inutili vessazioni vengono chiamate &amp;ldquo;identita&amp;rsquo;&amp;rdquo;, al preciso scopo di costringere tutti gli adepti a sentirsi un corpo separato dalla societa&amp;rsquo;. Quando saranno una societa&amp;rsquo; a parte avranno il loro capo, e ovviamente &lt;strong&gt;dovranno pagargli le bollette&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;altro canto, per quanto il loro trucco sia evidente ai piu&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; difficilissimo spiegare questa cosa, perche&amp;rsquo; ci sara&amp;rsquo; sempre la risposta &amp;ldquo;ma noi ci abbiamo provato&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se parlate con vegani, testimoni di geova, vegetariani, sette religiose di ogni tipo, vi parleranno sempre di quella volta che &amp;ldquo;ci hanno provato&amp;rdquo; ad integrarsi, ma ovviamente i malvagi della maggioranza hanno continuato col loro razzismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il punto debole di questa dialettica e&amp;rsquo; che nessuno, tranne loro, si e&amp;rsquo; accorto di questo &amp;ldquo;tentativo di integrarsi&amp;rdquo;. Se andate a chiedere &amp;ldquo;e in che cosa consisteva, di preciso, in senso materiale, questo tentativo di integrarsi e convivere meglio con il resto degli altri&amp;rdquo;, scoprirete non solo che &amp;ldquo;gli altri&amp;rdquo; non hanno notato alcun cambiamento, ma che il tentativo di integrarsi consiste in qualche libro scritto da uno di loro, e letto solo da loro, o di qualche cosa detta a cena da qualcuno dei loro capi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora quando dite che i vegani sono fastidiosi, o che gli animalisti commettono crimini contro le aziende o gli enti di ricerca, vi risponderanno sempre che loro &amp;ldquo;ci hanno provato anche con le buone, ad essere pacifici e ad andare d&amp;rsquo;accrdo, ma gli altri hanno reagito con violenza&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pero&amp;rsquo; chiedete in che cosa sia consistito, di preciso, questo &amp;ldquo;tentativo di vivere in pace&amp;rdquo;, scoprite che si e&amp;rsquo; trattato di quella volta in cui una manifestazione ha incendiato una fabbrica &lt;strong&gt;MA usando olio vegetale riciclabile bio&lt;/strong&gt;, e se andate dagli islamici scoprite che il loro tentativo di integrarsi consiste nel non impiccare i gay, &lt;strong&gt;ma limitarsi a metterli in carcere&lt;/strong&gt;, e che alla fine dei conti, di questi &lt;em&gt;tentativi di venirci incontro&lt;/em&gt;, non se n&amp;rsquo;e&amp;rsquo; accorto nessuno, &lt;strong&gt;tranne loro&lt;/strong&gt;. E&amp;rsquo; come se la setta dei guidatori contromano dicesse che si, loro hanno cercato di integrarsi limitando la velocita&amp;rsquo; quando vanno contromano, ma nessuno si e&amp;rsquo; accorto della loro buona volonta&amp;rsquo;. Certo per integrarsi davvero dovrebbero smettere di andare contromano, ma questo e&amp;rsquo; chiedere troppo: &amp;ldquo;la loro identita&amp;rsquo; di guidatori contromano non e&amp;rsquo; in discussione&amp;rdquo;. Come sarebbe che un vegano potrebbe mangiare anche in un contenitore antipatico agli animali?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ultima caratteristica che accomuna queste persone, che e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;mondo perfetto&amp;rdquo;. Nel senso che ad un certo punto i fedeli cominciano a chiedersi perche&amp;rsquo; mai non dovrebbero iniziare a bere birra in Germania o a mangiare maiale a Parma, o vaccinarsi in occidente, e se non sia il caso di riformare la setta. Chiaramente, il boss sa bene che se finisce il senso di fastidio finisce il senso di persecuzione, e che se finisce il senso di persecuzione nessuno sentira&amp;rsquo; il bisogno di lottare contro le discriminazioni, &lt;strong&gt;e quindi nessuno sentira&amp;rsquo; il bisogno di pagare le bollette al capo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; arriva sempre il mito del mondo perfetto. Il mondo perfetto nel caso dei vegani puo&amp;rsquo; essere il mondo del futuro ove tutti saranno vegani , oppure puo&amp;rsquo; essere limitato nel tempo (una grande convention vegana/animalista/geovana) o puo&amp;rsquo; essere limitata nello spazio, come un pellegrinaggio, o una terra promessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In tutti i casi, torniamo sempre al punto: il santone sa che deve promettere il momento in cui il rompimento di palle di queste regole finira&amp;rsquo;. Non perche&amp;rsquo; finiranno le regole, visto che esse sono &amp;ldquo;identita&amp;rsquo;&amp;rdquo;, ma perche&amp;rsquo; &lt;strong&gt;esse diventeranno comode&lt;/strong&gt;, in quanto le seguono tutti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cioe&amp;rsquo; il momento in cui il vegano potra&amp;rsquo; entrare in tutti i supermarket e in tutti i supermercati, perche&amp;rsquo; tutti saranno vegani. Per esempio durante la grande convention ove tutti nel raggio di 5 km sono vegani e mangiano da bancarelle vegane. Opppure sognano il momento in cui un antivaccinista non si sentira&amp;rsquo; dare del coglione per non aver vaccinato i figli.  Questo serve a sfogare la pressione, per evitare che le persone abbandonino il gruppo in quanto troppo difficile militarvi. Basta fare la grande convention di antivaccinisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La soluzione migliore per loro e&amp;rsquo; il paradiso a tempo, ovvero la grande convention di una settimana. Il mondo perfetto vero verra&amp;rsquo; un giorno. IN questo modo possono far sognare i loro adepti, ma non devono realizzare nulla di durevole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La soluzione &amp;ldquo;terra promessa&amp;rdquo; invece funziona meno. Se prendete per esempio il &lt;em&gt;Califfo&lt;/em&gt;, che ha fondato &lt;em&gt;lo Stato Islamico&lt;/em&gt;, potete notare come non ci sia la fila di gente che vuole andare a viverci. Si, qualche migliaio di sciroccati va a combattere, ma per vivere in questo paradiso di gestione dei puri ideali, non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; esattamente &lt;strong&gt;la fila&lt;/strong&gt;. Eppure il &amp;ldquo;califfato&amp;rdquo; potrebbe anche contenere milioni di persone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se andiamo a vedere tra i musulmani che &lt;em&gt;vivono tra i malvagi infedeli che li discriminano perche&amp;rsquo; portano il velo e non mangiano maiale&lt;/em&gt;, quanti  abbiano deciso di trasferirsi nel califfato, la risposta e&amp;rsquo; circa &amp;ldquo;no grazie, e&amp;rsquo; meglio fare l&amp;rsquo;avvocato a Parigi che il portiere d&amp;rsquo;albergo a Mosul&amp;rdquo;.  Insomma, qui sono discriminatissimi, ma non si sta poi malaccio. Non quanto nella terra promessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La terra promessa, specialmente quando realizzata, ha cioe&amp;rsquo; un piccolo difetto:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;che spesso si sta MEGLIO tra le &lt;em&gt;terribili persecuzioni dei razzisti&lt;/em&gt;, che nella terra promessa&amp;rdquo; dove tutti la pensano come noi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; Al Baghdadi puo&amp;rsquo; chiedere ad ogni islamico che viva tra gli infedeli di fuggire alle &lt;em&gt;terribili discriminazioni&lt;/em&gt; e andare a vivere nel Califfato: &amp;ldquo;stranamente&amp;rdquo;, e nonostante le &amp;ldquo;terribili persecuzioni&amp;rdquo;, il &amp;ldquo;razzismo&amp;rdquo; degli infedeli, beh, si sta meglio tra i mangiasalsicce tedeschi che a  Mosul.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;la terra promessa, il paradiso in terra, ha un piccolo , piccolo, piccolo problema. Che spesso fa cagare piu&amp;rsquo; della vita &amp;ldquo;da perseguitati&amp;rdquo; al punto che la gente preferisce vivere &amp;ldquo;da oppressa&amp;rdquo; , tra &amp;ldquo;i razzisti&amp;rdquo;, che spostarsi nel &amp;ldquo;paradiso fatto con le nostre regole&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Fatta la carrellata di queste tecniche identitarie, andiamo al caso specifico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel caso dei vaccinisti, abbiamo un espediente del genere. Si prende una cosa molto comune , per farci un precetto che  produrra&amp;rsquo; tutta una serie di fastidi , e si vieta ai fedeli di vaccinare i figli. Una cosa non  tanto diversa dal vietare le trasfusioni di sangue come fanno i TdG, ma i vaccini hanno piu&amp;rsquo; diffusione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando i fedeli iniziano a prendersi  tutti gli insulti del caso, perche&amp;rsquo; gli antivaccinisti stanno causando epidemie che si ritenevano scomparse, per dire, allora i loro capi si mettono a dire che &amp;ldquo;sono le malvage multinazionali&amp;rdquo; e che sono perseguitati, e tutta la solita solfa che ho elencato sopra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto i fedeli entreranno nel trip del secondogenito: &amp;ldquo;lo stato non pensa a noi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;lo stato non ci difende come i vaccinisti&amp;rdquo;, &amp;ldquo;lo stato da&amp;rsquo; di piu&amp;rsquo; ai vaccinisti che a noi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;ingiustizia, e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; siamo piccoli e neri&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si sente questo piagnisteo, occorre sempre ricordare che:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il comportamento che causa il problema e&amp;rsquo; una specifica invenzione dei capi della setta,invenzione &lt;em&gt;ingegnerizzata ad hoc&lt;/em&gt; per dare ai fedeli un continuo senso di fastidio ed emarginazione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le discriminazioni risultanti sono l&amp;rsquo;effetto di una scelta volutamente conflittuale, dalla quale i capi traggono sostentamento, vendendola come &amp;ldquo;identita&amp;rsquo;&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se anche li accontentate, alzeranno il livello dell&amp;rsquo;asticella: date loro la liberta&amp;rsquo; di non vaccinarsi, e vi chiederanno di proibire gli antibiotici. Fate loro i menu vegetariani, e diventeranno vegani. Fate loro i menu vegani, e diventeranno melariani, concedete il velo, e vorranno il burqa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;l&amp;rsquo;unico modo che avete di combattere questa roba e&amp;rsquo; la legge-uguale-per-tutti. Cosi&amp;rsquo; come entrare in contromano nelle autostrade non e&amp;rsquo; solo inconsueto, ma vietato, potete imporre che tutti i bambini siano vaccinati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E scoprirete allora una cosa: che sebbene abbiano sempre chiesto uguaglianza,  sono contrari ad una &lt;strong&gt;legge uguale per tutti&lt;/strong&gt;. Essi chiedono tutti i diritti tipici dell&amp;rsquo;illuminismo, come uguaglianza o rispetto o diritti umani, e ovviamente la fine delle discriminazioni ed il rispetto delle scelte personali,  ma quando lo stato ricorda loro che a quel punto sono cittadini come gli altri &lt;strong&gt;e quindi il loro capo deve pagarsi le bollette come tutti&lt;/strong&gt;, ecco che l&amp;rsquo;illuminismo non va piu&amp;rsquo; bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; i membri di una setta vogliono sempre essere trattati con uguaglianza, ma qualcuno &lt;em&gt;deve sempre essere piu&amp;rsquo; uguale degli altri&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loro, per esempio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/s_wPtoPu4G8?autoplay=1&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Illusioni digitali</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/20yearslate/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 21:17:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/20yearslate/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Mi viene chiesto di scrivere nuovamente qualcosa sul mercato digitale unico europeo, sulla sua urgenza e sulle questioni aperte.Il guaio di queste &amp;ldquo;questioni aperte&amp;rdquo; e&amp;rsquo; che praticamente riguardano tutto. Riguardano tutto perche&amp;rsquo; una serie di ideologismi ha finora impedito all&amp;rsquo; Europa di dotarsi di un qualsiasi sistema giuridico decente riguardo al digitale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il primo ideologismo dice che tutto il traffico Internet sia &amp;ldquo;traffico Consumer&amp;rdquo;. L&amp;rsquo;importante e&amp;rsquo; il consumatore. Si ascoltano, a riguardo, piu&amp;rsquo; le associazioni dei consumatori che quelle degli industriali. Cosi&amp;rsquo; si fanno leggi contro le &amp;lsquo;fast lanes&amp;rsquo; dicendo che non deve esistere traffico di serie A e traffico di serie B.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molto bene. Se tutto il traffico di internet fosse di tipo consumer, intendo. Se sei invece un addetto ai lavori e ti occupi di infrastrutture, le cose non le vedi proprio in questo modo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono tantissimi attributi diversi che puoi attribuire al traffico, attibuti come &amp;ldquo;mission critical&amp;rdquo;, &amp;ldquo;enterprise&amp;rdquo;, &amp;ldquo;machine to machine&amp;rdquo;, e tanti altri. Dire di no alle fast lanes non significa solo dire che Netflix ha la stessa priorita&amp;rsquo; di Gennaro Esposito SrL. Significa anche dire che il traffico per il monitoraggio nel mondo del biomedicale ospedaliero ha la stessa priorita&amp;rsquo; di Youtube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In definitiva, significa che il prossimo GangNam Style potrebbe causare latenza alle sonde di controllo sulle apparecchiature ospedaliere che necessitano di monitoraggio. Allora direte che queste attrezzature necessitano di infrastrutture completamente separate ma&amp;hellip; attenzione! Perche&amp;rsquo; una legge contro le &amp;ldquo;fast lane&amp;rdquo; , essendo generale ed astratta, non distingue le cose: stai costruendo una fast lane per le malvagye multinazionali del biomedicale! Ovvove! Signoraggio! Schie Chimiche! Gombloddo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso vale per il machine to machine industriale, per i sistemi di  &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/ECall&#34;&gt;e-call&lt;/a&gt; sulle automobili, e su tutte le altre cose che sono piu&amp;rsquo; importanti della notte degli Oscar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se poi preferite che gli ospedali fermino il monitoraggio delle attrezzature biomedicali perche&amp;rsquo; voi dovete vedere la notte degli Oscar, beh, Darwin sapra&amp;rsquo; ricompensarvi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma anche supponendo che si faccia una legge decente, non si e&amp;rsquo; ancora al mercato unico. Non lo si e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; il meccanismo e&amp;rsquo; che ogni nazione poi si adegua, ma  ogni nazione ha i propri tribunali. Quindi, in caso di contesa, l&amp;rsquo;azienda che fornisce un servizio &lt;em&gt;in Europa&lt;/em&gt;  deve dotarsi di 28 sedi, di 28 team legali, ed eventualmente avere processi in 28 paesi diversi.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;anche-avendo-una-legislazione-omogenea-non-si-e-creato-un-mercato-unico-sino-a-quando-non-si-unifica-anche-il-tribunale-competente:7f2aeb0343fa95c14a96f53aae6188d5&#34;&gt;Anche avendo una legislazione omogenea, non si e&amp;rsquo; creato un &amp;ldquo;mercato unico&amp;rdquo; sino a quando non si unifica anche il tribunale competente&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Il caso della legge sul copyright, per dire, e&amp;rsquo; esemplare. Prendiamo il mondo automotive. Il mondo automotive sta irrompendo nell&amp;rsquo;attualita&amp;rsquo; delle telco non soltanto per i sistemi di monitoraggio , di salvataggio e di segnalazione dei guasti. Le case automobilistiche stanno cominciando a sviluppare o comprare soluzioi proprietarie per quanto riguarda le mappe, per quanto riguarda l&amp;rsquo;entertainment, e cosi&amp;rsquo; via.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosa succede dietro le quinte se facciamo un sistema di mappe? Apparentemente ci servono solo i dati e le mappe, e ci serve aggiornarle. Ma le cose non stanno esattamente cosi&amp;rsquo;. Ogni paese, infatti, chiede alle aziende di mappe di NON segnalare sulle mappe tutta una serie di punti che considerano sensibili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NON troverete sulle mappe la strada per raggiungere un arsenale della Marina Militare, quella per andare nella villa di Berlusconi, non trovate le riprese di installazioni militari, eccetera. Tutto andrebbe bene, se soltanto ogni stato non avesse legislazioni diverse in essere: ogni stato ha  una classificazione diversa del rischio, delle zone, e occorre di fatto una sede per nazione solo per avere il contatto con le autorita&amp;rsquo; locali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se passiamo al discorso automotive entertainment, la situazione e&amp;rsquo; ancora peggiore. Diciamo che sulla nostra auto ci sia un sistema che  proietta i film, da guardare sul sedile posteriore.  Sembra tutto ok, sino a quando non scopriamo che passare il confine con quel film non e&amp;rsquo; legale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebbene sia sempre il cittadino della nazione X a guardare un film in lingua Y , regolarmente comprato, scopriamo puntualmente che , una volta passato il confine, non ha mai ottenuto i diritti di farlo su quella strada li&amp;rsquo;. Pensate alle partite: &lt;a href=&#34;http://www.sistemiimpianti.it/mondiali--2014-in-chiaro-zdf-ard.html&#34;&gt;guardate questa buffonata, per capire cosa io intenda&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; una buffonata quello che fa l&amp;rsquo;azienda che ho linkato, sia chiaro.&lt;strong&gt;E&amp;rsquo; una buffonata che esistano ancora problemi simili&lt;/strong&gt;. Siamo ancora a questo punto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E come potete pensare ad una situazione del genere nel caso dell&amp;rsquo;automotive entertainment?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un partner satellitare potrebbe, facendo tutta l&amp;rsquo;ingegneria del caso (niente auto con la parabola!), essere il partner ideale per il mondo dell&amp;rsquo;automotive entertainment, ma provate a chiedere a Sky un abbonamento che copra tutta Europa con le partite di calcio, e scoprirete che a seconda della nazione e di come la lega locale ha trattato i diritti, non esiste niente come &amp;ldquo;diritti europei sul campionato di calcio del paese X&amp;rdquo;.  Cosi&amp;rsquo; prendere il decoder di una nazione X e farlo funzionare nella nazione Y non e&amp;rsquo; concesso per una questione di diritti: in questo senso, facendo mobile entertainment, la soluzione satellitare e&amp;rsquo; veramente difficile da implementare. Molto piu&amp;rsquo; di quanto non lo sarebbe se esistesse un mercato digitale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma &amp;ldquo;mercato digitale&amp;rdquo; non significa solo questo. Se andiamo nel mondo della TV, scopriamo che non possiamo andare in Francia con il decoder italiano, e viceversa. Non possiamo portare il decoder italiano ed usarlo in Germania e viceversa non posso portare in Italia il mio decoder tedesco per vedere &lt;a href=&#34;https://www.google.de/search?q=Bauer+sucht+frau&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=xLsGVZybI4a9UZySgugH&amp;amp;ved=0CAcQ_AUoAQ&amp;amp;biw=1280&amp;amp;bih=897&#34;&gt;Bauer sucht Frau&lt;/a&gt; mentre sono in vacanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che senso ha?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; la ragione per la quale sono molto scettico riguardo alla questione di un &amp;ldquo;mercato digitale europeo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi ne discute a livello politico pensa che &amp;ldquo;mercato digitale&amp;rdquo; sia una cosa che riguarda solo il mondo consumer, tipo facebook, twitter, google, la app del momento e il nuovo Youporn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che si tratta di un argomento estremamente esteso. Occuparsene senza tenere conto di tutte le complessita&amp;rsquo; significa:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ignorare gli usi industriali della rete. Ovvero, mandare in merda l&amp;rsquo;industria per garantire ai bimbiminkia di poter usare gabbo hotel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ignorare il fatto che l&amp;rsquo;industria digitale si sta espandendo verso il mondo automotive, e verso N altri mondi che costituiranno il futuro business del M2M, mandandolo in merda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ignorare il fatto che &amp;ldquo;digitale&amp;rdquo; comprende anche tutto il mondo della TV, delle trasmissioni satellite, della radio e in generale della distribuzione di contenuti. Mandando in merda il settore.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ignorare completamente l&amp;rsquo;industria dei videogiochi, che in Europa soffre di una carenza cronica di leggi sul copyright del software, piu&amp;rsquo; altre caarenze specifiche.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Gli USA hanno evoluto (col vantaggio di essere un paese unico) la loro legislazione nel confronto degli scorsi 20 anni, e ripeto 20 anni, con il risultato di avere una legge molto adatta alla crescita di queste industrie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio viene in Europa, per una ragione: si inizia a parlare nel 2015, di qualcosa che doveva essere una priorita&amp;rsquo; nel 1995.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il motivo del mio scetticismo e&amp;rsquo; la data: 2015.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2015 perche&amp;rsquo; Julia Reda si metta a fare una legge sul copyright europeo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2015 e ancora non esiste una legislazione europea sul brevetto del software.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2015 e ancora non esiste una corte unica per risolvere i problemi di &lt;em&gt;cross border operations&lt;/em&gt;.(Il caso in cui una telco abbia clienti al di la&amp;rsquo; del confine).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Con un ritardo di 20 anni, come diavolo pensate di recuperare?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E no, il mio scetticismo non e&amp;rsquo; pessimista. E&amp;rsquo; solo realismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo il caso delle telco e del cross border operations. Che succede se una telco francese decide di allungare un pochino i cavi e coprire Ventimiglia, o la Val D&amp;rsquo;Aosta? Succede che non puo&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; deve avere una licenza per operare in Italia. Siamo ancora a questo punto: le aziende che supplicano in ginocchio gli stati di concedere loro &lt;em&gt;il vassallaggio che serve a raccogliere legna sui loro boschi&lt;/em&gt;.O qualcosa del genere. (poi ovviamente ci marciano usando la licenza per bloccare la concorrenza, sia chiaro, ma due torti non fanno una ragione).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possiamo dire di creare una licenza unica europea, ma abbiamo tre  alternative, entrambe devastanti:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dire che chiunque abbia una licenza in un paese UE ce l&amp;rsquo;abbia ovunque. Allora siccome una licenza in Lussemburgo non costa molto (per ovvie ragioni, la clientela e&amp;rsquo; un numero piccolo) , si compra la licenza in Lussemburgo e via.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dire che esista una licenza europea unificata.Siccome il costo sara&amp;rsquo; alto perche&amp;rsquo; copre 500 milioni di utenti, nessuno ne compra una per servire solo  Portogallo, Irlanda, o Bulgaria o Repubblica Ceca.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Creare una licenza europea ma considerare equivalenti le licenze esistenti. Di conseguenza, parte la caccia alle telco dei paesi piccoli. E alla fine vincono i grossi.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;in tutti i casi, ci saranno vincitori (i grossi) e vinti (i piccoli), e avrete taaaanta, taaaaanta, gente che strilla &amp;ldquo;i malvagi burocrati di Bruxelles vogliono distruggere la telefonia italianaaaaaa!&amp;rdquo; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Idem per la storia dei diritti. Ma davvero pensate che qualcuno possa mettere a tacere &lt;em&gt;28 leghe nazionali di calcio&lt;/em&gt; imponendo prezzi unici per i diritti su scala continentale?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; quello che dico quando parlo di ritardo. Quando si fecero le prime regole per internet , gli interessi erano piccoli. C&amp;rsquo;era poca gente. Sarebbe stato possibile fare tutto, e le lobby non vi si cagavano pari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma oggi come oggi, se diciamo che qualcuno puo&amp;rsquo; trasmettere tutto quello che vuole per far nascere un settore di automotive entertainment, ovvero giochi e TV sulle auto , come diavolo pensate di convincere &lt;em&gt;28 equivalenti di SIAE&lt;/em&gt; a mollare la presa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando dico che e&amp;rsquo; troppo tardi, e che su questo piano l&amp;rsquo; Europa e&amp;rsquo; destinata a subire gli USA almeno sino al prossimo cambio di paradigma (&lt;strong&gt;assumendo che la prossima volta i politici euripei non se ne accorgano dopo 20 anni!&lt;/strong&gt;) , sto dicendo che ormai si e&amp;rsquo; lasciato che si consolidino troppi poteri locali, tutti foraggiati dalla frammentazione dei mercati europei, e che ormai una riforma e&amp;rsquo; impossibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se oggi improvvisamente decidete che sulle auto si possano montare decoder di qualsiasi nazione, e che col decoder di qualsiasi nazione si debba poter vedere qualsiasi cosa in qualsiasi paese, state mandando a puttane il sistema di diritti che tiene in piedi le TV e le leghe calcio di 28 nazioni diverse. Non potete, perche&amp;rsquo; otterrete che siccome anche i giornali sono nella partita, &lt;em&gt;tutti strilleranno all&amp;rsquo;unisono che bisogna uscire dall&amp;rsquo; Europa , e lo faranno per salvare i propri interessi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi no, sono convinto che ogni paese si costruira&amp;rsquo; la propria legislazione in proposito, e che ogni paese avra&amp;rsquo; il proprio mercato digitale, e che non si fara&amp;rsquo; nulla di effettivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E sono anche convinto che, come capita sempre, poi i paesi piu&amp;rsquo; forti prevarranno sugli altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; questo succede quando si arriva troppo tardi: dove non esiste la ratio della legge, esiste quella della forza. Dove non arriva la legge di tutti, arriva la legge dei forti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/5patve0yHDs&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grexit con odio</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/bimbiminkios/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 21:17:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/bimbiminkios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vicenda del grexit sta raggiungendo ormai proporzioni preoccupanti, nella misura in cui sino a un anno fa la stampa tedesca aveva sempre evitato di scaldare gli animi e si era sempre posizionata in modo da evitare che l&amp;rsquo;odio antitedesco arrivasse sino alla popolazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La politica della stampa tedesca pero&amp;rsquo; e&amp;rsquo; cambiata, come ho gia&amp;rsquo; detto, e dei greci si sta facendo vedere ogni singolo gesto antitedesco, amplificando ogni minaccia ed ogni dichiarazione - la Bild pubblica le dichiarazioni di un oscuro funzionario di partito marxista - sino a creare nella popolazione un fastidio che sta diventando palpabile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa intendo per palpabile?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per fare un esempio, puo&amp;rsquo; succedere  che un ristorante greco a Düsseldorf riceva lettere come queste:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/danaos.jpg&#34; alt=&#34;Timeo Danaos&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come potete leggere sui &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/SchuleohneRassismus/posts/919053941468720&#34;&gt;commenti su Facebook&lt;/a&gt; la popolazione di Düsseldorf non e&amp;rsquo; d&amp;rsquo;accordo , ma il fatto che succeda una cosa simile in una delle citta&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; internazionali di Germania fa capire che qualcosa sta cambiando nell&amp;rsquo; umore della popolazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualcuno mi dira&amp;rsquo; che una rondine non fa primavera, ma ho gia&amp;rsquo; scritto della questione delle elezioni ad Amburgo: AfD ha raggiunto la soglia di eleggibilita&amp;rsquo;, e continua a strizzare l&amp;rsquo;occhio a Pegida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo fenomeno ha due aspetti. Il primo e&amp;rsquo; legato al fatto che se la Grecia uscisse dall&amp;rsquo; Euro, e di conseguenza da Schengen (sicuramente la Germania bloccherebbe i confini in deroga, per evitare la fuga di persone) , i greci si troverebbero a dover chiedere la Blaukarte. Per avere una Blaukarte in Germania dovete per forza guadagnare piu&amp;rsquo; di 40.000 euro netti all&amp;rsquo;anno, perche&amp;rsquo; il paese NON vuole avere un certo tipo di immigrazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In parole povere, se anche il proprietario del Platon ce la fara&amp;rsquo; a tenersi una Blaukarte, i suoi camerieri non potranno. O si accontenta di camerieri locali, o chiude.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, e&amp;rsquo; legato al fatto che Tsipras sta , come tutti i cazzoni arrivati al governo, inficiando prima di tutto la vita dei suoi concittadini emigrati qui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma il problema e&amp;rsquo; il cambio radicale di orientamento della stampa tedesca, specialmente di giornali che parlano , per usare un termine italiano, &amp;ldquo;alla pancia del paese&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale che piu&amp;rsquo; parla alla pancia del paese (caratteristica misurabile in tette in copertina) e&amp;rsquo; il Bild, che ci sta dando dentro da un pochino:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bild.de/politik/inland/guenther-jauch/elitz-hat-zweifel-an-varoufakis-40172986.bild.html&#34;&gt;Il famoso dito&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bild.de/bild-plus/geld/wirtschaft/euro/eurokurs-faellt-richtung-dollar-paritaet-40112546,var=a,view=conversionToLogin.bild.html&#34;&gt;I risparmiatori tedeschi perdono soldi per colpa dell&amp;rsquo; Euro e del QE&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bild.de/politik/ausland/wolfgang-schaeuble/deutschland-sagt-danke-wolfgang-schaeuble-39843002.bild.html&#34;&gt;La Germania dice grazie a Schauble&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bildblog.de/wp-content/radikalos1.jpg&#34;&gt;No ad altri miliardi per i greci&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E ci danno dentro da giorni:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bildblog.de/wp-content/bild_griechen2.png&#34; alt=&#34;Varie&amp;amp;Eventuali&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;se andate nell&amp;rsquo;archivio, trovate tutto. Ma se il Bild e&amp;rsquo; sempre stato specializzato nel colpire il pubblico alla pancia , il problema sta negli altri giornali, anche quelli normalmente &amp;ldquo;moderati&amp;rdquo; e &amp;ldquo;di sinistra&amp;rdquo;, che ci stanno dando dentro come dei pazzi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il linguaggio e&amp;rsquo; molto diverso, ma la morale che si legge sui giornali e&amp;rsquo; sempre questa: I greci farebbero bene ad uscire dall&amp;rsquo;euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; assolutamente chiaro che ci sia stato un cambiamento radicale nell&amp;rsquo;atteggiamento della stampa tedesca, e un cambiamento radicale del genere non si spiega senza un cambiamento radicale di rotta ed opinioni da parte delle classi dirigenti tedesche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso ci sono delle cose che vanno tenute in considerazione. Qualsiasi cifra si intenda dare ai greci, anche se facessero tutto quanto richiesto, andrebbe autorizzata dal parlamento tedesco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gia&amp;rsquo; per far autorizzare il prolungamento del programma - una cosa che al contribuente tedesco costa &lt;strong&gt;esattamente zero&lt;/strong&gt; - la Merkel ha dovuto ripetere e ripetere e ripetere che non vi erano costi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il punto e&amp;rsquo; che con questa opinione pubblica, che mette al 52% l&amp;rsquo;idea che la Grecia debba uscire dall&amp;rsquo; euro e un altro 17% dice che dovrebbe uscirne la Germaia, che i greci possano avere altri soldi e&amp;rsquo; da escludersi, semplicemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; politicamente possibile. Non importa cosa faccia o non faccia Tsipras. Puo&amp;rsquo; anche scorticare bambini greci per venderne la pelle e pagare i debiti, ma non avra&amp;rsquo; una lira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E qui risaliamo all&amp;rsquo;atteggiamento suicida di Tsipras &amp;amp;co.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le domande che faccio sono diverse:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Usare come arma di ricatto il fatto che in Grecia possa vincere Alba Dorata ha senso se siete pazzi: ma Tsipras sa che se vincesse Alba Dorata lui sarebbe il primo a penzolare da un albero? Ha senso una simile &amp;ldquo;minaccia&amp;rdquo;?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usare come arma di ricatto il fatto che in Grecia possa vincere Alba Dorata tiene conto dell&amp;rsquo;eventualita&amp;rsquo; che Alba Dorata vinca in Germania?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Minacciare di &amp;ldquo;mandare in Germania migliaia di immigrati greci&amp;rdquo; tiene conto del fatto che con la chiusura di Schengen decine di migliaia di Greci verrebbero esplulsi perche&amp;rsquo; privi di Blaukarte?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prima di fare campagne di odio, i greci si stanno chiedendo cosa succede se ANCHE dall&amp;rsquo;altro lato si da&amp;rsquo; fiato alle trombe?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; successo. I giornali tedeschi stanno mandando giornalisti in giro per l&amp;rsquo;europa a cercare tracce di odio antitedesco, &lt;em&gt;e lo stanno facendo per  spingere la popolazione a ricambiarlo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non so quanto tempo impiegheranno per scoprire La Repubblica e La Stampa, e quanto impiegheranno per capire la strategia con la quale hanno seminato odio antitedesco. Non per quanto il Dibba, Salvini&amp;amp;co non diventeranno un caso diplomatico pesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo me, manca poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/sNFUANJ_Q3M&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Morire di morbillo nel 2015</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/darwinawards/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 13:59:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/darwinawards/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho ripreso il titolo del thread nel forum, perche&amp;rsquo; stiamo parlando di un fenomeno globale, ovvero il fenomeno dell&amp;rsquo;ignoranza come punto di vista. e mi sembra adeguato proprio perche&amp;rsquo; si sta verificando un caso per il quale l&amp;rsquo;ignoranza uccide. E&amp;rsquo; dovuto ad un preciso punto di vista molto anglosassone, quello per cui se un gruppo/setta/religione crede che, per esempio, sia utile non vaccinare i bambini, o mutilarli, o sottoporli a rituali piu&amp;rsquo; ridicoli che rispettabili, allora la loro ignoranza e&amp;rsquo; un punto di vista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tempo fa avrei semplicemente risposto in maniera molto darwinista: &amp;ldquo;abbiamo meno genoma dei fessi in giro&amp;rdquo;. Il che e&amp;rsquo; vero, ma si dimentica sempre che:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;I genitori dispongono ancora di molto genoma dei fessi da mettere in giro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questa moda di non vaccinare i figli mette in pericolo anche i non fessi.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; ora di iniziare a dire le cose come stanno: se pensate che vaccinare sia inutile, o dannoso, siete dei fessi. Le vostre ragioni non valgono, non se ne discute, e vi si chiama direttamente fessi. Se poi mi dite che in America o in Inghilterra i fessi abbiano tutto il rispetto, bene, mi avete appena spiegato come mai non voglio viverci. Ma , anche se in America o in Inghilterra i fessi hanno rispetto, &lt;em&gt;rimangono dei fessi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio viene quando i fessi possono danneggiare anche te. ui in Germania un tempo i vaccini erano obbligatori. Prima di andare a ascuola vi chiamavano e , uno alla volta, da U1 a U15, vi facevano visite e vaccini. Poi qualcuno se n&amp;rsquo;e&amp;rsquo; uscito con la storia che la tale religione/teoria del complotto fosse un modo di pensare come un altro, e allora anche qui lo hanno reso facoltativo. E&amp;rsquo; facoltativo , con la sola clausola che la scuola puo&amp;rsquo; scegliere di non accettare bambini non vaccinati, e/o allontanarli in caso di epidemia, cioe&amp;rsquo; di dire ai genitori &amp;ldquo;o li vaccini o stanno a casa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una vera e propria epidemia dalle parti di Berlino, cioe&amp;rsquo; dove vivono i parlamentari, si scopre che il Bundestag vorrebbe rimettere le vaccinazioni obbligatorie. La liberta&amp;rsquo; di essere fessi ha dei limiti, evidentemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho girato un pochino sui forum ove i soliti fessi (si, siete dei fessi, e deve esservi detto. Con voi non si deve parlare, vi si deve dire &amp;ldquo;taci, fesso!&amp;rdquo;) vanno in giro a propagandare le loro solite stronzate antivacciniste, e ho visto argomentazioni che sono sin troppo facili da stroncare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eccone una:&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; &#34;Ai miei tempi tutti ci ammalavamo di morbillo e nessuno moriva&#34; &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Innanzitutto, ai tuoi tempi non c&amp;rsquo;eri. Sono nato proprio quando non esistevano ancora vaccini contro tutte quelle malattie, ed effettivamente la stragrande maggioranza di noi ce la faceva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La stragrande maggioranza NON significa, pero&amp;rsquo;  , tutti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcuni si facevano i loro bei 2-3 mesi in un ospedale, perche&amp;rsquo; non tutti i bambini sono uguali. Alcuni sono gracili piu&amp;rsquo; di altri. Alcuni sono gia&amp;rsquo; malati (un virus influenzale, per esempio) e proprio in quel momento gli arriva il morbillo, per esempio. Altri hanno malattie croniche, perche&amp;rsquo; non tutti i bambini nascono sani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; non e&amp;rsquo; vero che &amp;ldquo;tutti i bambini prendevano il morbillo e tutti si salvavano&amp;rdquo;. C&amp;rsquo;erano anche quelli che finivano in ospedale per quale settimana, per qualche mese, e c&amp;rsquo;erano anche quelli che morivano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morivano in pochi, certo. Una o due dozzine l&amp;rsquo;anno, su scala nazionale. Su 500.000 bambini, certo, e&amp;rsquo; una percentuale piccola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E cosi&amp;rsquo; il problema e&amp;rsquo; semplice: adesso che abbiamo il vaccino, siamo disposti a vaccinarci tutti per proteggere quei 10-15 bambini che hanno malattie, o che capitano nel momento sbagliato, quando hanno gia&amp;rsquo; addosso un altro virus/malattia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; un problema di coscienza, o di visione civica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io scelgo di si. Penso che sia giusto vaccinare l&amp;rsquo;intera comunita&amp;rsquo; per impedire a &amp;ldquo;soli&amp;rdquo; 10,15 bambini di morire. Certo, io sono sopravvissuto. Ho avuto morbillo, varicella, rosolia, e parotite. Come tutti i bambini della mia eta&amp;rsquo; in quel periodo. Ma c&amp;rsquo;era chi non ce la faceva. Pochi, certo. Ma la situazione non era cosi&amp;rsquo; rassicurante come dite, perche&amp;rsquo; ricordo benissimo che il morbillo andava segnalato al medico di famiglia, che passava per le case ogni tre giorni. E non era cosi&amp;rsquo; semplice muoverli dal loro studio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi no, non si salvavano &amp;ldquo;tutti&amp;rdquo;. Si salvava il 99.999% della popolazione. Il resto, &amp;ldquo;poche decine&amp;rdquo;, semplicemente moriva o rimaneva in ospedale per mesi.  E potete vederlo PROPRIO da quella bambina che e&amp;rsquo; morta: se era una cosa innocua, com&amp;rsquo;e&amp;rsquo; che e&amp;rsquo; morta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il modo di salvarli e&amp;rsquo; di vaccinarci tutti, in modo da non far venire il virus in contatto con quei bambini che non possono reggerlo, e neanche vaccinarsi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi torniamo alla vexata quaestio:&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; Voi, come persone, siete disposti a vaccinarvi per proteggere lo 0.001% dei bambini?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; una libera scelta. Chiamatela pure questione di coscienza. Ok, io dico di si&amp;rsquo;. Mia figlia e&amp;rsquo; vaccinatissima, cosi&amp;rsquo; non solo non se lo prende, ma non lo porta alla sua amica Thiam, che e&amp;rsquo; un pochino gracilina e sta passando un brutto periodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; il problema e&amp;rsquo; sociale: cosa siete disposti a fare per i bambini degli altri? Come membri di una comunita&amp;rsquo; siete disposti a fare qualcosa per gli altri membri della comunita&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Credo che ci sia una profonda linea di demarcazione antropologica in questa scelta:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Puoi scegliere di affrontare la terrrrrrrificante esperienza della vaccinazione, e decidere di fare qualcosa tu per proteggere ANCHE altri. Siamo tutti sicuri che i nostri figli siano forti come  soldati spartani, ma andiamoci piano con il Monte Taigeto, eh?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puoi scegliere che te ne fotti degli altri, tu sei sicuro che tuo figlio ce la fara&amp;rsquo;, i numeri sono dalla tua parte, e per colpa tua moriranno altri bambini. &lt;strong&gt;In tal caso, sei un pezzo di merda&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Certo, adesso mi direte che se e&amp;rsquo; una libera scelta allora non ho il diritto di dare del pezzo di merda a chi sceglie diversamente da me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E questo e&amp;rsquo; il grande malinteso riguardo alla liberta&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;il fatto che qualcosa sia una libera scelta non sospende il giudizio su di voi. Lo sospende SOLO se la vostra libera scelta &lt;em&gt;NON ha conseguenze su altri&lt;/em&gt;. Se la vostra libera scelta HA conseguenze su altri, gli altri hanno il diritto di giudicarvi. Eccome.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Un altro motivo sbroccotronico che leggo in giro e&amp;rsquo; che &amp;ldquo;sui vaccini le multinazionali del pharma fanno i soldi&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si, a chi fa cose capita di guadagnare soldi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa fanno le multinazionali del pharma? Fanno medicine. Cosa si fa con le medicine? Si cura la gente.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; mai, in linea di principio, dovrei avere qualcosa in contrario al fatto che guadagni soldi chi fa medicine?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Posso avere qualcosa in contrario sul fatto che un calciatore guadagni miliardi. Posso avere qualcosa in contrario sul fatto che guadagni miliardi una soubrette con  il labbro salvagoccia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; qualcuno che secondo me fa qualcosa che merita di essere pagato, e&amp;rsquo; chi &lt;em&gt;&lt;strong&gt;fa le medicine&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Non ho NIENTE in contrario al fatto che chi fa le medicine guadagni un sacco di soldi &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fare le medicine e&amp;rsquo; una cosa buona, bella, e ci si cura la gente. Milioni di vite vengono salvate dalle medicine. Se anche guadagnassero dieci volte tanto, non ci sarebbe poi  cosi&amp;rsquo; tanto di sbagliato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;le multinazionali fanno i soldi coi vaccini? Ok, mi sta bene. Chi e&amp;rsquo; vecchio abbastanza da aver avuto il morbillo ha avuto anche dei compagni di classe o di scuola, poliomelitici. Adesso c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il vaccino per la poliomelite. E le multinazionali ci fanno i soldi. E mia figlia non ha compagni poliomelitici. Le multinazionali ci fanno i soldi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/JQCP85FngzE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche perche&amp;rsquo; poi la moda antivaccinista non e&amp;rsquo; che faccia fare MENO soldi alle multinazionali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che sta succedendo a Berlino e&amp;rsquo; emblematico. E&amp;rsquo; arrivata un&amp;rsquo;epidemia di morbillo, ed e&amp;rsquo; morto un bambino. Risultato: Tagesmutter, Kindergarten e Grundschule non accettano piu&amp;rsquo; bambini non vaccinati. Perche&amp;rsquo; il farlocco che ha la scienza alternativa cambia idea, MA TROPPO TARDI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora adesso sono tutti li&amp;rsquo; a cercare di vaccinarsi. Solo che il servizio nazionale ha finito le dosi perche&amp;rsquo; Berlino e&amp;rsquo; una citta&amp;rsquo; grande, e allora stanno andando dai privati a vaccinarsi. Pagando il 100% del prezzo, al prezzo di mercato, e in condizioni di domanda elevatissima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se questi sono i nemici delle multinazionali del pharma, vi consiglio di comprare azioni di Glaxo. Non calera&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; qui la seconda parte della cosa ridicola di questi buffoni: che erano tutti li&amp;rsquo; a dirvi che il vaccini fanno male e i vaccini di qui e i vaccini di qua, ma appena e&amp;rsquo; arrivato il PROBLEMA, sono tutti a cercare il vaccino. Le loro idee, cioe&amp;rsquo;, valgono solo a cena nei bistro radicalchic (Ciki-viki, detti anche hochnase, nasini all&amp;rsquo;insu&amp;rsquo;) : non appena arriva il momento SHTF (Shit Hits The Fan) , cambiano TUTTI idea, improvvisamente, e tutti insieme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a quel punto iniziano pure le polemiche perche&amp;rsquo; il Gesundheitsamt (il servizio  sanitario nazionale) non aveva previsto che i lemming avrebbero cambiato idea tutti insieme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E cosi&amp;rsquo; i nostri lemming, che cambiano tutti idea nel momento SHTF poi si incazzano quando il governo risponde piu&amp;rsquo; o meno in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://cdn.someecards.com/someecards/usercards/1346333345312_322530.png&#34; alt=&#34;CARD&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siccome poi questi personaggi non vogliono sentirsi in imbarazzo per le cazzate che hanno predicato sino al giorno prima, ovviamente se ne escono dicendo &lt;em&gt;&amp;ldquo;ehi, ma se devo farlo per forza, allora rendetela obbligatoria per tutti&amp;rdquo;&lt;/em&gt;!
Come se potesse essere obbligatoria solo per i fessi. Certo, fessi, che adesso le renderanno obbligatorie: erano obbligatorie anche prima, quando voi fessi non avevate ancora deciso che essere stupidi sia un bellissimo vestito da sera, e che meritasse lo stesso rispetto di ogni altro vestito da sera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ripeto, e&amp;rsquo; difficile ridere di una bambina morta. Specialmente poi se i due genitori scoprono che si, il morbillo puo&amp;rsquo; uccidere se arriva insieme ad altre patologie, o se nasconde altre patologie. O se i medici, che credevano di vivere nel 2015, la considerano alla stregua di vaiolo o poliomelite: malattie estinte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possiamo discutere quanto volete sul comportamento dell&amp;rsquo;ospedale e chiederci se gli ospedali abbiano fatto tutto il possibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la vera domanda e&amp;rsquo;: &lt;strong&gt;i genitori&lt;/strong&gt; hanno fatto TUTTO il possibile per evitare che la figlia non morisse?? Tutto? Ma proprio TUTTO?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, una cosa non l&amp;rsquo;hanno fatta: &lt;strong&gt;vaccinare la bambina&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; un fatto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, se deve essere denunciato l&amp;rsquo;ospedale con il sospetto di non avere fatto tutto il possibile, la stessa denuncia dovrebbe cadere sui genitori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; se la bambina fosse stata vaccinata contro il morbillo, di sicuro non le sarebbe venuto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per come la vedo io, quei due sono parte del problema che ha ucciso la figlia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; crudele dirlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mai quanto sia crudele morire di morbillo da bambini, nel 2015. Quando si poteva evitare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;QUELLO e&amp;rsquo; crudele.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il ciclo dell&#39; Eierlegende Wollmilchschwein</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/futurologi/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 22:27:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/futurologi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In questi giorni sono molto felice per alcuni motivi (su uno di questi faro&amp;rsquo; un post, a breve) cosi&amp;rsquo; visto che mi va di scherzare ho deciso di improvvisarmi futurologo anche io, e di spiegarvi un attimo come prevedo il futuro. Lo faro&amp;rsquo; come fanno i futurologi (e quelli come Casaleggio)  &amp;ldquo;inventando&amp;rdquo; semplicemente uno schema gia&amp;rsquo; noto e pretendendo che la prassi passata sia anche futura. Per fare questo inventero&amp;rsquo; un nuovo ciclo destinato a ripetersi,  ovvero il ciclo di &amp;ldquo;Eierlegende Wollmilchschwein&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un &lt;em&gt;&amp;ldquo;Eierlegende Wollmilchschwein&amp;rdquo;&lt;/em&gt; in tedesco e&amp;rsquo; un maiale, che produce anche lana, latte e uova. Esistono numerose raffigurazioni di questo animale mitologico, come per esempio questa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://static.cosmiq.de/data/question/de/8e1/f0/8e1f0d1fe974835ec2684e28aae2e290_1_orig.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure questa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://crazy-crow.de/wp-content/uploads/2013/08/eierlegendes-Wollmilchschwein.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pronuncia di queste due parole e&amp;rsquo; semplicissima: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=-gt7YWwOmRo&#34;&gt;qui trovate la parola pronunciata correttamente, e ripetuta ben 210 volte.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il concetto e&amp;rsquo; semplice, ma sinora nessuno aveva notato si tratti di un vero e proprio ciclo. A questo punto, ho deciso di chiamarlo proprio cosi&amp;rsquo;: il &amp;ldquo;Ciclo Eierlegende Wollmilchschwein&amp;rdquo;, o Ciclo EgndWMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo per esempio html.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando nasce, e&amp;rsquo; un formato che formatta il testo. Dico formatta perche&amp;rsquo; non si cura di impaginarlo. Fa egregiamente bene il proprio lavoro, ma&amp;hellip; bisogna aggiungerci roba. Cosi&amp;rsquo; si aggiungono nuovi tag, e nuovi tag, e nuovi tag, sino a quando non si decide per il salto di qualita&amp;rsquo; definitivo e lo si ingloba con xml. Poi si decide di esagerare, e si passa ad html 5. Arrivati a questo punto, arriva qualcuno e dice: ehi, ma io che faccio se voglio scrivere due o tre pagine su un blog?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora zac: arriva Markdown. Markdown, se ci fate caso, ha circa la stessa potenza che aveva html alla sua nascita. Non ci mancherebbe niente se anziche&amp;rsquo; Markdown usassimo il vecchio html delle origini. L&amp;rsquo;unico problema sarebbe che staremmo dando dei cretini a quelli  dell&amp;rsquo; HTML 5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo;, ecco che facciamo Markdown. L&amp;rsquo;equivalente (in termini di features) del primo HTML, ma diverso, cosi&amp;rsquo; non insultiamo nessuno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stessa cosa succede, che so io, ai server di posta elettronica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima arriva sendmail. Il quale decide che per configurarsi ha bisogno di un linguaggio Turing-Completo, e specialmente leggibile quanto l&amp;rsquo;etrusco. Quando l&amp;rsquo;universo mondo si rompe le palle di configurare una roba che sembra piu&amp;rsquo; adatta per essere la parodia di &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/INTERCAL&#34; title=&#34;Intercal&#34;&gt;Intercal&lt;/a&gt; che un &amp;ldquo;linguaggio Turing-Completo&amp;rdquo;, arrivano postfix e qmail. I quali, insomma, provano ad essere piu&amp;rsquo; semplici. Qmail muore perche&amp;rsquo; il suo sviluppatore e&amp;rsquo; troppo bravo per lavorare con gente ignorante come lui, e rimane Postfix: Wietse Venema e&amp;rsquo; abbastanza tollerante da lavorare con uno come Wietse Venema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passa qualche anno, e cosa diventa Postfix? Diventa l&amp;rsquo;ennesimo Eierlegende Wollmilchschwein dell&amp;rsquo;informatica: un framework di demoni che girano chiacchierando tutto il tempo, ognuno dei quali ha un proprio alfabeto di item di configurazione. Nessun umano conosce del tutto la configurazione. Ovviamente il Venema non te la ordina semplicemente in modo che sia comprensibile: no, lui e&amp;rsquo; un seguace del comando &amp;ldquo;man&amp;rdquo;, quello delle origini, della tradizione orale, dello sciamanesimo e della trance dentro le tende sacre. Se vi chiedete cosa siano quei tepee fumanti che vedete dentro alcune multinazionali, lo avete capito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora che succede? Succede che arriva OpenSMTPD. Il quale e&amp;rsquo; semplice da configurare, semplice da deployare&amp;hellip; e ha gia&amp;rsquo; una marea di richieste per nuove features. Morale: entro 5-10 anni, smtpd si dotera&amp;rsquo; di una sintassi capace di descrivere il caso in cui &lt;em&gt;&amp;ldquo;io ti mando la posta ma in realta&amp;rsquo; non volevo proprio scriverti una cosa cosi&amp;rsquo; brutta e allora il messaggio resta in coda ma tenendo conto che sei dal parrucchiere allora viene passato al backup mx del parrucchiere, che essendo gay ha un relay della stessa marca e allora si sposano e adottano un mime-format perche&amp;rsquo; in Olanda si puo&amp;rsquo;&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un altro esempio classico e&amp;rsquo; Microsoft Office. Gigabytes e gigabytes di mostruosita&amp;rsquo; implementativa, contiene al proprio interno dei &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Easter_eggs_in_Microsoft_products&#34;&gt;videogiochi &lt;/a&gt; , dei sistemi di fatturazione per il pesce, le fotografie del team di ingegneri&amp;hellip; ah, no, quella e&amp;rsquo; Apple, e tanta altra roba della quale, detto onestamente, ne&amp;rsquo; io ne&amp;rsquo; voi faremo mai un cazzo di niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Risultato? Ad un certo punto arrivano le applicazioni office sul cloud, e scopriamo che:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La pattaforma piu&amp;rsquo; diffusa, google documents, implementa un&amp;rsquo;interfaccia simile a Microsoft Write.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I tablet e i cellulari sono invasi da applicazioni office con 4 feature in croce, che vanno bene per il 99% della popolazione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le suite di office alternative, Libreoffice o KingsoftOffice vanno benone agli utenti, e hanno &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;20&lt;/sub&gt; delle features di office.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; il ciclo dell&amp;rsquo; Eierlegende Wollmilchschwein . L&amp;rsquo;ho visto succedere a praticamente tutto. Allora prima Linux aveva un normale file rc per partire. Poi e&amp;rsquo; passato al sistema di init di system V. Poi e&amp;rsquo; arrivato systemd e si sta ingoiando ogni cosa. Appena systemd sara&amp;rsquo; diventato il sistema che fa ogni cosa, utente compreso,  sapete cosa succedera&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che qualcuno arrivera&amp;rsquo; e dira&amp;rsquo;: ehi, ma se invece usassimo dei file di script che vengono attivati in sequenza, a seconda del runlevel?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stessa cosa per i telefoni. I cellulari inizialmente servivano a telefonare. Poi sono arrivati quelli &amp;ldquo;smart&amp;rdquo;, che fanno praticamente tutto. Adesso hanno anche la vostra segretaria dentro, Siri, Verdana &amp;amp;co. Prima o poi, quando il cellulare sara&amp;rsquo; anche vostra moglie e tutti i vostri amici, arrivera&amp;rsquo; la solita Apple. E inventera&amp;rsquo; un prodotto rivoluzionario: iSpeak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All&amp;rsquo;ufficio brevetti, verra&amp;rsquo; descritto in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dispositivo a batteria con 10 tasti numerici, in grado di consentire a due persone di comunicare tra loro a distanza, emettendo suoni dalla bocca.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E ci saranno le persone che osanneranno chi ha ideato questa cosa, tipo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ehi, hai visto iSpeak? Che figata!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si, mi sto ancora chiedendo che genio sia uno che fa una cosa del genere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eh, ma come si fa, dico, a pensare ad un coso con dieci soli tasti che fai un numero e chiama?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ah, non so. Alla Apple sono dei genii, a semplificare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E&amp;rsquo; vero, guarda com&amp;rsquo;e&amp;rsquo; semplice coi tasti! Facevo una fatica, con quella merda di touchpad&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Massi&amp;rsquo;, mettere un touchpad su un telefono. Sara&amp;rsquo; stata un&amp;rsquo;idea di Microsoft.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Che merde. Per fortuna ci sono i creativi di Apple.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Stessa cosa avverra&amp;rsquo; per le auto. Avrete sentito dire che Apple sta per entrare nel mondo dell&amp;rsquo; automobile con una cosa rivoluzionaria. In effetti il design dell&amp;rsquo;auto Apple e&amp;rsquo; molto semplice, e ricorda molto la prima versione dell&amp;rsquo; iPhone.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si tratta di un veicolo che serve a cambiare posizione nello spazio. Non suona alcun tipo di musica. Non comunica con un cazzo di niente. Se volete frenare, frenate. Se la strada e&amp;rsquo; scivolosa, non dovevate uscire di casa. Non ha airbag: se non volete morire in un incidente, non fatene. Non ha ESP e ABS: se la strada e&amp;rsquo; difficile, andate piu&amp;rsquo; piano. E&amp;rsquo; semplicemente descritta all&amp;rsquo;ufficio brevetti come &amp;ldquo;veicolo a quattro ruote capace di traslare persone nello spazio&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questa, ovviamente, sara&amp;rsquo; l&amp;rsquo; iMove 1. Perche&amp;rsquo; l&amp;rsquo; iMove 6 avra&amp;rsquo; dentro lo stereo, la tv, la jacuzzi, l&amp;rsquo;airbag, il parrucchiere, l&amp;rsquo; ABS, lo stadio olimpico, l&amp;rsquo; ESP, il palazzetto del ghiaccio, la chiusura centralizzata e il mestiere piu&amp;rsquo; antico del mondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed ecco la definizione corretta del ciclo  dell&amp;rsquo; Eierlegende Wollmilchschwein:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dato un qualsiasi prodotto soggetto a competizione e gestito da vanagloriosi imbecilli, esso si riempira&amp;rsquo; di inutili capacita&amp;rsquo;, al solo scopo di mostrare quanto e&amp;rsquo; flessibile e quanto lunga sia la minchia di chi produce il prodotto. Dopodiche&amp;rsquo;, quando si ottiene un oggetto che fa troppe cose rispetto alle esigenze di chi lo compra, un altro vanaglorioso imbecille decide di produrre la sua versione semplice: il prodotto che &lt;em&gt;fa le cose che deve fare&lt;/em&gt;. E il suo inventore viene acclamato come se fosse un genio.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Il ciclo  dell&amp;rsquo; Eierlegende Wollmilchschwein, cioe&amp;rsquo;, comprende tre stati:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Quando il prodotto &lt;strong&gt;fa&lt;/strong&gt; le cose che deve fare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando il prodotto &lt;strong&gt;fa praticamente ogni cosa sia possibile fare&lt;/strong&gt; da qui ad Aldebaran.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando il prodotto &lt;strong&gt;torna a fare&lt;/strong&gt; le cose che deve fare, ma ha un altro nome.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Questo fenomeno puo&amp;rsquo; venire osservato in qualsiasi contesto. Se prendiamo per esempio una roba come SAP R3, o qualcosa come Plan9, noterete subito che si e&amp;rsquo; trattato del momento in cui il prodotto era &amp;ldquo;perfetto&amp;rdquo;, nel senso che FACEVA TUTTO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma, proprio ed esattamente nel momento in cui qualcosa FA TUTTO, ma proprio TUTTO quello chesi puo&amp;rsquo; fare con un prodotto di quel genere, ecco che arriva un genio e dice &amp;ldquo;ecco, torniamo alla semplicita&amp;rsquo;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non so di preciso quando tornera&amp;rsquo; command.com, o quando avremo di nuovo il tasto &amp;ldquo;Turbo&amp;rdquo; sui nostri smartphone/tablet (magari per risparmiare batteria?). Non so dirvi quando riavremo Ubuntu che se ne esce con twm, o qualcuno cerchera&amp;rsquo; di venderci Motif.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ovviamente che queste cose si chiameranno con un nome diverso, e che il &amp;ldquo;cellulare per parlare con un&amp;rsquo;altra persona premendo dieci tasti&amp;rdquo; non si chiamera&amp;rsquo; certo &amp;ldquo;telefono cellulare&amp;rdquo;, ma &amp;ldquo;parlofono&amp;rdquo;, o roba del genere. So che un&amp;rsquo;automobile il cui unico scopo sia quello di traslarvi nello spazio non verra&amp;rsquo; certo chiamata &amp;ldquo;automobile&amp;rdquo;, ma qualcosa tipo &amp;ldquo;zip&amp;rdquo;. Ma so anche per certo che, quando la vostra casa sara&amp;rsquo; intelligente, sapra&amp;rsquo; curarvi se state male, vi cucinera&amp;rsquo; il cibo, fara&amp;rsquo; i conti, paghera&amp;rsquo; le bollette, si pulira&amp;rsquo; da sola e vi trovera&amp;rsquo; un marito, qualcuno brevettera&amp;rsquo; un&amp;rsquo;invenzione incredibile, che all&amp;rsquo;ufficio brevetti verra&amp;rsquo; descritto cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Edificio con dentro dello spazio. Serve ad abitarci.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; possibile anche prendere delle tecnologie che sono ancora in un punto intermedio e cercare di prevederne il futuro. Prendiamo http: il &amp;ldquo;protocollo del web&amp;rdquo; e&amp;rsquo; comparso in versione 0.9, quando potevate a malapena fare una GET e avere un nome a dominio su UN ip (mancava ancora l&amp;rsquo;header Host:) . Poi arriva la 1.0, e gia&amp;rsquo; potete fare una POST , e infine con la 1.1. aggiungono pipelining, keepalive e chunking della risposta, che diventa asincrona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto bene?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ovviamente no: perche&amp;rsquo; adesso che arriva il protocollo versione 2.0, ci hanno aggiunto dentro heartbeat, streaming, multistream, segnalazione, e tutto quanto si poteva saccheggiare dagli altri protocolli esistenti. In questo senso, il protocollo si trova tra lo stadio 1 e lo stadio 2. Appena avranno aggiunto, diciamo con http 3.0 o 4.0, anche il modulo per pagare le tasse e un apposito header per chiedere la mano alla vostra fidanzata, arrivera&amp;rsquo; qualcuno e tirera&amp;rsquo; fuori una grande scoperta: il Protocollo Per Leggere Contenuti da un Server , detto RRSP (Remote Reading Simple Protocol), che sara&amp;rsquo; un protocollo molto semplice, e conterra&amp;rsquo; una sola istruzione: &amp;ldquo;GIMME &lt;URI&gt;&amp;rdquo; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso del resto e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; accaduto a SOAP. Quando nacque sembrava una cosa quasi sensata, e dava la possibilita&amp;rsquo; di serializzare la rappresentazione di un servizio. Ma col tempo, a furia di aggiungere schemi, strutture, features e gingillini, il risultato e&amp;rsquo; stato che per chiedere ad un server di dirvi se fosse ancora su, dovevate compilare una chiamata che contenesse nome, cognome, patente, libretto, segno astroligico babilonese del papa del vostro server, dichiarazione dei redditi, e un misterioso &amp;ldquo;certificato di serialita&amp;rsquo;&amp;rdquo;, e si mischiano header si altri protocolli con formati s-mime, tutti dentro il SOAP. Avete ottenuto MM7.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando SOAP e&amp;rsquo; stato sminchiato sino a diventare insostenibile, che cosa succede? Succede che qualcuno arriva e dice: ehi, ma facciamo una cosa semplice ove il protocollo fa il protocollo invece di fare anche la lavastoviglie? E via, il ciclo dell&amp;rsquo;Eierlegende Wollmilchschwein si compie, e arriva REST. Il protocollo che fa il protocollo.  Magnifico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente anche REST sara&amp;rsquo; presto ingrassato di feature sino a scoppiare, e probabilmente vi troverete ad avere a che fare con SLEEP, il successore di REST, che avra&amp;rsquo; una grande caratteristica: essere un protocollo che fa il protocollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, adesso avete capito come fare i futurologi: prendete qualcosa che e&amp;rsquo; successo in passato, fatene una regola, date alla regola un nome in un&amp;rsquo;altra lingua, e pac: avete la regola eterna, il principio zero dell&amp;rsquo;universo, della vita e di tutto quanto, applicando &amp;ldquo;rigorosamente&amp;rdquo; il quale potete prevedere il futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semplicemente, prevedendo il passato.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una cretina della madonna</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/strupo/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 23:33:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/strupo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;So che di Madonna e delle cose che dice sullo stupro scriveranno in tanti, ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;
una sola cosa che secondo me non viene mai detta. Non viene mai detta perche&amp;rsquo; tutti hanno paura a dirla, o forse perche&amp;rsquo; fa troppo brutto dirla. Eppure, sarebbe ora che qualcuno accendesse il cervello e iniziasse a dire chiaramente questa cosa, se non altro perche&amp;rsquo; il fenomeno sta diventando seccante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si parla di stupro, e&amp;rsquo; sempre quasi impossibile mettere in dubbio la parola di colei che ne racconta uno. Infatti io non la metto in dubbio. Ci rido sopra, come si fa per le barzellette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; qui stiamo dimenticando una cosa: lo stupro e&amp;rsquo; un crimine. Ed e&amp;rsquo; una cosa seria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se e&amp;rsquo; una cosa seria, vuol dire che non e&amp;rsquo; una posa che ti spari per sembrare interessante.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-no-non-esiste-niente-come-vanity-rape-e-un-concetto-che-non-ha-nemmeno-senso:1e5a507b83e1f315ed8298e8e6a39292&#34;&gt;E no, non esiste niente come &amp;ldquo;Vanity Rape&amp;rdquo;. E&amp;rsquo; un concetto che non ha nemmeno senso&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Sono disposto a pensare che lo star system americano sia un posto molto pericoloso, persino per chi non lo frequenta ancora, ma lo frequentera&amp;rsquo; in futuro. Oppure sono disposto a pensare che per diventare una star , subire uno stupro sia un prerequisito. Oppure, la percentuale statisticamente anomala di star dello spettacolo che hanno subito abusi lascia un pelino perplessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lascia poi perplesso il fatto che, quando i giornalisti scavano nelle loro vite, di questi stupri non esiste traccia. Non ci sono MAI denunce:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il 100% delle star americane che hanno subito uno stupro, &lt;em&gt;ha anche dimenticato di denunciarlo alla polizia.&lt;/em&gt; Strano, eh?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sicuro, sicuro: denunciare e&amp;rsquo; un processo duro ed umiliante. E ci credo. Va bene, sono disposto ad accettare sulla fiducia che quando una ha subito uno stupro se ne vergogna cosi&amp;rsquo; tanto che anche raccontarlo alla polizia prima
e in tribunale dopo sia un peso terribile. Ci sta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come ci sta che durante i processi in tribunale , si faccia uscire la gente dall&amp;rsquo;aula quando parla la vittima. Ok, queste persone faticano molto a raccontare.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; proprio perche&amp;rsquo; faticano molto che non mi aspetto di vederle su Vanity Fair a rilasciare interviste sul loro stupro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; queste persone che hanno, a detta loro, subito stupri che sono stati cosi&amp;rsquo; terribili ed umilianti da raccontare alla polizia e ad un tribunale, poi guarda caso non hanno &lt;em&gt;il minimo problema&lt;/em&gt; a raccontarlo in TV, alla Radio, su Metropolitan, su Vanity Fair&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Trovo un pochino strano, come dire, che un&amp;rsquo;esperienza cosi&amp;rsquo; pesante, umiliante, terribile da raccontare, finisca puntualmente su tutti i rotocalchi del pianeta, con tanto di fotografia della star in perizoma.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.celebitchy.com/wp-content/uploads/2013/08/wenn20323917.jpg&#34; alt=&#34;Cosa mi metto per denunciare uno stupro?&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, non voglio dire che una donna colpita da uno stupro debba per forza rimanere in lacrime tutta la vita. Franca Rame si riprese e fu vista ridere anche dopo lo stupro. Ma MAI fu vista ridere &lt;strong&gt;mentre&lt;/strong&gt; parlava dello stupro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente Franca Rame, che fu comunista e femminista, fece militanza e combatte&amp;rsquo; con tutte le sue forze in favore delle donne violentate. Ma quando raccontava di questa cosa, &lt;em&gt;non sorrideva mai&lt;/em&gt;. Non avete foto di Franca Rame in perizoma che racconta del suo stupro a Vanity Fair, con un sorriso smagliante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di solito avete foto di lei che ne parla , molto ma molto seria.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Sono piccoli dettagli che si notano &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Certo, direte voi che per Madonna sono passati molti anni, e magari ha &amp;ldquo;rielaborato il trauma&amp;rdquo;. Anche Franca Rame fu piuttosto longeva, ma non ricordo che sia mai riuscita a sorriderci sopra e a raccontarlo a riviste per sciocchine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma rimane questo fatto strano: che quando normalmente avete a che fare con una vittima di stupro, il giornalista la riprende da dietro, camuffa la voce, si percepisce chiaramente una difficolta&amp;rsquo; nel raccontare, le risposte arrivano a monosillabi&amp;hellip; molto diverso dal disinvolto cinguettare di stupro delle star americane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E poi, possibile mai che gli stupratori li prendano solo in Europa? Anzi, no, li prendono persino in India. E persino in India le donne li denunciano. E non mi dite che sia piu&amp;rsquo; facile in India, denunciare uno stupro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cioe&amp;rsquo; ormai sono troppe. E tutte a Hollywood. E non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; mai una denuncia. E mai un giorno di ricovero. E mai una famiglia che se ne accorga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possibile che solo lo sceriffo di Hollywood non si accorga mai di nulla?&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Possibile che nessuno si renda conto che il Vanity Rape sta diventando parte del business, da quelle parti? &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;E allora torno al punto: lo stupro e&amp;rsquo; una cosa MOLTO seria. E non e&amp;rsquo; di quelle cose che si raccontano per essere interessanti. Certo, di volta in volta negli USA tante cose hanno reso interessanti le persone. &amp;ldquo;Ciavevano i probllemi&amp;rdquo;, avrebbe detto Verdone. La droga e&amp;rsquo; un esempio. Alcuni sono arrivati a dire di essere bipolari, solo per sembrare interessanti. Evidentemente anche la violenza rende interessanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma sono problemi un pochino troppo pesanti perche&amp;rsquo; si possa tollerare l&amp;rsquo;uso che ne fa lo star system.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso mi becchero&amp;rsquo; del maschilista. Del maiale chauvinista che dice alla povera vittima &amp;ldquo;ti sei inventata tutto&amp;rdquo;, la frase piu&amp;rsquo; odiosa che una donna violentata si possa sentire dire. Bene, lo faccio ugualmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Madonna si e&amp;rsquo; inventata tutto.&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madonna si e&amp;rsquo; inventata tutto perche&amp;rsquo; anche donne con le palle d&amp;rsquo;acciaio, come Franca Viola, Franca Rame, e tante altre, quando sono riuscite nella loro militanza a parlare di stupro, del LORO stupro, non sono MAI riuscite a farlo&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Su giornali per cretine sculettanti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Senza mai avere fatto anche la piu&amp;rsquo; pallida denuncia alla polizia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Senza mai aver fatto qualcosa per far finire in galera il colpevole.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Con lo stesso tono e lo stesso sorriso delle star americane.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dicendo sempre e solo cazzate maschiliste al solo scopo di scatenare polemiche.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; diciamolo pure: nel mondo civile , le donne che hanno il coraggio di raccontare ai giornali del proprio stupro, sono quasi sempre donne che chiedono condanna per gli stupratori e invitano le altre donne ad uscire dalla vergogna e denunciare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel mondo dorato delle starlette americane, invece, il coraggio di raccontarlo ce l&amp;rsquo;hanno anche le piu&amp;rsquo; debosciate cretine , non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; mai traccia di denuncia, non si sa mai chi sia stato il colpevole, e quanto alle altre donne, beh, fate come loro: non denunciate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, se io fossi Madonna e dovessi spiegare alla gente come mai ho subito tutti questi &lt;em&gt;interessanti&lt;/em&gt; stupri, senza mai denunciarne uno, probabilmente direi cose tipo &amp;ldquo;e&amp;rsquo; terribilmente difficile denunciare&amp;rdquo;, ma se tutte le stuprate di Hollywood cominciano a non denunciare, non esiste mai traccia di un cazzo di ricovero in un ospedale, (che stupratori umani che incontrano! ) e mai traccia di un colpevole, e la famiglia NON si accorge mai di niente, beh, qualche sospetto inizia a venirmi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inizi a venirmi perche&amp;rsquo; se uno strupratore ti carica di mazzate (non sono personcine delicate, di solito), ti rompe il naso o ti stacca i denti, normalmente mamma se ne accorge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, la signorina Ciccone puo&amp;rsquo; fare quel che vuole. Puo&amp;rsquo; darsi alla Qabalah cingalese, alla dance transiberiana, farsi chiavare dal Garcon d&amp;rsquo;Amour che le aggrada di piu&amp;rsquo; , e tutto quanto va bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ci sono cose sulle quali non si dovrebbe scherzare. Dire di avere un cancro per ottenere l&amp;rsquo;attenzione degli altri, per dire. O dire di essere bipolari perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; una malattia &amp;ldquo;cool&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure inventare uno stupro di sana pianta.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-no-non-esiste-niente-come-vanity-rape-e-un-concetto-che-non-ha-nemmeno-senso-1:1e5a507b83e1f315ed8298e8e6a39292&#34;&gt;E no, non esiste niente come &amp;ldquo;Vanity Rape&amp;rdquo;. E&amp;rsquo; un concetto che non ha nemmeno senso&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;E se proprio devi inventarlo, cara signorina Ciccone, allora spendi un pochino dei soldi che hai, raccogli informazioni, fatti scrivere il copione da uno specialista, con la consulenza di gente che magari e&amp;rsquo; stata stuprata davvero, e impara a recitare bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo;, non ti credo proprio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E sarebbe ora che a dirlo fosse anche qualche donna.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dare fastidio perche&#39; si esiste.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/feudi/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 18:46:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/feudi/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; un tema che e&amp;rsquo; uscito dal mio post su Manno, ed e&amp;rsquo; il meccanismo - di cui si parla sempre poco - che da sempre coinvolge la societa&amp;rsquo; italiana, specialmente quando si parla di economia. Mi riferisco alla tremenda ostilita&amp;rsquo; che colpisce non il singolo imprenditore, ma un nuovo settore di imprenditori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi riferisco al momento, cioe&amp;rsquo;, in cui nasce una nuova professione. Il momento specifico nel quale un lavoro o un settore che prima non esistevano minaccia di creare una nuova classe di imprenditori e di lavoratori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per capire questo dobbiamo andare indietro ci circa un secolo. Il 95% della popolazione lavorava in campagna, ovvero nell&amp;rsquo;agricoltura. La quale aveva certamene una fame di braccia, visti i metodi arcaici che si usavano per coltivare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;altro canto, questa fame di braccia NON produceva alcuna crescita dei redditi perche&amp;rsquo; il rapporto col lavoro era di tipo cattolico: il lavoro come punizione per l&amp;rsquo;uomo, come male imposto da dio in seguito al peccato originale. Di conseguenza non bastava lavorare: occorreva faticare. E non bastava essere stanchi: occorreva che la fatica diventasse tormento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo quando potevate mostrare chiari segni di tormento da fatica, si diceva di voi che foste dei lavoratori. In questo senso, le condizioni del lavoratori nelle campagne erano subumane. Chi creda ancora alle storie di campagna molto Eataly, con le fattorie del Mulino Bianco e le famigliole felici, non ha capito nulla di quanto avveniva. Le persone valevano poco piu&amp;rsquo; delle bestie, in certi casi anche meno (dovendo scegliere a chi dare soldi, si curava la mucca ma non la moglie, insomma) e la dignita&amp;rsquo; dei lavoratori era una cosa praticamente sconosciuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;erano i grandi proprietari, spesso nobili,  i proprietari meno grandi (che spesso erano i pochi prfessionisti dell&amp;rsquo;epoca, come medici o notai) , pochissimi piccoli, e poi a seconda della zona manovali o mezzadri, ovvero gli schiavi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non dico che i primi godessero dello Jus Primae Noctis, ma diciamolo apertamente: era meglio essere molto gentili con loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, arriva l&amp;rsquo;industria, che inizia a svuotare le campagne. Certo, Charlie Chaplin e la dialettica sindacale ci fanno vedere che nella fabbrica gli uomini erano solo numeri e che avevano a che fare con macchine, ma rispetto a prima era un miglioramento notevole. Era un miglioramente notevole perche&amp;rsquo; un rapporto impersonale con la fabbrica era meglio del personalissimo schiavismo di prima. Meglio essere un numero come tanti, che essere lo schiavo con il nome e il cognome stampato sulle catene , insomma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa cosa non piacque ai latifondisti e ai caporali che davano lavoro ai braccianti. Sia perche&amp;rsquo; fece salire la domanda di braccia , sia perche&amp;rsquo; fece salire il costo della manodopera, ma il problema era diverso:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;da-quel-momento-c-era-l-alternativa:fd3357bded07e80f66c48fd51be112cc&#34;&gt;Da quel momento c&amp;rsquo;era l&amp;rsquo;alternativa.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Prima non c&amp;rsquo;era. Dovevate chinare la testa, perche&amp;rsquo; cambiare aria era difficilissimo, gli artigiani ereditavano il mestiere del padre, e in quella zona c&amp;rsquo;era solo &amp;ldquo;lui&amp;rdquo;, quello che vi vessava. E non potevate farci niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ad un certo punto arriva alternativa: vado a lavorare in citta&amp;rsquo;, e ci porto pure la famiglia. E I FIGLI. Le future braccia che se ne vanno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente la societa&amp;rsquo; italiana reagisce, e in pochi decenni si riesce a dare le stesse condizioni di merda a contadini ed operai. Nasce Confindustria, si crea la corporazione degli industriali, e via. Ma le sorprese non arrivano qui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa si ripete quando , nel dopoguerra, nasce il mondo dei servizi.  Industriali e proprietari di terre si trovano per la seconda volta ad avere di fronte un settore che cresce, assorbe la manodopera, e  cambia gli equilibri di potere tra datore di lavoro e lavoratore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma anche questo si blocca con la nascita degli Ordini, che prendono i professionisti, ovvero le figure chiave del mondo dei servizi del secolo scorso, e li imbrigliano in un sistema corporativo che ne regola il numero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed ecco che sfuma l&amp;rsquo;alternativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso siamo alla nascita del settore IT, del mondo dei computer di massa. Chiedetevi quali fossero le speranze di un giovane diplomato che prendesse la maturita&amp;rsquo; nel 1989. Quali erano?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lavorare per qualche industria e piano piano crescere di reddito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diventare un professionista iscritto ad un Ordine.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lavorare per un imprenditore del luogo e subirne il carattere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprire un negozio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ereditare il lavoro di papa&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trovare un impiego statale.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;se esaminate le prospettive nel 1989, scoprite che in TUTTI i casi si sarebbe trattato &lt;em&gt;di una trafila di ostacoli , esercitati da ordini, associazioni, comune, politici vari&lt;/em&gt; al preciso scopo di mantenere &lt;strong&gt;un numero chiuso&lt;/strong&gt; ovvero di gestire in qualche modo il rapporto tra domanda ed offerta nel mercato del lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lavorare per qualche industria significava finire nelle mani di sindacati e varie politiche industriali. Per diventare professionisti avevate bisogno di superare le barriere poste dagli ordini. Per andare a lavorare da un piccolo imprenditore dovevate essere disposti a lunghi apprendistati, lavoro nero, e tante altre angherie. Per aprire un negozio avevate bisogno che nessuna altra associazione facesse ricorso al comune per avervi dato la licenza. Per ereditare il lavoro di papa&amp;rsquo; serviva il papa&amp;rsquo; con il lavoro, e per l&amp;rsquo;impiego statale serviva la raccomandazione.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;non-potevate-fare-niente-senza-dover-elemosinare-un-favore-a-qualcuno:fd3357bded07e80f66c48fd51be112cc&#34;&gt;Non potevate fare niente senza dover elemosinare un favore a qualcuno&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Poi esplode l&amp;rsquo;informatica. Negozi ovunque, e spesso non erano nemmeno negozi, visto che la categoria non esisteva. Consulenti, programmatori, tutti professionisti nuovi, SENZA CHE ESISTESSE UN ORDINE capace di gestirne i numeri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imprese sulle quali confindustria aveva poco da dettare legge, come gli ISP, i quali - ed era chiaro - si trovavano a gestire qualcosa che sarebbe presto diventato essenziale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma specialmente:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gente che mollava il lavoro di prima per darsi all&#39;informatica.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Questo li faceva imbestialire. Il fatto che vi fosse spazio. Il fatto che potesse aprire un negozio di informatica , che i negozi di computer non fossero quasi mai iscritti a nessuna conf-*, che stessero nascendo catene di negozi dei quali nessuno sapeva &amp;ldquo;di chi sei figlio&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli ISP poi erano visti come il demonio. Il comune di Bologna arrivo&amp;rsquo; ad offrire connettivita&amp;rsquo; gratis pur di farli chiudere.Il motivo per il quale fu chiaro che si trattava di una inizitiva pelosa era legato sia alla scelta del fornitore (Cineca) sia per il fatto che , oltre a quell&amp;rsquo;iniziativa , altri forzi del comune di Bologna per lo sviluppo del digitale non se ne videro. Se non quando la Bertolini, sfidante di Guazzaloca, disse che voleva costruire il &amp;ldquo;campus digitale&amp;rdquo;, fatto esclusivamente di cooperative rosse e di onlus, con impiego di soli volontari e obiettori di coscienza, che pero&amp;rsquo; avrebbero offerto al pubblico le stesse cose delle aziende esistenti. Cosa che avrebbe fatto chiudere qualsiasi altra azienda digitale di Bologna, &lt;strong&gt;che invece la manodopera la pagava&lt;/strong&gt;. Per fortuna vinse Guazzaloca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come se non bastasse, era difficilissimo imbrigliare gli informatici in un Sacro Ordine Italiano , costringendo i giovani a subire anni di angherie e sfruttamento prima di essere in grado di lavorare. Il motivo stava nel fatto che per fare un ordine occorre la laura, ma le le universita&amp;rsquo; non erano ancora pronte alla rivoluzione informatica, mentre gli ITIS e i licei AMBRA avevano gia&amp;rsquo; iniziato a sfornare i loro diplomati con conoscenze di programmazione ed elettronica. E come se non bastasse, c&amp;rsquo;erano gli autodidatti che poi aprivano il negozietto, quelli che avevano la BBS che prima vendevano sulla BBS e poi aprivano il negozio (con BBS dentro) quelli che avevano la BBS e poi aprivano l&amp;rsquo; ISP&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando andavamo in giro alle fiere e parlavamo con gli altri imprenditori, percepivamo chiaramente l&amp;rsquo;odio, dal momento che noi eravamo quelli che &amp;ldquo;non avevano dovuto fare la gavetta&amp;rdquo;. La &amp;ldquo;new economy &amp;rdquo; era bersagliata di critiche proprio perche&amp;rsquo; si diceva che i &amp;ldquo;veri&amp;rdquo; imprenditori e i &amp;ldquo;veri&amp;rdquo; professionisti &amp;ldquo;hanno fatto una lunga gavetta&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; &#34;Una lunga gavetta&#34; era il nome degli ostacoli, dei colli di bottiglia e dello sfruttamento nonnistico che &#34;chi era dentro&#34; applicava su &#34;chi voleva entrare&#34;. Con la scusa della lunga gavetta, chi voleva aprire un negozio doveva lavorare sottopagato, sfruttato ed in nero in un negozio esistente, gli avvocati dovevano regalare due anni gratuiti ad altri avvocati, e cosi&#39; via.  &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La struttura essenzialmente schiavista della societa&amp;rsquo; medioevale in realta&amp;rsquo; si e&amp;rsquo; mantenuta alla perfezione. Come funziona?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usciti dalla scuola, siete schiavi per una decina di anni.
Dopo dieci anni di schiavitu&amp;rsquo;, siete &amp;ldquo;liberti&amp;rdquo;, e potete finalmente essere liberi da vincoli, &lt;u&gt;MA&lt;/u&gt; non siete ancora cittadini completi e c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; qualcuno che ha piu&amp;rsquo; diritti e decide.
Dopo 20,30 anni di lavoro, siete tra quelli che &amp;ldquo;conoscono tizio&amp;rdquo;, che &amp;ldquo;conoscono caio&amp;rdquo;, che &amp;ldquo;sono un punto di riferimento&amp;rdquo;, e avete persino un reddito di rendita: benvenuti tra i patrizi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La struttura schiavistica del medioevo: semplicemente esercitata, anziche&amp;rsquo; per nascita, per eta&amp;rsquo;. Previo rimanendo che, comunque, chi nasce nella famiglia buona puo&amp;rsquo; ancora superare la piu&amp;rsquo; brutta delle fasi,  e partire dallo status di liberto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa struttura della societa&amp;rsquo;, ovviamente noi informatici eravamo insopportabili, perche&amp;rsquo; saltavamo la prima parte. Non eravamo mai schiavi. Osavamo avere un reddito pieno quando i nostri coetanei erano ancora schiavi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; questo il pensiero insopportabile per l&amp;rsquo;economia italiana:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;milioni-di-giovani-a-reddito-pieno:fd3357bded07e80f66c48fd51be112cc&#34;&gt;Milioni di giovani a reddito pieno&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Non dovete farlo. L&amp;rsquo;italia riconosce come propria soltanto un&amp;rsquo;economia ove il giovane , appena entrato nel mondo del lavoro, sia trattato come uno schiavo, privato del tempo libero e dei diritti di base, nonche&amp;rsquo; del reddito. Se anche il tempo libero e&amp;rsquo; tollerabile, allora manchera&amp;rsquo; il reddito, e viceversa. Un nuovo settore che produca giovani i quali hanno, insieme, reddito pieno e condizioni di lavoro dignitose e&amp;rsquo; il piu&amp;rsquo; grave crimine che un settore, o un imprenditore, possano commettere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essere giovani, avere il reddito e il tempo libero e&amp;rsquo; un privilegio esclusivo di alcune famiglie patrizie, &lt;strong&gt;e tale deve rimanere&lt;/strong&gt;. Pena la guerra termonucleare totale globale: niente verra&amp;rsquo; lasciato intentato pur di mettervi i bastoni tra le ruote e farvi chiudere.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Di fronte ad un nuovo settore, che non si strutturi secondo la visione schiavistica della societa&amp;rsquo; italiana, la reazione e&amp;rsquo; sempre quella di ostilita&amp;rsquo; feroce ed istintiva. Se appartenete ad una New Economy del caso, tutti quelli che potranno farvi del male ve lo faranno: per invidia, per difesa corporativa, per difesa dello status quo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Chi appartiene al vecchio status quo NON puo&amp;rsquo; tollerare un mondo del lavoro che non sia ritagliato sul sistema schiavista medioevale, cambiando la nascita con l&amp;rsquo;eta&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5,10 anni da schiavi finite le scuole.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20,30 anni da liberti dopo una lunga schiavitu&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;da vecchi essere &amp;ldquo;punti di riferimento&amp;rdquo;, ovvero la completa cittadinanza economica, ovvero la rendita.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quando nasce l&amp;rsquo; IT, e&amp;rsquo; chiaro a tutti che non  si pieghera&amp;rsquo; a questo modello: e&amp;rsquo; fatto di persone che non sono fatte di quella sostanza. E questo basto&amp;rsquo; a produrre la reazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto cio&amp;rsquo; che poteva andare contro le nuove aziende ed i nuovi professionisti, che cercavano di sfuggire allo schema schiavista, era visto come buono. Il blasfemo che osava offrire un reddito pieno ad un giovane andava  avversato e combattuto con ogni mezzo: tutto il male che potevano farvi, ve lo facevano. Avevate osato emanciparvi senza passare per la schiavitu&amp;rsquo;! Come osate? Presuntuosi! Arroganti!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Persino i vostri coetanei vi erano contro: loro erano in qualche studio a fare gli schiavi, e voi eravate gia&amp;rsquo; liberi. Hybris! Bestemmia!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi ha vinto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla fine, chi ha avuto la meglio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E potete vederlo chiaramente quando osservate un informatico di oggi, in Italia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa vedete? Com&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la sua carriera?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5,10 anni da schiavi finite le scuole.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20,30 anni da liberti dopo una lunga schiavitu&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;da vecchi essere &amp;ldquo;punti di riferimento&amp;rdquo;, ovvero la completa cittadinanza economica, ovvero la rendita.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;come vedete , &lt;strong&gt;alla fine hanno vinto loro&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manno e&amp;rsquo; solo una delle storie. Lui dava lavoro, e senza chiedere cinque, dieci anni di schiavitu&amp;rsquo;. Solo per questo: aveva di fronte una societa&amp;rsquo; che non poteva tollerare un giovane, che non fosse di buona famiglia, e che saltasse la parte di schiavitu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;saltare-la-schiavitu-iniziale-ad-inizio-carriera-e-privilegio-dei-rampolli-di-alcune-famiglie-patrizie:fd3357bded07e80f66c48fd51be112cc&#34;&gt;Saltare la schiavitu&amp;rsquo; iniziale ad inizio carriera e&amp;rsquo; privilegio dei rampolli di alcune famiglie patrizie&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Chiunque non sia nobile e si arroghi il privilegio di fare lo stesso, chiunque sfoggi pubblicamente un &lt;strong&gt;reddito pieno in giovane eta&amp;rsquo;&lt;/strong&gt; (coprite gli occhi alle vostre figlie!!) senza essere schiavo e senza appartenere ad una famiglia di patrizi,  viene visto come un usurpatore, un eretico, un attentatore dell&amp;rsquo;ordine naturale delle cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Egli avra&amp;rsquo; contro una ostilita&amp;rsquo; che non e&amp;rsquo; organizzata ma semplicemente generale:  ma prima di lui avra&amp;rsquo; questa ostilita&amp;rsquo; &lt;em&gt;chiunque&lt;/em&gt; abbia osato offrire a dei giovani questo status &lt;em&gt;contronatura&lt;/em&gt; di &amp;ldquo;giovane con un reddito pieno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; i vecchi bastardi, in Italia, mangiano la carne dei propri figli. E vogliono continuare a farlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/p9YWF_9B2JQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>