<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Apr 2015 20:46:57 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La fase degli oniroclasti.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/oniroclasti/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 20:46:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/oniroclasti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho scritto in passato delle diverse fasi dell&amp;rsquo;emigrazione, e delle cose &amp;ldquo;buone&amp;rdquo; o &amp;ldquo;cattive&amp;rdquo; che vi succedono quando emigrate. Ogni tanto torno a scriverne, di solito dopo una esperienza &amp;ldquo;fuori dalla mia comfort zone&amp;rdquo;. Una di queste, che succede emigrando altrove - tranne a Londra - e&amp;rsquo; la fase degli oniroclasti. La fase dell&amp;rsquo;oniroclastia e&amp;rsquo; la fase nella quale sentite l&amp;rsquo;emigrato italiano schifare la sua nuova patria. Tutti gli sono inferiori, questa gente non capisce niente, qui sono tutti schizzati, e tutto quanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una ragione precisa per la quale questo succede, ed e&amp;rsquo; che state attraversando la fase che io ho chiamato &amp;ldquo;oniroclastia&amp;rdquo; La fase nella quale viene distrutto il sogno che ogni italiano vive, sogno nel quale raffigura se&amp;rsquo; medesimo in un modo tanto distante dalla realta&amp;rsquo; che &lt;strong&gt;solo una cooperazione molto interessata della societa&amp;rsquo; locale puo&amp;rsquo; sostenere&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se chiedete ad un italiano a quale classe sociale appartenga, inizieranno assurdi giochi di parole per le quali si tratta di un &amp;ldquo;ceto medio-basso, ma sempre medio&amp;rdquo;, &amp;ldquo;benestanti&amp;rdquo;, &amp;ldquo;borghesi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;professionist&amp;rdquo; , &amp;ldquo;medio borghesi&amp;rdquo; , &amp;ldquo;piccoli borghesi&amp;rdquo;. Se parlate dei lavori che fanno, parliamo di &amp;ldquo;professionisti&amp;rdquo;, &amp;ldquo;ho un&amp;rsquo;azienda&amp;rdquo;, &amp;ldquo;free lance&amp;rdquo;, &amp;ldquo;libero professionista&amp;rdquo;, &amp;ldquo;creativo&amp;rdquo;, &amp;ldquo;impiegato&amp;rdquo;, &amp;ldquo;operatore di XYZ&amp;rdquo;, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se chiedete ad un italiano dove vive, ovunque viva, scoprirete che vive in un &amp;ldquo;palazzo del centro&amp;rdquo;, &amp;ldquo;zona centrale&amp;rdquo;, &amp;ldquo;prima periferia, immerso nel verde&amp;rdquo;, &amp;ldquo;palazzo signorile&amp;rdquo;, &amp;ldquo;edificio nuovo&amp;rdquo;, &amp;ldquo;appena restrutturato&amp;rdquo;, &amp;ldquo;a due passi dal centro&amp;rdquo;, &amp;ldquo;con finiture di pregio&amp;rdquo;, &amp;ldquo;zona prestigiosa&amp;rdquo;, &amp;ldquo;collegato dai mezzi&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo sogno borghese e&amp;rsquo; ovviamente sostenuto con un certo interesse da chi vuole spingere gli italiani a comprare male la casa, a sopportare un lavoro altrimenti insopportabile, a non solidarizzare coi poveri. Chi vi vende un cazzo di gabbia da polli in un condominio di merda in una zona del cazzo di una qualsiasi citta&amp;rsquo; non ve lo descrive come &amp;ldquo;finiture di pregio&amp;rdquo; o &amp;ldquo;appena restrutturato&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;a due passi dal centro&amp;rdquo; per farvelo pagare di piu&amp;rsquo;: il prezzo in quella zona e&amp;rsquo; quello, e gli edifici non cambiano la propria distanza dal centro, che conoscete benissimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt;Lo fanno perche&amp;rsquo; fa parte del contratto sociale sostenere a vicenda il delirio reciproco&lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se voi fate finta di credere di stare comprando casa in un palazzo di pregio, in un edificio signorile, con finiture pregiate, in zona centrale, o prima periferia villaggio immerso nel verde, state soddisfando un &amp;ldquo;quid pro quo&amp;rdquo;: loro illudono voi di essere dei borghesi che &amp;ldquo;abitano ma con stile&amp;rdquo;, voi state illudendo l&amp;rsquo;agente immobilare di non essere un coglione di geometra fallito che ha pagato 50 mila euro &lt;del&gt;per avere un biglietto da visita&lt;/del&gt; aprire un franchising, &lt;strong&gt;ma un agente immobiliare che tratta immobili &amp;ldquo;di un certo livello&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando qualcuno vi chiama &amp;ldquo;professionisti&amp;rdquo; quando siete semplicemente dei passacarte senza speranze di carriera, voi li ricompensate consentendo loro di dire che no, loro non hanno fatto burocrazia: loro sono gente di un certo livello, e si rivolgono ad un professionista. Cosi&amp;rsquo; loro sostengono il vostro sogno, e il patto sociale vi impone di sostenere in cambio il loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando passate i confini, il patto sociale non si applica piu&amp;rsquo;, e il vostro sogno viene continuamente distrutto.(La sola eccezione e&amp;rsquo; Londra (1) )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; quando andate a cercare casa entrate in una azienda immobiliare e dite &amp;ldquo;palazzo signorile&amp;rdquo;, &amp;ldquo;zona esclusiva&amp;rdquo; ,&amp;ldquo;zona centrale&amp;rdquo;, &amp;ldquo;finiture di pregio&amp;rdquo;, e tutta la manfrina che il vostro sogno vi impone di recitare. Il guaio e&amp;rsquo; che loro vi prendono in parola, e vi propongono un attico il cui affitto costa 10.000 euro al mese, e ve ne chiedono il triplo tra parcella e fidejussione per l&amp;rsquo;appartamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora potate via le finiture di pregio, la zona esclusiva, centrale, il palazzo signorile, e riprovate. E scoprite che a prezzi molto ragionevoli per voi ottenete una casa. Ma se credete che sia traumatico, non avete visto il peggio: e&amp;rsquo; che senza tutte quelle cose, avete avuto COMUNQUE una cosa &lt;strong&gt;migliore di quella dove stavate in Italia&lt;/strong&gt;. In questo modo, il vostro sogno borghese non e&amp;rsquo; soltanto distrutto al momento, e&amp;rsquo; distrutto &lt;strong&gt;retroattivamente&lt;/strong&gt;. Non solo non state &amp;ldquo;abitando con stile&amp;rdquo; nella vostra nuova situazione, ma &lt;strong&gt;non lo facevate neanche in Italia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando vi presentate a definirvi , scoprite che a New York il &amp;ldquo;ceto medio&amp;rdquo; inizia coi 250.000 dollari/anno,  e che qui inizia dai 150.000. E che altrove i borghesi cominciano dal milione di euro in su, e non basta avere una ferramenta per dire che &amp;ldquo;lavorate nel commercio&amp;rdquo;. Ci sono posti ove &amp;ldquo;lavoro nel commercio&amp;rdquo; indica una cosa molto diversa da &amp;ldquo;ho un negozio&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa fase, che ho passato circa 3 anni fa, siete immersi nella disperazione. Cercate disperatamente di trovare i difetti del luogo. Vi SERVE trovare i difetti del luogo, perche&amp;rsquo; dovete disperatamente togliere autorevolezza ai vostri giudici. Perche&amp;rsquo; se loro non sono davvero dei pezzi di merda classisti, &lt;strong&gt;allora voi non siete davvero chi credete di essere&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa fase, li odiate. Odiate la vostra nuova patria, perche&amp;rsquo; non accetta quel contratto sociale che in Italia tutti accettano, ovvero &amp;ldquo;tu alimenti il mio sogno e io alimento il tuo&amp;rdquo;. Cosi&amp;rsquo; se siete ad una grigliata qui, siete ad una grigliata di gente molto semplice e vi racconta &amp;ldquo;mio padre coltivava patate&amp;rdquo; . In Italia si dice &amp;ldquo;mio padre aveva un&amp;rsquo;azienda agricola&amp;rdquo;. Mica seghe: gente di un certo livello. Anche perche&amp;rsquo;, se provate a darvi delle arie, vi classificano come spocchioso e non vi invitano piu&amp;rsquo;. Dal momento che la gente dice di essere borghese &lt;strong&gt;solo quando lo e&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;, ed i borghesi frequentano eventi MOLTO diversi dagli altri, se siete borghesi e siete li&amp;rsquo;, tra loro che SANNO di non essere borghesi,  &lt;strong&gt;evidentemente siete nel posto sbagliato&lt;/strong&gt;. Che diavolo ci fate in una casa di normalissimi lavoratori se bevete il vino con l&amp;rsquo;aria di un sommelier, discutete di cucina con l&amp;rsquo;aria di un cuoco da tre stelle e parlate di viaggi come se foste un nobile del periodo vittoriano? Alcuni penseranno persino che vi piace umiliarli sottolineando le differenze di classe. Quindi, vi faranno capire che non siete graditi. E siccome i VERI borghesi non vi si inculano di striscio , rimanete soli in un limbo nel quale realizzate che il vostro sogno non vi consente di vivere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti vivono, tutti hanno amici, tutti vanno d&amp;rsquo;accordo con gli altri, e voi siete tagliati fuori. Perche&amp;rsquo;? Qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ostacolo? Il sogno che coltivate di voi stessi. E se volete essere capaci di andare al pub con loro, se volete essere capaci di andare a far i giri di bicicletta e i picnic con loro, dovete spegnere il sogno e capire che si, siete soddisfatti di quanto avete, avete piu&amp;rsquo; di prima, ma in fondo siete solo i vicini di casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mese dopo mese, siete costretti a spegnere il vostro sogno italiano. Nessuno coopera nel sostenerlo. Certo, guadagnate il triplo rispetto all&amp;rsquo; Italia. Avete una casa migliore. Un&amp;rsquo;auto migliore. Avete un lavoro migliore Fate una vita migliore. I vostri figli vanno in una scuola migliore e il vostro stile di vita e&amp;rsquo; migliorato.  Ma non siete nemmeno un decimo di quello che credevate di essere in Italia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa fase e&amp;rsquo; quella in cui odiate la vostra nuova patria. Ci sono passato, circa tre anni fa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E posso dire che oggi AMO la Germania PROPRIO per questa sua capacita&amp;rsquo;. Pensavo che fosse una cosa tipica della Germania, ma alla fine mi sto convincendo, parlando con altri emigrati, che (con l&amp;rsquo;eccezione di Londra, che e&amp;rsquo; un magnete di farlocchi) quasi tutti gli altri paesi siano simili. L&amp;rsquo;Italia sembra essere uno dei pochi paesi, insieme ai paesi dell&amp;rsquo; Est, ove esiste un contratto sociale che impone ad ognuno di nutrire l&amp;rsquo;ego altrui, a patto di ricevere in cambio nutrimento per il proprio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; Questo processo di smantellamento durissimo ed implacabile del vostro sogno e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;origine dell&amp;rsquo; ODIO che provate all&amp;rsquo;inizio verso il paese straniero &lt;/h&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; una cosa bellissima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; dico che e&amp;rsquo; una cosa bellissima?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; il sogno delirante di borghesia intellettuale e raffinata nella quale  vivete vi impedisce di migliorare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensare di essere cresciuti in una famiglia &lt;strong&gt;di un certo livello&lt;/strong&gt; con papa&amp;rsquo; che &amp;ldquo;aveva un&amp;rsquo;azienda edile&amp;rdquo; vi impedisce di realizzare che forse dovreste migliorare la vostra educazione. Non avete avuto i raffinati precettori che avevate pensato di avere: avete frequentato un liceo qualsiasi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando stavo in Italia, ogni anno le mie performance venivano misurate. Il tizio che ha parlato peggio di me ha detto che &amp;ldquo;quando c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un problema lui e&amp;rsquo; la Madonna col Bambino in Braccio&amp;rdquo;. Su sedici dimensioni di valutazione, avevo il top in tutte e sedici. Pensate sia bello? Balle. Vi impedisce di crescere. In cambio, il solo fatto di essere cosi&amp;rsquo; tale splendore serviva al mio boss per pensare di non fare &amp;ldquo;body rental&amp;rdquo; ma &amp;ldquo;consulenza&amp;rdquo;. Loro nutrivano il mio ego, io nutrivo il loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da quando sono qui, ogni anno si discute delle cose che devo migliorare. Ho un lavoro migliore di prima, finalmente faccio davvero consulenza, sono pagato meglio, ma il punto e&amp;rsquo; che devo migliorare. Un sacco di cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E mi rendo conto che se qualcuno mi avesse fatto notare i miei difetti dieci anni fa, probabilmente avrei cominciato dieci anni fa, e ora sarei molto oltre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi mi ha definito &amp;ldquo;la Madonna col Bambino in Braccio&amp;rdquo; non mi ha fatto un favore. Certo, cosi&amp;rsquo; lui gestiva il team &amp;ldquo;dei migliori selezionati tra i migliori&amp;rdquo;, e quindi anche lui era stupendo. Uno scambio di ego perfetto. Ma cosi&amp;rsquo; non miglioravo mai. Questa cosa mi ha danneggiato.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Potete migliorare solo se partite da voi stessi&lt;/h2&gt; 

&lt;p&gt;Non da quello che CREDETE di essere , ma da quello che siete. Il mio capo mi fa un sacco di complimenti. Solo ieri mi hanno dato in mano un cliente che vende 15 milioni di automobile l&amp;rsquo;anno. Ma solo una settimana fa, su 12 dimensioni di valutazione, mi ha tirato un culo durissimo su 3. Certo, mi hanno dato un aumento che non avevo chiesto, ma sono uscito da quella riunione di valutazione con un paio di cose alle quali ripensare. E hai voglia a fare i corsi per &amp;ldquo;accettare le critiche&amp;rdquo;: un tedesco che vi critica e&amp;rsquo; tutto quello che il vostro &amp;ldquo;sogno di voi stessi&amp;rdquo; NON vuole incontrare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma d&amp;rsquo;altro canto capite che se non vi facessero questo, &lt;strong&gt;non migliorereste mai&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;italiano va in giro a dire &amp;ldquo;stay hungry&amp;rdquo;, ma contemporaneamente va in giro a dire che lui ha tutto quello che si possa desiderare. Emigrare vi serve a capire , molto chiaramente, che no, non avete davvero tutto. Potete avere molto, potete essere soddisfatti, ma siete &amp;ldquo;our expert&amp;rdquo;, non &amp;ldquo;la Madonna col Bambino in Braccio&amp;rdquo;. Perche&amp;rsquo; qui vi dicono che siete la Madonna col Bambino in Braccio solo se siete palestinesi, vergini, avete partorito e vostro figlio cammina sull&amp;rsquo;acqua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questo li odiate. Per questo all&amp;rsquo;inizio quando siete all&amp;rsquo;estero odiate il posto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questo, se sopravvivete a quel periodo senza chiudervi in un ghetto di connazionali al solito scopo di ripristinare il sogno di voi stessi,  senza frequentare solo connazionali per ripristinare il contratto sociale di nutrimento reciproco dell&amp;rsquo; ego, quando ne uscite state molto meglio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;State molto meglio perche&amp;rsquo; , spento il sogno, quando rimanete &amp;ldquo;solo&amp;rdquo; voi stessi, scoprite che non siete per niente male. E questa volta non e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ego a parlare. Questa volta e&amp;rsquo; lo specchio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potete dire di venire da un paese pieno di cultura e di storia, e atteggiarvi a raffinati intellettuali, ma se non sapete cosa sia stata la Terza Guerra di Indipendenza, voi non rappresentate ne&amp;rsquo; la cultura ne&amp;rsquo; la storia. Quando alla fine incontrerete un VERO intellettuale del posto, che sa dirvi del VOSTRO paese cose che non sospettavate nemmeno potessero succedere, vi ridimensionate molto.  Certo, quanto in TV chiamano &amp;ldquo;intellettuale&amp;rdquo; Giuliano Ferrara, alla fine dei conti e&amp;rsquo; facile sostenere un sogno di voi stessi che vi vede in grado di discutere di qualsiasi tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma quando , in preda a questo sogno, vi infilate in un vero convegno di politica attuale, scoprite che non soltanto non siete degli intellettuali perche&amp;rsquo; superate Giuliano Ferrara e Vattimo , ma non lo eravate nemmeno in Italia. La distruzione, cioe&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; retroattiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando finite in mezzo a colleghi che non sanno dove sia Torino, pensate &amp;ldquo;ah, ma gli americani non hanno nessuna cultura, sono degli ignoranti&amp;rdquo;. Ma quando, a furia di atteggiarvi , finite col partecipare ad un barbecue di studenti e dottorandi di una facolta&amp;rsquo; umanistica qualsiasi, capite che di mestiere voi fate altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; il punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma solo quando il vostro sogno e&amp;rsquo; distrutto, comprerete un libro per capirci qualcosa davvero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando eravate in Italia, sapevate dove sia Torino, ma non eravate piu&amp;rsquo; colti di un americano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il greco che se ne sta nel suo ristorante a fare il cameriere per un terzo dello stipendio di un operaio specializzato puo&amp;rsquo; coltivare quanto vuole il suo sogno di essere un sofisticato filosofo che viene dalla culla della civilta&amp;rsquo; europea, finito in mezzo ai barbari. Ma ogni volta che si presenta in qualsiasi posto, i prezzi di ogni cosa gli ricordano che lui guadagna 1300 euro al mese, un terzo di un operaio VW, e che i sofisticati filosofi normalmente sono ex ragazzi di buone famiglie col reddito mensile a cinque cifre, che hanno frequentato universita&amp;rsquo; umanistiche a numero chiuso e anche preso il PhD in filosofia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; il motivo per il quale AMO questa nazione. La capacita&amp;rsquo; di distruggere il sogno , &lt;strong&gt;frutto di un contratto sociale che obbliga chiunque a dirvi che siete stupendi se voi fate lo stesso&lt;/strong&gt;,  lasciandovi soli con i fatti della vostra vita. Da questi potete partire a ricostruire. Da questi fatti potete anche capire che in fondo vi piace quel che siete. Che siete soddisfati delle cose VERE che avete. Che potete essere soddisfatti del lavoro che fate VERAMENTE, e non di quello che SOGNAVATE di fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che essere &amp;ldquo;our expert&amp;rdquo; e&amp;rsquo; MEGLIO di essere &amp;ldquo;la Madonna col Bambino in Braccio&amp;rdquo; , se &amp;ldquo;our expert&amp;rdquo; e&amp;rsquo; tutto vero. Se e&amp;rsquo; frutto di un processo ove se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; qualcosa che non va VE LO DICONO, e se qualcosa puo&amp;rsquo; essere migliorato allora DEVE essere migliorato, &amp;ldquo;our expert&amp;rdquo; e&amp;rsquo; MOLTO superiore a &amp;ldquo;Madonna col Bambino in Braccio&amp;rdquo;. Molto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se vi vengono esposti, i vostri difetti vi spingeranno a migliorare. Se nessuno vi dice che siete carenti, crederete di essere perfetti. Se tutti vi dicono che siete &amp;ldquo;i migliori scelti tra i migliori&amp;rdquo;, non migliorerete mai.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; quel maledetto sogno , che tutti hanno alimentato in cambio del vostro ricambiare il favore, vi ha fatto MALE&lt;/h2&gt; 

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; quello che realizzate quando abbandonate la convenzione sociale di alimentare reciprocamente il sogno borghese. Quando abbandonate i vostri immobili di pregio, il vostro lavoro ad altissima specializzazione, quando abbandonate il vostro &amp;ldquo;ceto medio&amp;rdquo;, state molto meglio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;State meglio perche&amp;rsquo; riuscite a vivere coi vostri pari. State meglio perche&amp;rsquo; riuscite finalmente a GODERE del fatto di avere un lavoro migliore a prima, una casa migliore a prima, un reddito migliore a prima, &lt;strong&gt;che sono migliori nei fatti misurabili, e non in un sogno&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quando abbandonate l&amp;rsquo; Italia, siete i migliori professionisti del mondo, in mezzo agli incompetenti del luogo. Quando uscite dall&amp;rsquo;italia siete praticamente onniscenti, in mezzo a questi barbari. Quando lasciate l&amp;rsquo; Italia siete abituati a palazzi di pregio, ad una vita borghese, ad una macchina &amp;ldquo;sportiva&amp;rdquo;, a vestire &amp;ldquo;comunque in un certo modo&amp;rdquo;, e siete pieni di storia, fascino e cultura. Siete campioni di design, di stile di vita e di raffinatezza, siete dei creativi persi tra gente inquadrata e senza fantasia. Niente che queste lande barbare possano produrre sara&amp;rsquo; mai abbastanza buono per voi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In due o tre anni, questo sogno e&amp;rsquo; distrutto. Quasi ovunque andiate. USA, oriente, europa.  E credetemi, e&amp;rsquo; durissimo. E&amp;rsquo; durato tre/quattro anni, e ne sono uscito tre anni fa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mentre succede, li odiate. Li disprezzate. Li schifate. Si, hanno questo e quello, tutto quanto, ma non e&amp;rsquo; merito loro: se fosse merito loro questo, allora voi cosa dovreste avere? Avranno rubato, imbroglieranno da qualche parte. Lo so bene. Parole mie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se riuscite a sopravvivere a questo processo catartico senza tornare in Italia, se riuscite a resistere SENZA infilarvi in un ghetto di italiani e SENZA farvi macinare dall&amp;rsquo;odio o dalla nostalgia verso il vostro sogno, iniziera&amp;rsquo; il vostro cammino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando sapete chi siete, potete migliorare. Quando qualcuno vi dice che avete dei difetti, potete iniziare a risolverli. Quando sapete che lavoro fate, potete sapere se vi piaccia o meno. Quando sapete quanto guadagnate, potete sapere se volete di piu&amp;rsquo; o se vi basta. Quando sapete quanto sia sportiva la vostra auto, allora potete decidere se ne volete una piu&amp;rsquo; o meno sportiva. Quando sapete in che casa abitate, potete decidere se ne vorreste una migliore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora inizierete ad odiare, ma non odierete piu&amp;rsquo; il posto ove vi trovate per aver spento il vostro sogno di borghesia illuminata. Odierete quella societa&amp;rsquo; che vi ha instillato un sogno falso, chiedendovi in cambio di ricambiare nutrendo quello altrui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Odierete quella societa&amp;rsquo; e quel paese che vi hanno tarpato le ali impedendovi di crescere, per tutti quelli che vi hanno chiamato &amp;ldquo;La madonna col bambino in braccio&amp;rdquo;. Per tutti quelli che vi hanno definiti &amp;ldquo;i migliori scelti tra i migliori&amp;rdquo;, per tutte quelle feste &amp;ldquo;di un certo livello&amp;rdquo; cui avete partecipato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; tutto quel sogno vi ha impedito di vedere i fatti da cui potevate partire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; solo la Germania. Quasi ogni posto vi apre gli occhi, perche&amp;rsquo; &lt;strong&gt;quasi&lt;/strong&gt; in nessun altro posto vige la convenzione sociale di ingigantirsi a vicenda l&amp;rsquo; ego. Alla fine capite che il sogno che vi legava le ali e&amp;rsquo; la cosa che avete lasciato, e che quel sogno era tossico quanto la societa&amp;rsquo; che lo produce. Tossico &lt;em&gt;per l&amp;rsquo;anima&lt;/em&gt;, ma anche &lt;strong&gt;tossico per la vita&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quel sogno vi ha &lt;em&gt;impedito di migliorare&lt;/em&gt; nella maniera piu&amp;rsquo; micidiale che esiste: convincervi di essere &lt;em&gt;il non plus ultra&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; la prima fase dell&amp;rsquo;emigrazione. Questa e&amp;rsquo; la fase nella quale ODIATE e DISPREZZATE la vostra nuova patria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non importa dove la passiate ma quesa nemesi, questa catarsi, vi togliera&amp;rsquo; di dosso la peggiore delle catene: la convinzione di essere gia&amp;rsquo; arrivati alla fine del percorso. NIENTE ferma un corridore piu&amp;rsquo; di una falsa scritta: &amp;ldquo;traguardo&amp;rdquo;. Nessuna palla al piede e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; efficace, e nessuna catena e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; robusta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eppure questa palla al piede e questa catena fanno parte di un compiaciuto contratto sociale che vi intossica la vita.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E alla fine, guarderete i carnefici che hanno spento tutto il sogno con riconoscenza, quando capirete , quando vedrete quanto potete MIGLIORARE ANCORA, se solo avete il coraggio di partire dai fatti reali.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In questa fase moltissimi cedono. Molti tornano a casa, per tornare tra i migliori del mondo. I greci tornano a casa per tornare nella culla della filosofia, pur senza aver mai studiato filosofia un&amp;rsquo;ora. Gli italiani tornano nella patria della bellezza e della storia, se solo ricordassero chi diavolo sia stato questo Arduino di Ivrea. Molti altri si chiudono in un ghetto cercando le stesse convenzioni sociali. Volete conoscere i migliori professionisti del mondo? Andate a Gerresheim, nella zona italiana, ed entrate in un bar italiano. Vi renderete conto di quanta crema di Dio la Germania si stia perdendo, relegando tanto genio a consegnare pizze a domicilio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure, potete accettare la retrocessione da &amp;ldquo;Madonna col Bambino in Braccio&amp;rdquo; a &amp;ldquo;our expert&amp;rdquo;. Trovarvi nella sede di un&amp;rsquo;azienda , che ha il fatturato  annuale di Fiat nel primo quarter dell&amp;rsquo;anno, a parlare con gente che non avreste mai nemmeno sperato di poter vedere dal vivo. E il manager che vi presenta come &amp;ldquo;our expert&amp;rdquo; vi ha tirato un culo quadro sui vostri difetti, solo due settimane prima, pero&amp;rsquo; si fida abbastanza da portarvi li&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mentre quello che vi definiva &amp;ldquo;la Madonna col Bambino in Braccio&amp;rdquo;, tutta questa possibilita&amp;rsquo; non ve l&amp;rsquo;ha data. Non vi ha mai detto cosa dovevate migliorare, e quindi non potevate arrivare sino li&amp;rsquo;. Vi ha fatto del male, solo che vi piaceva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema non e&amp;rsquo; mai dove andate. Tanti posti possono distruggere il sogno tossico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma dovete prima uscirne, e per uscire da quel sogno tossico dovete prima uscire dalla nazione che ha quel sogno tossico come principale convenzione sociale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;impatto sara&amp;rsquo; durissimo, ma quando il sogno sara&amp;rsquo; morto, scoprirete che la realta&amp;rsquo; e&amp;rsquo; pure meglio, per una semplice ragione: puo&amp;rsquo; ancora migliorare un sacco. Dovete rinunciare all&amp;rsquo;idea di essere arrivati al traguardo, per scoprire quanta strada avete ancora di fronte a voi, e quante cose potete ancora fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il sogno tossico , invece, scrive &amp;ldquo;traguardo&amp;rdquo;, dove sarebbe piu&amp;rsquo; onesto scrivere &amp;ldquo;fine&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ce lo scrive un sacco bene. (2)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/LdpmOwGO-TY&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1)Londra e&amp;rsquo; una citta&amp;rsquo; che si e&amp;rsquo; finanziarizzata cosi&amp;rsquo; rapidamente da aver cancellato la necessita&amp;rsquo; di lavoro materiale nelle classi alte e medie. Se arrivate li&amp;rsquo; e sapete piantare un chiodo, o scrivere &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo; sulla console del computer, non siete dei carpentieri o dei programmatori. Siete come minimo &amp;ldquo;deputy architect&amp;rdquo; e &amp;ldquo;senior solution designer&amp;rdquo;. Tanto e&amp;rsquo; lo stupore per chiunque sia capace di realizzare qualcosa con le proprie mani, che OGNI tecnica e&amp;rsquo; considerata come una forma di stregoneria. Non e&amp;rsquo; necessario che una societa&amp;rsquo; regredisca a livelli pre-tecnologici per considerare come magia ogni forma di tecnica: basta che la societa&amp;rsquo; regredisca a livelli &lt;em&gt;very cool&lt;/em&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2)E poi, in fondo, questa &amp;ldquo;Madonna col Bambino in Braccio&amp;rdquo; era solo una ragazza un pochino leggerina che l&amp;rsquo;ha data via a qualche soldato romano, e ha trovato un escamotage furbissimo per non farsi lapidare come adultera. Fine che avrebbe  fatto se un certo Giuseppe non avesse creduto alla piu&amp;rsquo; &lt;em&gt;incredibilmente pazzesca giustificazione della storia&lt;/em&gt; , sposandola.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sono tutto un grafene</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/seeeehcomeno/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 23:37:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/seeeehcomeno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;E&amp;rsquo; successo ancora. Per la quarantesima volta negli ultimi due anni, e&amp;rsquo; appena stata scoperta la batteria che si ricarica in due secondi e rimpiazzera&amp;rsquo; le batterie del cellulare di oggi. Per la precisione, a &lt;a href=&#34;https://www.ansa.it/scienza/notizie/rubriche/tecnologie/2015/04/07/pronte-batterie-del-futuro-ricaricano-cellulari-in-1-minuto_600b7c21-3025-450c-b78a-95af015a2b6c.html&#34;&gt;Stanford&lt;/a&gt;. Ormai la scoperta di batterie efficientissime che rivoluzionano il mondo dei device portatili - e chissa&amp;rsquo; quali automobili elettriche ci faremo!- ha superato la nuova cura contro la cellulite e la scoperta del gene della calvizie. Scoperte che, ovviamente, aprono la strada a nuove cure, insieme alla &amp;ldquo;molecola che fa propagare il cancro&amp;rdquo;, la cui scoperta e&amp;rsquo; ormai bisettimanale, e avviene piu&amp;rsquo; o meno in contemporanea in tutti i paesi del mondo, a dimostrare quanto e&amp;rsquo; fica la ricerca locale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vera domanda che dobbiamo porci e&amp;rsquo; &amp;ldquo;ma perche&amp;rsquo; ogni due settimane viene scoperta la molecola che inibisce il cancro ma la gente muore &amp;ldquo;, oppure &amp;ldquo;ma come mai esiste ancora la calvizie, visto che sappiamo come bloccare il gene con una terapia genica&amp;rdquo;, e ancora di piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;perche&amp;rsquo; stiamo ancora a caricare i cellulari, visto che abbiamo scoperto l&amp;rsquo;alga che vive di bestemmie e ricarica il cellulare da sei anni fa?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono diverse ragioni di questa cialtroneria. La prima e&amp;rsquo; che le tecnologie nuove vengono inventate dalle aziende, e non dalle universita&amp;rsquo;. &lt;em&gt;End of story&lt;/em&gt;. Dalla ricerca universitaria possono venire dei principi di base o delle consulenze per la soluzione di alcuni problemi difficili, ma la nuova batteria NON sara&amp;rsquo; inventata a stanford. Sara&amp;rsquo; inventata da qualche grande azienda produttrice di batterie, che sia Basf o altre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dire &amp;ldquo;scoperta nuova batteria per cellulari a Stanford&amp;rdquo; e&amp;rsquo; come dire &amp;ldquo;Il CERN produrra&amp;rsquo; il nuovo iPhone&amp;rdquo;. No, non succede cosi&amp;rsquo;. MAgari i cellulari utilizzeranno brevetti depositati dal CERN, come quelli per i sensori o per alcuni materiali supermagnetici, ma NON succedera&amp;rsquo; che al CERN disegnino il nuovo iPhone. E nemmeno che a Stanford progettino batterie. L&amp;rsquo; iPhone continuera&amp;rsquo; a disegnarlo Apple. Le batterie saranno inventate dai soliti Baeck, AEG, Axcomm, e via dicendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il primo errore, quindi, e&amp;rsquo; credere che dai laboratori universitari escano i prodotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondo errore e&amp;rsquo; credere che dai laboratori universitari escano prodotti.(senza la i).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando un chimico o un fisico-chimico hanno finito di produrre una nuova rivoluzionaria scoperta, diciamo pure una batteria di nuova concezione, la cosa procede in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Abbiamo prodotto questa batteria che si ricarica in un secondo e dura 38 anni.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E&amp;rsquo; vero, ma quei due materiali hanno come sottoprootto l&amp;rsquo;uranio satanico malefico pedofilo, che a smaltirlo ci vogliono gazzilioni e se lo versi nell&amp;rsquo;ambiente diventa topless di Alda d&amp;rsquo;Eusanio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questi sono problemi degli ingegneri e dell&amp;rsquo;industria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I vostri materiali sono economici, ma per averli tutti insieme nello stesso luogol&amp;rsquo;efficienza energetica scende a zero.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questi sono problemi degli ingegneri e dell&amp;rsquo;industria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Professore, produrre questa batteria richiede una manodopera di PhD.La batteria e&amp;rsquo; economica, solo perche&amp;rsquo; a voi i PhD non costano nulla.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questi sono problemi degli ingegneri e dell&amp;rsquo;industria.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;il punto e&amp;rsquo; che di invenzioni geniali in fase di prototipazione e&amp;rsquo; pieno il mondo. Qualsiasi coglione puo&amp;rsquo; produrre un prototipo funzionante di automobile a condensatori ceramici. Si prende la solita Panda 4x4, degli studenti che amano la meccanica e zac, ecco che abbiamo fatto l&amp;rsquo;auto elettrica economica con i condensatori ceramici come batteria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi pero&amp;rsquo; arrivano i certificatori della sicurezza e scoprono che no, mettere i motori nelle ruote e usare cavi per portare energia produce il rischio di inchiodamento della ruota stessa. Quindi occorre rimettere l&amp;rsquo;albero di trasmissione e un motore centrale, cioe&amp;rsquo; ri-mettere quei 100kg di ferro che avevamo tolto. E gia&amp;rsquo; l&amp;rsquo;autonomia scende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi arrivano quelli che controllano la tenuta di strada e dicono che no, comunque la coppia di un motore elettrico va gestita diversamente, che non dobbiamo girare dentro il cortile dell&amp;rsquo;universita&amp;rsquo;, ma per le strade e per le autostrade. Quindi metti pure dei limitatori e non attaccare il pedale dell&amp;rsquo;acceleratore ad un reostato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi arrivano i certificatori del crash test, e hanno dei pregiudizi verso condensatori capaci di fulminare qualsiasi soccorritore si avvicini dopo un incidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla fine, quando abbiamo finito di trasformare il prototipo in un&amp;rsquo;auto, scopriamo che della nostra Panda a condensatori ceramici rimane una cosa che ha autonomia di 3 metri e velocita&amp;rsquo; massima di 1 km all&amp;rsquo;ora.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E&amp;rsquo; facile inventare cose tipo &amp;ldquo;automobili del futuro&amp;rdquo; quando elimini la parte di design industriale, la parte normativa e la parte legata alla sicurezza degli impianti.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Stessa cosa per le batterie. Abbiamo inventato la nuova batteria. Poi la mettiamo nel telefonino e scopriamo che se si rompe e cola uccide chi l&amp;rsquo;ha in tasca. Oppure che ha un comportamento variabile con la temperatura. O che ogni tanto produce degli spike che bruciano il cellulare. O che non e&amp;rsquo; a norma  con le regole di riciclaggio, di sicurezza o con le aspettative legate al comportamento nelle vicinanze di sorgenti elettromagnetiche. Perche&amp;rsquo; la batteria del cellulare la dobbiamo usare sul cellulare, che emette a 2.4Ghz , che sono la frequenza di dipolo del legame Idrogeno-Ossigeno, e magari chissa&amp;rsquo; cos&amp;rsquo;altro fanno le armoniche, per cui magari questa batteria non sta bene vicina ad un&amp;rsquo;antenna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando escludiamo la parte normativa e la parte di design industriale, &lt;a href=&#34;https://youtu.be/noI7TmspMrM&#34;&gt;inventare una batteria e&amp;rsquo; semplice&lt;/a&gt;: forse girare con un sacco di patate addosso per alimentare il cellulare non e&amp;rsquo; il massimo, pero&amp;rsquo;.E la scelta dei limoni &lt;a href=&#34;https://youtu.be/Yx9dMFaUQO4&#34;&gt;non migliora le cose&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morale della storia: inventare e&amp;rsquo; facile, &lt;u&gt;produrre e&amp;rsquo; il vero problema.&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;ultimo anello di questa catena di annunci farlocchi e&amp;rsquo; &amp;ldquo;Nature&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nature&amp;rdquo; era una rivista abbastanza credibile negli intenti, ma come tanti altri posti che sono autorevoli, e&amp;rsquo; diventata una rivista che deve garantire la posizione di rendita a qualcuno, e il pompino accademico a qualcun altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; esistono gli spazi riservati: tot articoli a Stanford, Tot articoli al MIT, e via cantando. Se soffre un pochino meno (ma non troppo) di articolite farlocca legata a peer review opinabili, come anche &amp;ldquo;Science&amp;rdquo; non e&amp;rsquo; immune alla pompinite accademica. Esimio di qui, chiarissimo di la&amp;rsquo;, magnifico di sopra, e compagnia cantando, le pagine si dividono secondo un rigido criterio di megalorcheomachia cattedratica.Del resto parliamo del giornale che nel 1988 ha dato notorieta&amp;rsquo; agli studi di &lt;a href=&#34;http://vet-servis.ru/downloads/nature333-30-1988.pdf&#34;&gt;Benveniste sull&amp;rsquo;omeopatia&lt;/a&gt;, grazie ai quali so cosa sia successo quando ho pisciato nel Mediterraneo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta di giornali che hanno un grande &amp;ldquo;impact factor&amp;rdquo;, e quindi una pubblicazione su Nature e&amp;rsquo; la meta, di per se&amp;rsquo;, di moltissimi ricercatori. Siccome Nature ha bisogno di impatto, e l&amp;rsquo;impatto mediatico e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; alto se dei giornali mainstream ripetono la notizia. Quindi, si prendono i problemi di tutti i giorni dell&amp;rsquo;uomo comune (cellulite, tette, batterie del cellulare, il conto del dentista, la calvizie, la pancetta)  e &lt;strong&gt;di tanto in tanto via, che hai scoperto il gene responsabile della pancetta , delle tette che cadono, o hai scoperto la nuova otturazione che non fa male, o le batterie che non devi rimetterle in carica&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Direte voi: ma allora quando possiamo fidarci della &amp;ldquo;ricerca&amp;rdquo;? Come uomo comune, come posso fare io a sapere se hanno davvero scoperto qualcosa, o se hanno osservato un fenomeno interessante per gli addetti ai lavori, ma privo di applicazioni pratiche?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Semplice: potete crederci quando potete comprarla.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Non esiste la medicina che ci guarira&amp;rsquo;. Non esiste l&amp;rsquo;auto che funzionera&amp;rsquo;. Non esiste la molecola che potrebbe. Non esiste la tecnologia che arrivera&amp;rsquo;. Non esiste niente che sia futuro, condizionale o congiuntivo. Esiste qui, esiste ora. Non stiamo parlando di principi astratti come la relativita&amp;rsquo; (che comunque fa funzionare il GPS nei nostri cellulari, btw) quando si parla di tecnologia. Esistono le cose potete comprare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, allora seguiamo questo principio:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Non esiste la tecnologia che &lt;em&gt;ci portera&amp;rsquo;&lt;/em&gt; sulla luna. Esiste quella &lt;em&gt;che ci ha portati&lt;/em&gt; sulla luna.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non esiste la cura genica che &lt;em&gt;ci fara&amp;rsquo;&lt;/em&gt; guarire. Esiste la medicina &lt;em&gt;che troviamo&lt;/em&gt; in farmacia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non esiste l&amp;rsquo;auto del &lt;em&gt;futuro&lt;/em&gt;. Esiste quella &lt;em&gt;che comprate&lt;/em&gt; al concessionario.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ovvero, il puro e semplice atteggiamento di Galileo: non mi basta che funzioni a Stanford nelle mani degli scienziati. Deve funzionare a chiunque, sempre, e anche a casa mia. Spetta a me sapere come funzioni il mio GPS, e che funzioni per via della relativita&amp;rsquo;. Ma spetta a loro farlo arrivare in vendita, se vogliono essere creduti. Che la Peer Review ci riescono anche i preti a farsela tra loro. Ma non era esattamente l&amp;rsquo;idea di Galileo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Altrimenti, della ricerca si fa soltanto la solita &lt;em&gt;arca delle invenzioni che avrebbero cambiato il futuro, se solo fossero durate  fino al presente&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/ydHMU05BknE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domande viziose e propaganda</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/hannouccisodio/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2015 20:21:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/hannouccisodio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nel post sulla &lt;a href=&#34;http://www.wolfstep.cc/post/anvedistifranchi/&#34;&gt;propaganda dei rossobruni&lt;/a&gt; avevo data per scontata la conoscenza di un meccanismo propadandistico banale, cioe&amp;rsquo; il meccanismo per il quale chiunque preferisce le opinioni che sente come &amp;ldquo;proprie&amp;rdquo; (e.s: ci sono arrivato da solo) a quelle che gli vengono date da altri , per quanto autorevoli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il &amp;ldquo;per quanto autorevoli&amp;rdquo; viene ovviato normalmente parlando di questioni per le quali non esistono risposte precise. Se per esempio chiedo quale debba essere la sezione di un pilastro di ferro che regga una pressione di , che so,  5 tonnellate, arrivera&amp;rsquo; qualcuno capace di fare questo calcolo e mi dara&amp;rsquo; il numero. Se avete la &amp;ldquo;vostra &amp;rdquo; opinione, che &amp;ldquo;avete formato da soli&amp;rdquo; , vi sentirete sconfessare da chi per mestiere progetta pilastri che funzionano.(1)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; la propaganda normalmente e&amp;rsquo; politica, o parla di questioni storiche, per le quali ovviamente non esiste un approccio deterministico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando ho scritto lo scorso articolo il furum si e&amp;rsquo; riempito di possibili &lt;strong&gt;buone&lt;/strong&gt; risposte alla domanda che i fasci vanno ponendo, ma quello che e&amp;rsquo; sfuggito e&amp;rsquo; che contro questa tecnica &lt;strong&gt;la risposta e&amp;rsquo; irrilevante&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prevalenza di una opinione politica si basa sull&amp;rsquo; &amp;ldquo;esito&amp;rdquo; di  alcune &amp;ldquo;partite&amp;rdquo;. Sono quelli che io chiamo i &amp;ldquo;microcomizi&amp;rdquo;, ovvero le situazioni ove gli indecisi si formano l&amp;rsquo;opinione. I &amp;ldquo;microcomizi&amp;rdquo; sono come i comizi, tranne che:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;sono normalmente attuati da due persone mediante un contraddittorio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hanno un pubblico di 2-3 persone, a volte sino a cinque o sei, ma non di piu&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;parliamo di discussioni tra amici, discussioni al bar, discussioni tra colleghi,  macchinette del caffe&amp;rsquo;, e tutto quanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il meccanismo consiste normalmente in una polemica tra due persone di idee diverse. Allora, abbiamo tre enti: Caio  e Sempronio , che discutono, e un &amp;ldquo;pubblico&amp;rdquo;. La somma di tutte queste piccole discussioni forma l&amp;rsquo;opinione pubblica, nella misura in cui tra il pubblico ci sono quelli che chiamiamo &amp;ldquo;indecisi&amp;rdquo; , quelli che ancora non hanno deciso, per dire, come votare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, vediamo la scena al rallentatore:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Caio  dice: &amp;ldquo;ma se gli ebrei si fossero riprodotti al punto di essere forti abbastanza, noi europei avremmo fatto la fine dei palestinesi&amp;rdquo;?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;il pubblico si forma la sua opinione rispondendo alla domanda&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La risposta di Sempronio e&amp;rsquo; inutile. Nessuno la ascolta.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo;  alla 3 abbiamo detto che la risposta e&amp;rsquo; inutile? E&amp;rsquo; inutile perche&amp;rsquo; pochi decimi di secondo dopo che Caio ha pronunciato la domanda, il pubblico, nella propria mente, &lt;strong&gt;ha dato una risposta&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;il problema e&amp;rsquo; che nessuno e&amp;rsquo; disposto a cambiare la propria opinione con quella di qualcun altro. La risposta alla domanda verra&amp;rsquo; &lt;em&gt;ignorata&lt;/em&gt; perche&amp;rsquo; chi ha una PROPRIA opinione la preferisce, per principio, a quella di altri.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Chi ha gia&amp;rsquo; una propria opinione diffida delle affermazioni assertive o imperative che gli suggeriscano una risposta diversa. &lt;strong&gt;Esse vengono riconosciute come tentativo di influentare le proprie opinioni&lt;/strong&gt;. Nel caso di sopra, ad influenzare le loro opinioni con una domanda ben costruita e&amp;rsquo; Caio, ma essendo una domanda, NON viene riconosciuta come un tentativo di influenzare. Dopotutto, loro sono &amp;ldquo;liberi&amp;rdquo; di rispondere come vogliono. Come fa Caio ad essere sicuro che loro penseranno qualcosa? (si potrebbe dire che sia il fatto di aver inserito nella domanda l&amp;rsquo;unico precedente noto)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, un decimo di secondo dopo che Caio ha fatto la sua domanda, tutti hanno risposto nella propria mente. Da quel momento, &amp;ldquo;sanno&amp;rdquo; qualcosa. E questa cosa e&amp;rsquo; una cosa cui sono arrivati LORO. &amp;ldquo;Da soli&amp;rdquo;, o almeno cosi&amp;rsquo; credono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dal momento che tutti questi squisiti liberi pensatori sono arrivati in piena liberta&amp;rsquo;, &lt;em&gt;e pensando con la propria testa&lt;/em&gt; (o cosi&amp;rsquo; credono), la risposta di Sempronio sembrera&amp;rsquo; loro perdente. Innanzitutto perche&amp;rsquo; essendo una risposta e&amp;rsquo; assertiva ed affermativa , per cui viene riconosciuta come un tentativo di influenzare o cancellare le opinioni altrui. Mentre una domanda viene sempre riconosciuta come un onestissimo tentativo di indagine, di approfondimento. E&amp;rsquo; sempre la domanda ad essere &amp;ldquo;interessante&amp;rdquo;, se ci fate caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; quello che intendo quando dico che &lt;strong&gt;la propaganda e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;uso della liberta&amp;rsquo; di parola contro la liberta&amp;rsquo; di pensiero&lt;/strong&gt;. Ingenuamente siamo portati a pensare che nessuno ci possa togliere la liberta&amp;rsquo; di pensare a quel che vogliamo. Usando la forza possono costringerci a dire che cosa pensiamo in un certo modo, a non dirlo a dire cose che non pensiamo, ma siamo convinti che non sia possibile &lt;strong&gt;agire contro la nostra liberta&amp;rsquo; di pensiero&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; possibilissimo e facilissimo, ed il metodo consiste nel costruire falsa conoscenza. Se siete convinti di sapere la cosa A, non la cambierete con nulla al mondo. A meno che voi stessi non arriviate a conclusioni diverse, la cosa che voi sentite intimamente vostra, quello che voi pensate essere un bagaglio piu&amp;rsquo; vostro, quelle cose che avete scoperto &amp;ldquo;cercando voi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;in prima persona&amp;rdquo;, &amp;ldquo;pensando con la vostra testa&amp;rdquo;, &lt;strong&gt;le cose che avete classificato in questo modo, non le cambierete mai&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sopprimere la liberta&amp;rsquo; di pensiero di una persona  consiste semplicemente nel:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;impiantare nella sua coscienza un sapere falso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;presentarlo come se fosse qualcosa cui la persona e&amp;rsquo; &amp;ldquo;arrivata da sola&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Nel fare questo, la &amp;ldquo;domanda che suggerisce la risposta&amp;rdquo; e&amp;rsquo; uno degli strumenti piu&amp;rsquo; perniciosi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;autore di Der Stürmer , un giornale antisemita del periodo nazista, usava spessissimo questa tecnica. Poneva domande del tipo &amp;ldquo;se non sono gli ebrei a causare la crisi, come mai ad ogni crisi si arricchiscono?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lasciate perdere la risposta razionale. Ce ne sono decine, ma il problema e&amp;rsquo; che quando risponderete, il pubblico non vi ascoltera&amp;rsquo; piu&amp;rsquo;: ha gia&amp;rsquo; formato la &lt;strong&gt;propria&lt;/strong&gt; risposta, e prendera&amp;rsquo; la VOSTRA risposta come tentativo di propaganda. Il problema di questa tecnica non e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;cosa&amp;rdquo; , ma il &amp;ldquo;quando&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti voi siete convinti che basti un contraddittorio pubblico per combattere la propaganda. Ma non e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo;: il propagandista esperto che sa il proprio lavoro si presentera&amp;rsquo; in TV al vostro &amp;ldquo;confronto&amp;rdquo; avendo pronte una serie di domande &amp;ldquo;ad autorisposta&amp;rdquo;. E non appena avra&amp;rsquo; in mano il microfono, puf, spara la domanda che si autorisponde &amp;ldquo;se erano i nazisti a volere l&amp;rsquo;olocausto, e ne erano fieri, allora perche&amp;rsquo; hanno cercato di cancellare le prove?&amp;rdquo;. Un nanosecondo dopo, tutti hanno la propria teoria revisionista in testa. Rispondete pure, non serve a nulla: &lt;strong&gt;non vi ascoltano piu&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per carita&amp;rsquo;, non voglio dire che il dibattito sia unutile, o che non serva il contraddittorio: dovete considerare, pero&amp;rsquo; ,che  le stesse domande possono essere fatte ad un comizio, ove non esiste il contraddittorio. Il problema e&amp;rsquo; che &lt;strong&gt;contro un propagandista esperto&lt;/strong&gt; il dibattito ed il contraddittorio non servono a nulla. Se sono esperti, useranno &amp;ldquo;domande a risposta facilitata&amp;rdquo; , e il contraddittorio non vi servira&amp;rsquo; a nulla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche i giornalisti conoscono bene questo trucco: se ci fate caso, quando negli USA fanno il dibattito/match tra i due aspiranti alla presidenza, c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; sempre un giornalista che dirige il tutto come &amp;ldquo;moderatore&amp;rdquo;, e se ci fate caso e&amp;rsquo; quello che decide le domande. Il fatto che queste domande &amp;ldquo;ad autorisposta&amp;rdquo; le conoscano dei giornalisti di quel calibro (non e&amp;rsquo; che se siete Bruno Vespa vi invitano a fare da moderatore alle presidenziali americane) non e&amp;rsquo; per nulla confortante: parliamo di professionisti dello scontro verbale, e ai massimi livelli. Ed e&amp;rsquo; per questo che sono li&amp;rsquo;: senza di loro, gli USA sarebbero in mano a qualche predicatore mormone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa tecnica e&amp;rsquo; molto usata nel mondo delle sette religiose, principalmente perche&amp;rsquo; offre SIA un indottrinamento che un senso di liberta&amp;rsquo;. &amp;ldquo;Pensate che Dio lasciera&amp;rsquo; entrare in paradiso questi peccatori?&amp;rdquo; Adesso avete voglia di spiegare che in teoria dovreste essere nei panni di Dio per rispondere: dopo un secondo, TUTTI sanno che Dio non lasciera&amp;rsquo; entrare quei peccatori in paradiso. Cosa piu&amp;rsquo; importante, &lt;strong&gt;tutti crederanno di esserci arrivati da soli&lt;/strong&gt;. Da questo deriva un senso di liberta&amp;rsquo; intellettuale notevole: &lt;em&gt;il nostro Guru non ci dice cosa pensare, ci dobbiamo arrivare da soli&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I pensatori romantici pensano che il pensiero sia completamente libero. Credono che essendo impossibile conoscere davvero cio&amp;rsquo; che pensiamo, allora non sia possibile controllare la nostra mente. &amp;ldquo;&amp;ldquo;Dentro la mia testa, se voglio pensare che gli asini volano, posso pensarlo.&amp;rdquo;(2)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma le cose non stanno esattamente cosi&amp;rsquo;. Nel pensare siete comunque vincolati alle cose che sapete, siano vere, o false.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; possibile quindi sopprimere la liberta&amp;rsquo; di pensiero: se diamo alle persone una falsa conoscenza , e contemporaneamente le convinciamo che tale conoscenza sia frutto di una ricerca &lt;strong&gt;personale&lt;/strong&gt; , rifiuteranno qualsiasi altro sapere. Perdendo completamente &lt;em&gt;la liberta&amp;rsquo; di opinione&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed ecco cosa intendo quando definisco in questo modo la propaganda:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;la propaganda e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;uso della liberta&amp;rsquo; di parola contro la liberta&amp;rsquo; di pensiero&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Per quanto possiate sentirvi liberi nella privacy della vostra mente, e per quanto difficile sia pensare che tale liberta&amp;rsquo; possa venirvi tolta, e&amp;rsquo; del tutto &lt;u&gt;fattibile&lt;/u&gt; &lt;strong&gt;impedirvi di pensare liberamente dentro la vostra mente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/uSjaEHoi1_c&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Questo non blocca, oggi come oggi, il nascere delle pseudoscienze. Anche queste pseudoscienze usano tecniche propagandistiche analoghe. Quando parlate con queste persone vi sentite dire &amp;ldquo;informati e fatti un&amp;rsquo;idea con la tua testa&amp;rdquo; , lasciando intendere che loro abbiano fatto lo stesso. O meglio, questo e&amp;rsquo; quello che il guru della situazione , che vive di scie chimiche, fa loro credere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Non e&amp;rsquo; assolutamente vero che la fantasia e la creativita&amp;rsquo; siano senza limiti, &amp;ldquo;perche&amp;rsquo; potete immaginare una cosa che non esiste&amp;rdquo;. Provate ad immaginare un colore che non esiste, allora. E scoprirete quali siano i limiti dell&amp;rsquo;immaginazione.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tua sorella like a pro</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/sisterlikeapro/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 19:13:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/sisterlikeapro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arriva la primavera, si comincia ad uscire di casa, a fare sport all&amp;rsquo;aperto, a girare in bici, e quindi ci si attrezza. Tutti voi vi accingete, probabilmente, a tirar fuori gli ammennicoli che vi servono per fare la cosa che preferite fare quando fate cio&amp;rsquo; che preferite fare. Normalmente, gli hobbies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poiche&amp;rsquo; l&amp;rsquo;entropia lavora anche d&amp;rsquo;inverno, alcuni di voi si troveranno nella condizione di dover cambiare qualcosa. Diciamo dei pezzi, o intere dotazioni. Chi deve cambiare bicicletta, chi deve comprare nuove scarpe da trekking, chi deve comprare un costume per la piscina, chi una nuova mazza da golf, una racchetta da tennis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se fate un po&amp;rsquo; di giardinaggio, vi trovate nelle condizioni per le quali dovrete fare manutenzione a qualche utensile, dal decespugliatore alla sega a motore, al compressore che userete per fare questo e quello, insomma, dovete andare per compere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che la societa&amp;rsquo; e&amp;rsquo; ossessionata da un concetto nuovo: &amp;ldquo;la professionalizzazione della vita quotidiana&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, vi servono delle nuove scarpe per fare jogging. Voi penserete che si tratti di comprare scarpe da ginnastica. Eh, poveri illusi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Innanzitutto, che corsa fate? Se fate fondo, mezzofondo, fondo bucato, jogging , jogging  &amp;ldquo;professionale&amp;rdquo;(1), maratona, camminata nordica(2), camminata meridionale, camminata di sinistra, di destra? Che stile di maratona fate? Che velocita&amp;rsquo; media avete? Qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il vostro peso specifico?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A seconda di queste risposte, scoprirete che la vostra scarpa perfetta va disegnata con la precisione di un missile, da una equipe di scienziati penitenti che danno in sacrificio una vergine in tessuto tecnico al Dio della tenuta di strada.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Buongiorno , vorrei delle scarpe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Che genere di scarpe? Che cosa deve farci di preciso?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beh, camminare per i boschi attorno a Neandertal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Che camminata fa?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cioe&amp;rsquo;?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Camminata nordica, regolare, step&amp;hellip;?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Romagnola. Pratico la camminata romagnola.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uhm&amp;hellip; cerco nel mio database &lt;em&gt;professionale&lt;/em&gt; che scarpe ci vogliono.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eh eh eh.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ecco qui. Camminata romagnola. Un pochino di sboronismo in curva, dai ventidue ai ventotto gradi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eh?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le serve assolutamente una scarpa con lo ZHR e una con il TB2 da ventotto. Almeno.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; ovviamente abbondano gli acronimi, come in tutte le professioni. Io lavoro con SS7 , SIGTRAN, TCAP, IP, TCP , SCTP, SMPP, UCP, CiMD2, e loro quando fanno le scarpe hanno lo SWG , lo ZIR, lo SBY, e tutto quanto. Almeno da ventotto, se avete la camminata un pochino sborona da romagnolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo vale per tutto. Volete un arnese che serva per potare le siepi e renderle rettangolari? Un tempo usavate uno strumento semplice, che chiedevate semplicemente in ferramenta. Adesso no. Andate e ci sono le versioni cinesi. Che voi le guardate e capite subito che vi abbandoneranno a meta&amp;rsquo; della siepe: ve lo suggerisce l&amp;rsquo;impugnatura di biscotto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora cercate qualcosa di meglio, e&amp;hellip; zac. Siete sul professionale. Eccovi il nuovo SiepaTor 4510, il modello professionale che taglia le siepi come neanche i costruttori del Monolito Nero avevano mai pensato. Perche&amp;rsquo;? Perche&amp;rsquo; ha le lame in lega spaziale, due motori diesel e un jetpack per i momenti difficili: si guida col GPS e ha un collimatore laser che calcola al momento il tasso di distorsione gravitazionale nella vostra zona, perche&amp;rsquo; &amp;ldquo;g&amp;rdquo; non e&amp;rsquo; uguale da tutte le parti. E sono cose che poi sulle siepi si riflettono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma specialmente, il SiepaTor 4510, &lt;em&gt;&lt;strong&gt;e&amp;rsquo; professionale&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualsiasi cosa comprerete, avete bisogno del modello professionale. Sono andato a cercare un monopattino nuovo per mia figlia (tutti i giuovini tedeschi hanno un monopattino, sembra) e ho scoperto che esistono monipattini &lt;em&gt;professionali&lt;/em&gt; . Voglio conoscere chi viene pagato per andare in monopattino. Davvero. Deve essere un tizio fichissimo. Io lo immagino cosi&amp;rsquo;, tipo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://en.kllproject.lv/wp-content/uploads/2010/03/Your-head.jpg&#34; alt=&#34;monopattino pro&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comunque un monopattino professionale ha lo FTW e il SBR , e anche il GRK. Almeno da quindici. Meno di quindici sono cose amatoriali, i professionali partono da quindici(3). Se il GRK e&amp;rsquo; in tirolio citrato, ovviamente. Altrimenti bisogna andare su un altro modello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un esempio assurdo e&amp;rsquo; il negozio di biciclette piu&amp;rsquo; famoso di Erkrath: Michalsky.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erkrath e&amp;rsquo; una cittadina piuttosto ben tenuta. E piuttosto ben tenuta da queste parti ha un significato molto profondo. Comunque significa che si, esistono le buche sulla strada, e durano il tempo che serve al Borgomastro per ricevere le prima 750 lettere di protesta e una petizione su Facebook contro la malefica buca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Michalsky fa un&amp;rsquo;asta dell&amp;rsquo;usato ogni sabato, cosa che lo rende famoso, specialmente tra chi ha bambini che crescono e deve cambiare spesso la bicicletta. Quindi possiamo immaginare il tipo di cliente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.skfm-monheim.de/grafik%202012/dienstfahrrad.jpg&#34; alt=&#34;fahhrad&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, che cosa mette Michalsky sul suo sito web?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/micha2.png&#34; alt=&#34;cheap&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, io conosco il tedesco medio. Forse esiste UNO che ha speso quella cifrra per una bicicletta &lt;em&gt;&amp;ldquo;Giant Propel Advanced SL DuraAce Di2 con lo Zipp 404 Firecraft&amp;rdquo;&lt;/em&gt; . Ma far spendere dei soldi al tedesco e&amp;rsquo; difficile. Io non credo che in giro per Erkrath tutti abbiano il bisogno dello Zipp 404 Firecraft. Qualsiasi cosa sia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quei signori della foto per esempio non lo hanno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi posso garantire che le persone che girano per Erkrath hanno delle biciclette che, pedalando azionano le ruote.Le ruote, per via dell&amp;rsquo;attrito, portano le biciclette a muoversi sul terreno, rimanendo pero&amp;rsquo; a terra. Ho preso l&amp;rsquo;abitudine di andare in bicicletta al lavoro, facendo 16 km all&amp;rsquo;andata e 16 al ritorno, e di gente in bici ne incrocio. E vi assicuro che NON volano.
&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/micha1.png&#34; alt=&#34;zip&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; vero, alcune parti della campagna qui attorno sono cosi&amp;rsquo;. Ma ci ho sempre visto famiglie in bicicletta, studenti, ragazzi in camporella e tutto quanto. Vi garantisco che le biciclette ad Erkrath NON volano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eppure sul sito di Michalski c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; questo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/micha3.png&#34; alt=&#34;zip&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mai visto uno. Ci credete che anche avendo girato molto, in bici,  per i boschi che circondano la citta&amp;rsquo; di Düsseldorf, di gente che vola sulla bici non ne ho mai vista?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora,&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;perche&amp;rsquo; mai un negozio che normalmente vende biciclette a famiglie, biciclette elettriche ad anziani, biciclette da donna a casalinghe, biciclette da citta&amp;rsquo; per gente che va al lavoro, dovrebbe piazzare sulla home page biciclette spaziali e gente che vola?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nessuno dei clienti di Michalsky(4) ha il problema del rientro nell&amp;rsquo;atmosfera. Nessuno vola. Eppure c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; tutto questo hype. Mi meraviglio che non ci sia musica heavy metal come sfondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Davvero non ci sentiamo ridicoli quando crediamo che &lt;em&gt;ci serva&lt;/em&gt; una racchetta in titanio spaziale per giocare a tennis due volte al mese? Non ci sentiamo davvero mai presi per il culo quando pensiamo che nostra figlia abbia bisogno di uno skateboard &lt;em&gt;professionale&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non pensiamo che forse per andare a correre quella mezz&amp;rsquo;ora/ora ogni tanto forse non ci servono le stesse scarpe di Bolt?  E che potremmo tagliare l&amp;rsquo;erba del giardino anche senza lame in metallo widia forgiate nelle immense forge della Krupp-Tyssen Metall da Ozzy Osbourne in persona?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non ci viene in mente il sospetto che, onestamente, in tutto questo hype  , alla fine dei conti, l&amp;rsquo;unica cosa professionale e&amp;rsquo;, probabilmente, la truffa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/BMxaLEGCVdg&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Non credero&amp;rsquo; MAI che lo jogging sia un&amp;rsquo;attivita&amp;rsquo; professionale. Se qualcuno di voi vive facendo jogging, cioe&amp;rsquo; venendo pagato per fare jogging, mi scriva a &amp;ldquo;mipaganoperfarejigging@boseburo.ddns.net&amp;rdquo; . Vi pagano ad ore? A kilometro? A litri di sudore?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Si cammina con due specie di racchette da sci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(3) Il &lt;em&gt;quindici&lt;/em&gt; ci vuole. E&amp;rsquo; un numero, e i numeri si calcolano. Se voi andate in un posto e vi dicono che per camminare bene vi serve il KVT &amp;ldquo;almeno da quindici&amp;rdquo; vi stanno pure dando del valore aggiunto. E&amp;rsquo; consulenza, gente. Come facevate voi a sapere che vi serviva almeno da quindici, e non da quattordici?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(4)Michalsky poi e&amp;rsquo; alla fine un tizio simpaticissimo che sa di &lt;a href=&#34;http://www.radsport-michalsky.de/team.php&#34;&gt;working class tedesca e azienda di famiglia&lt;/a&gt; Ma se non lo avessi conosciuto all&amp;rsquo;asta dell&amp;rsquo;usato, vedendo il sito avrei pensato ad un posto per esaltati che volano in bici e si fanno pagare per passeggiare in campagna. Immagino che si sia rivolto a dei pubblicitari, per il suo sito.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I nuovi rossobruni?</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/anvedistifranchi/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 21:32:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/anvedistifranchi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Non simpatizzando per una particolare area politica, e provando antipatia per tutte le formazioni esistenti - si salva giusto qualche elemento del partito pirata tedesco - ho smesso di occuparmi di vicende ideologiche. Le ideologie sono qualcosa che, dopo il 2000, sarebbe meglio gettare nel cassetto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione ultimamente non sto piu&amp;rsquo; parlando di ideologie, specialmente quelle del millennio scorso: non ne seguo l&amp;rsquo;evoluzione da un pochino. Cosi&amp;rsquo; ieri , ad un breve seminario sul futuro di SS7 (1) mi sono trovato un poco spiazzato nel parlare con alcuni tecnici francesi , che discutevano - indovinate un pochino - della Le Pen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi ha stupito perche&amp;rsquo; si tratta di specialisti tutto sommato di buona famiglia, e con un livello di istruzione abbastanza alto, per cui non mi aspettavo alcune regressioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era tempo che non seguivo piu&amp;rsquo; le ideologie rossobrune, quindi col senno di poi, dopo la discussione, riesco a capire come esse si stiano evolvendo allo scopo di aggirare gli ostacoli legislativi. Insomma, ho parlato con una specie di &amp;ldquo;mutante&amp;rdquo; del fascismo/nazismo, e ho potuto osservare una specie di evoluzione della dialettica antisemita, evoluzione che ha l&amp;rsquo;ovvio scopo di aggirare gli ostacoli giuridici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma, dallo spettacolo che ho osservato, sebbene il partito della LePen non sia pubblicamente fascista, ho avuto la sensazione che abbia  evoluto semplicemente un tipo diverso di fascismo, il quale consente quella che nell&amp;rsquo; IT verrebbe  chiamata una &amp;ldquo;migrazione poco costosa&amp;rdquo; dall&amp;rsquo;estrema sinistra. Una specie di dialettica furba che consente di essere fascisti senza sembrarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa nuova dialettica ha sviluppato &amp;ldquo;armi&amp;rdquo; piuttosto sofisticate, segno che qualcuno ci si e&amp;rsquo; messo d&amp;rsquo;impegno, e ha partorito alcuni stratagemmi piuttosto difficili da falsificare in una discussione pubblica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per esempio, la storia dei campi di sterminio nazisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se considerate che in Germania negare che la Shoah sia avvenuta e&amp;rsquo; vietato dalla costituzione , e che in Francia esistono - che io sappia - sanzioni pesanti a riguardo, mi aspettavo che non la negassero, ed in effetti cosi&amp;rsquo; e&amp;rsquo; stato. Ma hanno usato una strategia sorprendentemente furba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno pero&amp;rsquo; aggiunto un piccolo cappello. Questi nuovi fascisti, a quanto pare, non negano la cosa. Ci mettono sopra una domanda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; chiaro che si tratti di un espediente per evitare problemi con la legge. Nel senso che negando che sia avvenuto lo sterminio produce sanzioni e denunce, cosi&amp;rsquo; non lo negano. Anche istigare all&amp;rsquo;odio produce sanzioni e denunce, cosi&amp;rsquo; non fanno affermazioni, ma domande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo senso e&amp;rsquo; chiaro che hanno evoluto le loro tattiche dialettiche per vincere il dibattito pubblico in &amp;ldquo;main street&amp;rdquo;, cioe&amp;rsquo; tra la gente. Non mi aspettavo che fossero diventati cosi&amp;rsquo; sofisticati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La domanda che fanno e&amp;rsquo; semplice, ma tatticamente sofisticata: &lt;em&gt;cosa sarebbe successo in Europa (Francia, o Germania, o Italia) se gli ebrei fossero diventati la maggioranza, o abbastanza forti da avere un potere militare? Per la precisione: &amp;ldquo;saremmo finiti tutti come i palestinesi di Gaza&amp;rdquo;?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come vedete, sono due domande che non sostengono alcuna tesi. In quanto tali, non sono davvero sanzionabili dalla legge. Questa prima evoluzione, ovvero la trasformazione di una ideologia assertiva in una serie di domande, sembra essere un chiaro  modo di reagire alle leggi che reprimono questo tipo di propaganda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In secondo punto, loro non negano lo sterminio: dicono &amp;ldquo;si, e&amp;rsquo; avvenuto. C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; pero&amp;rsquo; una domanda senza risposta&amp;rdquo;. E puf, la sparano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso, occorre analizzare la strategia. Perche&amp;rsquo; apparentemente sono domande piuttosto propagandistiche, e pure rozze, ma nascondono diverse insidie dialettiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima, &amp;ldquo;saremmo finiti come i palestinesi&amp;rdquo;, consiste nell&amp;rsquo;impedire a chi viene dall&amp;rsquo;estrema sinistra di replicare. Questo puo&amp;rsquo; essere un esempio di come si sia consolidato il mondo che io chiamo &amp;ldquo;delle camicie rossobrune&amp;rdquo;: in definitiva, e&amp;rsquo; possibile una &amp;ldquo;migrazione poco costosa&amp;rdquo;, visto che uno dei temi cari all&amp;rsquo;estrema sinistra si conserva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questo punto, occorre analizzare i punti di forza di questa nuova evoluzione dell&amp;rsquo;antisemitismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esso pone un&amp;rsquo;ipotesi, che ovviamente non puo&amp;rsquo; essere verificata sperimentalmente. Che sarebbe successo? Non si sa. Tuo cugino puo&amp;rsquo; dire che saremmo finiti tutti come i palestinesi, mio cugino dice che saremmo finiti tutti a farci le canne al parco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trattandosi di una ipotesi, cioe&amp;rsquo;, chi si voglia muovere a contestarla ha gli stessi strumenti di chi la sostiene. Cioe&amp;rsquo;, la domanda &amp;ldquo;saremmo initi tutti come i palestinesi di Gaza?&amp;rdquo; contiene gia&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ipotesi. Si puo&amp;rsquo; dire &amp;ldquo;si&amp;rdquo; o &amp;ldquo;no&amp;rdquo;, ma ovviamente occorre argomentare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;argomentare che viene difficile, se non impossibile: come strategia, essa e&amp;rsquo; costruita per NON proporre qualcosa di falsificabile. E falsificare l&amp;rsquo;infalsificabile e&amp;rsquo; davvero difficile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che, per come e&amp;rsquo; posta la domanda, l&amp;rsquo;unico precedente e&amp;rsquo;&amp;hellip; quello menzionato nella domanda. L&amp;rsquo;insidia contenuta in questa strategia consiste nel porre una domanda che NON ha risposta, ma contemporaneamente rendere plausibile UNA SOLA delle risposte, gia&amp;rsquo; nella domanda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il punto e&amp;rsquo; che la strategia va a segno semplicemente facendo la domanda. E&amp;rsquo; la domanda in se&amp;rsquo; ad essere propaganda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le fallacie logiche sono diverse, e sono piuttosto evidenti: si basano sulla fiducia aprioristica sulla storia intesa come prassi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma sul piano dialettico, ovvero sul piano della discussione, spiegare tali fallacie non e&amp;rsquo; assolutamente semplice. Anzi, e&amp;rsquo; quasi del tutto impossibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La domanda, infatti, e&amp;rsquo; costruita per porre un problema di tipo pragmatico: &amp;ldquo;cosa sarebbe REALMENTE avvenuto nell&amp;rsquo;ipotesi in cui si fosse riprodotta la stessa REALE situazione demografica di un posto REALE?&amp;rdquo; Tutto e&amp;rsquo; incentrato nel dire che cosa sarebbe successo &lt;strong&gt;materialmente&lt;/strong&gt;. Che cosa sarebbe avvenuto &lt;strong&gt;materialmente&lt;/strong&gt;, in Europa, o in un qualsiasi paese europeo, se gli ebrei fossero cresciuti di numero sino a diventare dominanti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essendo una domanda posta in termini di &amp;ldquo;materialmente&amp;rdquo;, e&amp;rsquo; difficile uscirsene contestando la sua logica o le sue assunzioni di base. Certo, e&amp;rsquo; scorretto assumere che esista una prassi storica per la quale le stesse condizioni iniziali producono le medesime condizioni finali, ma si tratta di una considerazione puramente epistemologica. La domanda, la richiesta di prevedere il risultato di una data demografia, non viene cancellata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pensate che un errore logico basti a inficiare completamente la bonta&amp;rsquo; di un ragionamento, chiaramente rifiutate la domanda come errata. Ma in un dibattito sulla strada, con l&amp;rsquo;uomo comune, non ve ne potete uscire con una critica formale sul metodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi fanno una domanda, e dovete rispondere&amp;rdquo; &amp;ldquo;se gli ebrei si fossero moltiplicati sino a diventare dominanti, saremmo finiti tutti come a Gaza?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I termini della domanda sono cosi&amp;rsquo; semplici che andare a discutere la fondatezza logica non ha successo. Vi diranno che non avete risposto alla domanda, ma solo parlato della domanda. Il che e&amp;rsquo; sufficiente a renderla sterile SE credete nella forza della logica. Ma l&amp;rsquo;uomo della strada ad una domanda si aspetta una risposta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che , nel costruire la domanda, abbiamo citato l&amp;rsquo;unico precedente noto. Per confutare un precedente, e negare che sia la prassi, servirebbe un altro precedente, &lt;strong&gt;altrettanto eclatante, e sulla stessa scala&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La forza di questa nuova strategia, cioe&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; di porre la domanda in modo tale che l&amp;rsquo;unica risposta possibile non sia quella nota - visto che non esistono prassi storiche - ma di chiedere per forza di cose una risposta &lt;strong&gt;plausibile&lt;/strong&gt;. Quando una cosa non e&amp;rsquo; dimostrata vera ma viene considerata vera, cioe&amp;rsquo;, si parla di risposta &lt;strong&gt;plausibile&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio della &lt;strong&gt;plausibilita&amp;rsquo;&lt;/strong&gt; e&amp;rsquo; che si fonda sugli esempi noti. E di esempi noti ne abbiamo solo uno. Che sembra suggerire una risposta, che ovviamente e&amp;rsquo; quella che i nuovi fascisti vogliono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa interessante di questi militanti del partito della Le Pen e&amp;rsquo; che sembrano addestrati a NON rispondere a questa domanda. Mi spiego: quando e&amp;rsquo; saltata fuori questa cosa, i colleghi tedeschi hanno fatto presente che discorsi simili possano facilmente uscire dalla legalita&amp;rsquo;, quindi era meglio fermarsi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma loro si erano gia&amp;rsquo; fermati prima, dal momento che &lt;strong&gt;da subito&lt;/strong&gt; hanno detto che rispondere alla domanda fosse &lt;strong&gt;up to you&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In pratica, questa nuova strategia consiste nel dire:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;olocausto fu una cosa orribile. Resta solo una domanda aperta: se gli ebrei si fossero moltiplicati di numero e le proporzioni di forza fossero state a loro favore, saremmo finiti tutti come i palestinesi di Gaza?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ehm&amp;hellip;. questo genere di discorsi puo&amp;rsquo; essere illegale, qui.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ma io non sto rispondendo. Sto solo ponendo la domanda. Rispondere spetta a te.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In Italia questo si chiama &amp;ldquo;lanciare la pietra e nascondere il pugno&amp;rdquo;, quindi magari in Italia potete dire &amp;ldquo;questo e&amp;rsquo; lanciare la pietra e nascondere il pugno&amp;rdquo;. Ma se provate a farlo in inglese, o in tedesco, la risposta sara&amp;rsquo; &amp;ldquo;why not?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta quindi di una specie di salto evolutivo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Avendo cura di non violare leggi negando cose.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avendo cura di non fare asserzioni, ma domande.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avendo cura di NON rispondere alle domande.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si insinua nella mente delle persone l&amp;rsquo;idea che tutto sommato questo orrore abbia salvato la vita a tutti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Come se non bastasse, si fa in modo che tale idea non sembri venuta da qualcun altro.(2)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; molto tempo che non ho a che fare con (neo-)fascisti, quindi avevo perso di vista le loro strategie dialettiche. Questa strategia invece mi ricorda molto quelle dei gesuiti cattolici e di alcuni predicatori americani, che parlano per domande.  Ed e&amp;rsquo; molto sofisticata sul piano logico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se facciamo un confronto col vecchio ciarpame fascista, che usa ancora dialettiche obsolete e facili da contrastare, questo salto di qualita&amp;rsquo; consiste nel porre all&amp;rsquo;uomo comune una domanda che puo&amp;rsquo; essere contestata solo usando mezzi logici non molto diffusi tra l&amp;rsquo;uomo comune.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potremmo dire che il mito della terra promessa non parla di Alta Savoia, ma di Galilea, ma ci viene risposto che le interpretazioni dei testi sacri spesso sono cosi&amp;rsquo; elastiche da non badare a poche migliaia di Km di distanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potremmo rispondere che se e&amp;rsquo; per questo non esistono prove di una volonta&amp;rsquo; simile da parte degli ebrei europei, ma ci verrebbe risposto che ovviamente, trattandosi di una minoranza, di certo non esibirebbero tale volonta&amp;rsquo; prima di avere la forza demografica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, non esiste una risposta pragmatica e risolutiva ad una domanda che chiede una risposta &lt;strong&gt;plausibile&lt;/strong&gt; suggerendo contemporaneamente l&amp;rsquo;unico precedente noto della demografia proposta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualsiasi cosa rispondiate a quella domanda, cioe&amp;rsquo;, non ne diminuisce la forza propagandistica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non e&amp;rsquo; nemmeno il problema, dal momento che il propagandista (la propaganda e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;uso della liberta&amp;rsquo; di parola contro la liberta&amp;rsquo; di pensiero) non vuole nemmeno che si risponda. Semina la domanda nella vostra mente, e poi la lascia a svolgere il proprio lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non ho avuto tempo di discutere oltre alla pausa pranzo, per cui il resto della giornata di ieri e&amp;rsquo; trascorsa a parlare di &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Signalling_System_No._7&#34;&gt;SS7&lt;/a&gt; , ma la mi percezione e&amp;rsquo; che quel signore amante della Le Pen fosse stato &lt;strong&gt;preparato&lt;/strong&gt;, nei termini in cui si indica un addestramento preciso, tipo quello che fanno i Testimoni di Geova prima di andare in giro per le case.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non ho intenzione di diventare un sommelier di merda per cui non devo assaggiare tutte le varianti, quindi non andro&amp;rsquo; a vedere tutte le cose che dicono quelli del FN francese. La politica mi interessa davvero poco, oggi come oggi (credo che questo si rifletta un pochino nei post del blog). I risultati elettorali francesi, del resto,  bastano ed avanzano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non so nemmeno se questo sia un&amp;rsquo;argomento nuovo per i fascisti o meno: io in Italia non l&amp;rsquo;avevo mai sentito, per dire. Ma non e&amp;rsquo; detto che io abbia sentito tutto. In ogni caso, detto cosi&amp;rsquo; sembra un espediente dialettico sofisticato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia, se fate un confronto coi leghisti di Salvini, o coi neofascisti di Forza Nuova, potete notare una cosa. Che Salvini ed i neofascisti dicono cose che - almeno in teoria - sono spesso sanzionabili dalla legge.(con la sola differenza della legge contro l&amp;rsquo;omofobia, mai approvata in Italia).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se invece osservate la domanda fatta cosi:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;se gli ebrei fossero diventati , moltiplicandosi, una percentuale dominante della popolazione europea, noi europei saremmo finiti come i palestinesi di Gaza?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;potete notare che:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- &amp;quot;Aggancia&amp;quot; le persone di estrema sinistra.
- Non e&#39; illegale, essendo una domanda.
- Non e&#39; illegale, non contenendo risposte.
- L&#39;unica menzione di precedenti si basa su un fatto reale.
- Se chi la pone non risponde,  elude ogni responsabilita&#39;.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;insomma, questo pensiero (neo-)fascista oggi ha , in senso dialettico,  &amp;ldquo;armi e munizioni&amp;rdquo; nuove. Insidiose. In un mondo ove la conoscenza della storia deriva piu&amp;rsquo; dai video di Youtube che dalla scuola, essa mira a trasformare in eroi quelli che sono stati senza ombra di dubbio dei criminali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono semi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semi che possono germogliare. Ovunque l&amp;rsquo;uomo della strada non sia preparato a riconoscere una domanda costruita a tavolino per far comparire nella mente delle persone una precisa risposta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho scritto un tempo &amp;ldquo;armi e munizioni contro il pensiero mainstream&amp;rdquo; perche&amp;rsquo; nel mondo politico le dialettiche sono come armi. Se funzionano, possono eliminare i nemici con una serie di piccole battaglie che si svolgono nella vita quotidiana, ove chi ha meno argomenti perde. E se perdi tutte le battaglie perdi la guerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se la mettiamo in questo modo, devo dire che quell&amp;rsquo;arma e&amp;rsquo; piuttosto ben disegnata, e anche molto pericolosa. E nelle mani sbagliate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In definitiva, quello che ho visto e&amp;rsquo; che i fasci francesi si stanno evolvendo, stanno migliorando le loro parole. Mentre il resto del mondo non puo&amp;rsquo; migliorare l&amp;rsquo;uomo della strada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche se, perlomeno, potrebbe provarci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/18cpLA-U2IY&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Ok, io lo trovo divertente. IMHO SS7 di futuro ne ha pochino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Questo e&amp;rsquo; un pericolo. Moltissimi sono disposti ad abbandonare le idee altrui, quasi nessuno ad abbandonare le proprie, o quelle che crede tali.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La giustizia dei bigotti</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/pornomagistratianali/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 20:31:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/pornomagistratianali/</guid>
      <description>&lt;p&gt;E due. Sono gia&amp;rsquo; due volte che succede: processi la cui teoria accusatoria era improntata al bigottismo piu&amp;rsquo; profondo (e sulla pornolalia) sono finiti nel nulla una volta arrivati in cassazione. Con grande disappunto dei bigotti che pregustavano la sofferenza inflitta dalle condanne. Che il bigotto si concentri particolarmente sulle vicende giudiziarie non mi meraviglia: &lt;strong&gt;una delle forze che spingono il bigotto a sbandierare altissimi ideali e&amp;rsquo; proprio la libidine che prova nella condanna di qualcun altro&lt;/strong&gt;. Non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; da meravigliarsi, quindi , che i tribunali e la polizia siano molto attraenti per il bigotto-speech.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; il problema principale della giustizia penale in Italia e&amp;rsquo; proprio il fatto di procedere , troppo spesso, per bigottismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo il processo del caso Meredith. Amanda e&amp;rsquo; finita in carcere &lt;strong&gt;principalmente&lt;/strong&gt; perche&amp;rsquo; l&amp;rsquo;accusa l&amp;rsquo;ha dipinta come una ninfomane vogliosa di orge. E la &amp;ldquo;banda&amp;rdquo; che avrebbe ucciso Meredith era , in ultima analisi, accusata del piu&amp;rsquo; grave reato che possiate commettere agli occhi dei bigotti: il divertimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se andiamo a vedere i &lt;strong&gt;fatti&lt;/strong&gt; riportati dall&amp;rsquo;accusa, troviamo molto bigottismo, una vera e propria ossessione verso il divertimento di questi universitari, e poi ci sono degli esami scientifici incompleti, delle intercettazioni che non dicono niente, piu&amp;rsquo; un romanzetto inventato sul fatto - mai dimostrato - che i presunti assassini della ragazza volessero convincerla a fare un&amp;rsquo;orgia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se andiamo a vedere i &lt;strong&gt;fatti&lt;/strong&gt; portati dall&amp;rsquo;accusa, scopriamo che non solo non c&amp;rsquo;erano prove, ma nemmeno indizi.
Ma l&amp;rsquo;accusa ha rimediato coi pettegolezzi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se un tempo tre indizi facevano una prova, oggi siamo al punto nel quale tre pettegolezzi fanno un indizio, tre indizi fanno una prova e con una prova si fa l&amp;rsquo;accusa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Risultato: bastano nove pettegolezzi per mettere su un&amp;rsquo;accusa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; , di fatto, il lavoro dell&amp;rsquo;accusa: raccogliere pettegolezzi. Pettegolezzi contro Amanda e la sua presunta ninfomania, fotografie di Amanda con una mitragliatice MG - chiaro simbolo fallico quindi prova di ninfomania -  scattata al museo, prove del DNA che hanno trovato compatibilita&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; basse da poter accusare mezza Italia. Ma specialmente, pettegolezzi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutta l&amp;rsquo;inchiesta e&amp;rsquo; stata basata su un semplice concetto:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
1. Questi studenti si divertono.
2. Se si divertono, allora si sollazzano.
3. Se si sollazzano, allora sono malvagi&amp;peccatori.
4. Se sono peccatori, allora sono criminali.
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;di tutti gli ambienti ove si e&amp;rsquo; ricercato l&amp;rsquo;assassino di Meredith, l&amp;rsquo;unico e&amp;rsquo; stato quello delle &lt;em&gt;feste&lt;/em&gt; e dei &lt;em&gt;locali notturni&lt;/em&gt; . Perche&amp;rsquo; li&amp;rsquo; c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; divertimento, e se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; divertimento c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; sollazzo, e se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; sollazzo c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; peccato, e se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; peccato c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; crimine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I bigotti d&amp;rsquo;italia ovviamente erano &lt;em&gt;certi&lt;/em&gt; che fossero stati quei peccatori ad uccidere: ma anche se non fossero stati loro, li odiavano gia&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; era chiaro che quei ragazzi &lt;em&gt;si divertivano&lt;/em&gt; . E divertirvi e&amp;rsquo; il peggior crimine che possiate commettere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In che modo i magistrati abbiano deciso che Meredith sarebbe stata uccisa &lt;strong&gt;proprio&lt;/strong&gt; perche&amp;rsquo; non voleva partecipare ad un&amp;rsquo;orgia e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;argomento centrale di questo fenomeno del bigottismo applicato alla legge. Dove si parla di orgia, tra le prove? Da nessuna parte. Da dove viene di preciso questa cosa dell&amp;rsquo;orgia? Dal nulla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cioe&amp;rsquo;, ad un certo punto si costruisce un bellissimo ragionamento circolare, nel quale:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
1. Si dice che se gli assassini hanno ucciso Meredith allora lei li aveva fatti arrabbiare.
2. Se li aveva fatti arrabbiare era perche&#39; non voleva fare qualcosa che loro volevano.
3. Se non voleva fare qualcosa che loro volevano, allora era un&#39;orgia.(&#39;cause I can).
4. Di conseguenza, il fatto che era un&#39;orgia prova che loro erano gli assassini.
5. Il fatto che loro siano gli assassini prova che volevano fare un&#39;orgia.
6. Il fatto che gli assassini volessero fare un&#39;orgia prova che Meredith abbia detto di no.
7. Il fatto che Meredith abbia detto di no prova che fossero assassini e che volessero fare un&#39;orgia.
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;questa specie di grafo, che di fatto non e&amp;rsquo; altro se non un assurdo ragionamento circolare che parte dalle conclusioni per creare le prove, e poi riparte dalle prove per dare peso alle conclusioni,  non mostra solo la  mente perversa (e ossessionata dalle orge) dell&amp;rsquo;accusa. Dopotutto, anche ammesso che Meredith avesse detto di no a qualcosa, poteva essere qualsiasi cosa, come &amp;ldquo;procuraci delle armi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;metti una telecamera nello spogliatoio delle ragazze&amp;rdquo;, &amp;ldquo;prestaci dei soldi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;porta a spasso i nostri cani&amp;rdquo;, &amp;ldquo;partecipa ad X-Factor&amp;rdquo; : non esistendo evidenze di tali dialoghi, da cosa si deduce che i suoi assassini le abbiano proposto &lt;em&gt;proprio un&amp;rsquo;orgia&lt;/em&gt; e lei abbia detto di no? Del resto non esistono neanche prove di orge, ma si sa, che siccome ci sono di mezzo locali notturni e studenti che si divertono, per il Teorema di Cicciolina, allora ci sono anche le orge.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Come mai tutti hanno creduto alla storia dell&amp;rsquo;orgia, senza che esista alcuna evidenza del fatto che in quel posto siano mai esistite orge in generale, e in particolare orge cui abbiano mai partecipato quelle persone? Misteri della pornolalia?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Semplice: la credibilita&amp;rsquo; viene dal fatto che gli studenti si divertono, ma specialmente, dal fatto che ai bigotti piace l&amp;rsquo;idea di criminalizzare chi si diverte. Ed esistono un sacco di aneddoti sulle studentesse fuori sede. L&amp;rsquo;accusa che scrive tutte queste cazzate sa bene che i giudici avranno un&amp;rsquo;erezione solo al pensiero di punire chi si diverte, e quella donnaccia (americana, figuriamoci se non e&amp;rsquo; ninfomane!) e&amp;rsquo; degna di una punizione esemplare. Ma specialmente, l&amp;rsquo;accusa sa che i giornalisti ci andranno a nozze se scrive un pornoracconto del tipo &amp;ldquo;notti di sangue tra calde studentesse americane&amp;rdquo;. Mancava solo &amp;ldquo;anal&amp;rdquo; e &amp;ldquo;double penetration&amp;rdquo; per metterlo su Youporn, quel fascicolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devo dire che in qualche modo hanno cercato di soddisfare anche il pubblico di Youporn con una certa competenza, nel senso che c&amp;rsquo;era molto interracial. Il negro. Eh, perche&amp;rsquo; non era solo un&amp;rsquo;orgia che volevano fare. Nell&amp;rsquo;orgia c&amp;rsquo;era anche &lt;strong&gt;il negro&lt;/strong&gt;. Interracial. Big Black Cock. Onece you go black, you will never go back. Black on blondes. Non so se mi spiego. (1)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E capite che adesso gli ingredienti ci sono tutti:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
1. Le calde notti di collegiali in calore.
2. Orge violente di ragazze perbene.
3. Sangue e sesso all&#39;universita&#39;.
4. Il negro ha il pugnale piu&#39; lungo.
5. Once you go black.
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.google.de/search?q=Mario+Salieri+porno&amp;amp;biw=572&amp;amp;bih=499&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;source=lnms&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=OyAZVZeFI4nqaMfbgJAJ&amp;amp;ved=0CAcQ_AUoAg&#34;&gt;Mario Salieri&lt;/a&gt;  sarebbe fiero di quel fascicolo: lui stesso non avrebbe saputo fare di meglio, quanto a titoli e trame improbabili.Il suo &lt;a href=&#34;https://www.google.de/search?q=mario+salieri+clausura&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=iS0ZVbf1J5PcaqHzgPAB&amp;amp;ved=0CAgQ_AUoAg&amp;amp;biw=572&amp;amp;bih=499&#34;&gt;&amp;ldquo;Clausura&amp;rdquo;&lt;/a&gt; ha un copione molto piu&amp;rsquo; credibile, in confronto e&amp;rsquo; quasi un reality.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E ancora, notiamo dove trovano il DNA sospetto: sul reggiseno. Anzi, no: sul gancetto del reggiseno, dal momento che occorre anche far pensare ai piu&amp;rsquo; che qualcuno abbia voluto sganciarlo. Cioe&amp;rsquo;, erano tutti dentro una casa, ma il loro DNA rimane solo sul gancetto del reggiseno. Nemmeno sui vestiti. Non su un tappeto. Non su una coperta. Non su un oggetto privo di significato erotico. No: sul reggiseno. E per toglierci ogni dubbio sulle intenzioni, sul gancetto.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sesso, droga, rock&amp;rsquo;n&amp;rsquo;roll. Reggiseno. Tette! &lt;em&gt;Vedo sangue di capra vagante! Adoro i teschi! Ti trito col mulinex!Ti mangio il canarino!&lt;/em&gt;(cit.gli atroci). Capelloni drogati, woodstock e reggiseni, per una generazione di vecchi bigotti che ha passato la gioventu&amp;rsquo; a toccarsi sognando di essere in America. (E si e&amp;rsquo; risvegliata l&amp;rsquo;indomani mattina a Rozzano di sopra, come ogni giorno).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/-iGLZHiJ3rY&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, io non voglio chiedermi se sia necessario sfilare il reggiseno ad una tizia per pugnalarla. E neanche se sia necessario usare il gancetto del reggiseno per sfilarlo &lt;strong&gt;durante un atto violento&lt;/strong&gt;: secondo me un reggiseno si straccia benissimo tirando con forza(2). Nemmeno voglio sapere come sia possibile arrivare al gancetto del reggiseno SENZA lasciare tracce ancora piu&amp;rsquo; abbondanti sugli altri vestiti. Forse era di moda indossare il reggiseno sopra il cappotto, chi lo sa cosa fanno questi studenti orgiastici negri omicidi? Se si divertono, sono capaci di tutto.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ma tant&amp;rsquo;e&amp;rsquo;: la trama e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; boccaccesca da eccitare , il bigotto eccitato e&amp;rsquo; la sola cosa peggiore del bigotto annoiato, e mentre ti tocchi non ti fai domande sulla trama di un film porno. Chi ha mai detto &amp;ldquo;maddai, questa trama non sta in piedi&amp;rdquo; mentre guardava &amp;ldquo;Anal Whores 4&amp;rdquo;? Tu eccita il pubblico, scrivi un libretto porno per i giudici,  ed ecco il colpevole: tanto alla trama di un porno non bada nessuno.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Non ci vuole molto a trovare lo stesso copione in moltissime delle inchieste italiane famose degli ultimi tempi, specialmente quando la magistratura non cava un ragno dal buco e ha una fretta maledetta di dare un colpevole alle cronache.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il copione delle inchieste farlocche di oggi e&amp;rsquo; &lt;strong&gt;sempre&lt;/strong&gt; il seguente:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
1. Pettegolezzi dati alle stampe.
2. Improbabili prove genetiche dei RIS.(3)
3. Intercettazioni rigorosamente imbarazzanti, giammai probanti.
4. Pornolalia senza nemmeno la dignita&#39; artistica del porno moderno.
5. Ritrovamento di improbabili foto &#34;pedofile&#34;(4) sul computer.
6. Bbbottane q.b.
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, sempre e comunque:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
1. Manca l&#39;arma del delitto.
2. Mancano testimoni della colpevolezza.
3. Mancano reperti della colpevolezza.
4. Mancano prove della colpevolezza.
5. Il movente e&#39; un romanzo pornografico.
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;il tutto dato alle stampe, al puro scopo di sottolineare che pezzo di merda di peccatore lussurioso sia l&amp;rsquo;accusato. Da qui, la condanna e&amp;rsquo; inevitabile: se e&amp;rsquo; lussurioso , ed e&amp;rsquo; pure un bel pezzo di merda, allora e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;assassino. Che abbia ucciso o meno: l&amp;rsquo;innocenza non e&amp;rsquo; una scusa, quando dici queste cose zozze al telefono con la tua amante. Hai scopato? Ti sei divertito? &lt;em&gt;Allora devi morire in carcere, bastardo&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La strategia dell&amp;rsquo;accusa e&amp;rsquo; semplicemente quella di raccogliere pettegolezzi contro l&amp;rsquo;accusato, e una volta mostrato che pezzo di merda era, costruirci il romanzo: lui voleva un&amp;rsquo;orgia, anale, coi negri, liceali, casalinghe bestiali, e la vittima no.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
- Prove? Nessuna. 
- Eccitazione? Massima. 
- Erezione? Completa.
- Allora sei colpevole.
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Un altro caso tipico, che probabilmente si spegnera&amp;rsquo; in Cassazione, e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;caso Yara&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riassumo la vicenda:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Una ragazzina viene trovata morta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La procura va a farfalle , prende un tizio intercettato su una nave, che dice qualcosa tipo &amp;ldquo;Fatima cala la pasta&amp;rdquo; su una connessione disturbatissima.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lo traduce male, usando come traduttore il kebabbaro all&amp;rsquo;angolo, o qualcuno scelto con simile criterio.Senza notare che viene da un posto lontano 3000 km da quello del marocchino intercettato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Accusa un muratore marocchino. Il muratore marocchino scampa al linciaggio per fortuna.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scopre che il muratore marocchino non c&amp;rsquo;entra e che il kebabbaro non e&amp;rsquo; un traduttore affidabile.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La procura si concentra sul paese.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prendono indumenti di Yara che sono stati appesi in un punto qualsiasi di una palestra, strusciandosi quindi con altri N indumenti di ignoti, e scoprono tanti DNA. Incredibile, eh?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In un mondo di provincia ove l&amp;rsquo;ingrediente principale del ragu&amp;rsquo; e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;endogamia, la procura scopre che un DNA sa di corna. (E va anche bene: uno screening completo avrebbe scoperto quanta endogamia serve per fare le lasagne. La mamma e&amp;rsquo; sempre la mamma.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La procura spazzola a tappeto tutto il DNA della zona.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scopre che 40 anni fa un tizio dava la nerchia ad un sacco di donne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ne scopre una che ha avuto la suddetta nerchia &lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt; un figlio illegittimo. Non si sa se sia l&amp;rsquo;unica. Ma una bbottana basta e avanza, per oggi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Decide, sulla base della solita perizia RIS, che uno dei figli illegittimi di sto tizio ha ucciso Yara.(Ma non si sa quanti figli illegittimi abbia avuto il donatore di nerchia. Dettagli irrilevanti).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Detto questo, arresta il figlio del peccato, dopo aver sputtanato la peccatrice. (bbbottana!).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avendo come sola prova la tanto peccaminosa madre, decide che deve essere stato un tizio che non ricorda dove si trovasse tre anni prima. Chi non ricorda dove si trovasse tre anni fa?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perquisisce a distanza di anni il suo camioncino e fa test del DNA.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ci trova un DNA che e&amp;rsquo; compatibile con YARA, e con il 99.9% della specie homo sapiens, nonche&amp;rsquo; scimmie rhesus e alcune varieta&amp;rsquo; di maiali(5).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scopre un filmato dove c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il tizio su un camioncino. SENZA la ragazzina. E lo considera una prova CONTRO, in un impeto di logica ove se la prova non mostra l&amp;rsquo;omicidio, &lt;em&gt;allora mostra l&amp;rsquo;omicidio&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Magari l&amp;rsquo;uomo non e&amp;rsquo; il solo ad apparire nel filmato, ma e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unico ad averci &lt;em&gt;la mamma un pochino bbottana&lt;/em&gt;, quindi e&amp;rsquo; lui.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sbatte in galera il tizio, nella sparanza che confessi sotto tortura, o per la promessa di uno sconto di pena.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;ora, dopo tutte queste pruruginose &amp;ldquo;&lt;em&gt;storie di corna tra casalinghe di provincia&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, che starebbero bene su &amp;ldquo;Lando&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Il Tromba&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Corna Vissute&amp;rdquo; ed altri pregevoli pezzi di pornolalia camionistica, e&amp;rsquo; chiaro che quel poveretto verra&amp;rsquo; inizialmente condannato, perche&amp;rsquo; lo schema e&amp;rsquo; sempre quello:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
- Prove? Nessuna. 
- Eccitazione? Massima. 
- Erezione? Completa.
- Allora sei colpevole.
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Ma sappiamo anche che, se avra&amp;rsquo; il coraggio (e i soldi) per arrivare in cassazione, verra&amp;rsquo; assolto. Non esistendo alcuna prova &amp;ldquo;del delitto&amp;rdquo;, ma solo alcuni vaghi punti di contatto tra un romanzo a luci rosse inventato dall&amp;rsquo;accusa e alcune pseudo-prove reperite sul campo, chiaramente la Cassazione si trovera&amp;rsquo; nelle condizioni di assolvere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sia chiaro, non sto scommettendo sull&amp;rsquo;innocenza dell&amp;rsquo;accusato. Sto scommettendo sulla palese assurdita&amp;rsquo; del metodo di indagine: con un simile acume investigativo, il tipo verra&amp;rsquo; assolto &lt;em&gt;anche se colpevole&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed essendo passati anni ed anni dal reato (e magari al momento del processo di cassazione  ci sara&amp;rsquo; un&amp;rsquo;altra storia pruruginosa ad occupare le cronache, con ancora piu&amp;rsquo; sesso e ancora piu&amp;rsquo; orge e ancora piu&amp;rsquo; sangue) il poveraccio verra&amp;rsquo; assolto.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il guaio viene, e viene per le casse dello stato, quando la gente che si e&amp;rsquo; fatta mesi (o anni) di carcere chiede poi conto allo stato stesso di questo modo di procedere. Perche&amp;rsquo; Amanda&amp;amp;co, cosi&amp;rsquo; come il muratore accusato della storia di Yara, dopo l&amp;rsquo;inevitabile assoluzione si metteranno sicuramente a chiedere conto del tempo passato in carcere. Della vita rovinata, dell&amp;rsquo;inferno che hanno passato.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E tutto questo si tradurra&amp;rsquo; in sanzioni a carico dello stato, che nel caso di studenti universitari (che ormai saranno professionisti, magari) potrebbero anche essere molto alte. Anche tralasciando i costi di processi e indagini (la scansione completa del DNA di un intero paese con tecnica PCA/PCR, per dire) , che possono essere ingenti, tutta questa roba non fa altro che costare cifre enormi al contribuente, e costituire un precedente formidabile per dubitare della giustizia penale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo so, ci sono quelli che dicono &amp;ldquo;ma con l&amp;rsquo;avvocato giusto puoi fare quel che vuoi&amp;rdquo;, oppure che so &amp;ldquo;questa sentenza era gia&amp;rsquo; scritta in America&amp;rdquo; (come nel caso di Amanda). Ok, mettiamo pure che sia cosi&amp;rsquo;: allora Stasi e&amp;rsquo; colpevole perche&amp;rsquo; non era americano, perche&amp;rsquo; non aveva un buon avvocato, o perche&amp;rsquo; ha ucciso qualcuno?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io non so voi, ma a me sembra di intuire una vaga differenza, tra &amp;ldquo;non avere l&amp;rsquo;avvocato giusto&amp;rdquo;, &amp;ldquo;non essere americano&amp;rdquo;, &amp;ldquo;essere americano&amp;rdquo;, &amp;ldquo;avere ucciso qualcuno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almeno, se la parola &amp;ldquo;giustizia&amp;rdquo; ha anche qualcosa a che vedere con il fatto di punire &lt;strong&gt;i colpevoli&lt;/strong&gt;, e non &lt;strong&gt;i peccatori&lt;/strong&gt; , o peggio &lt;strong&gt;gli antipatici&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; di questo stiamo parlando: di una giustizia fatta al 50% di abuso di potere  e dal rimanente 50% dalla capacita&amp;rsquo; di soddisfare le pulsioni para-sadiche di una audience fatta principalmente di bigotti arrapati.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La cultura dell&amp;rsquo;umiliazione, che entra in campo nello sputtanamento mediatico , e il substrato di bigottismo (che vuole la punizione massima ovunque ci sia divertimento, sesso, dunque piacere, dunque felicita&amp;rsquo;), hanno infiltrato la giustizia al punto che oggi se venite accusati di omicidio in Italia, non ha senso nascondere la pistola. Le armi del delitto non vengono nemmeno cercate, ormai: &lt;strong&gt;per questo non si trovano quasi mai&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conviene nascondere il vibratore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; la pistola non eccita nessuno. I vibratori si.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quelli, state tranquilli che li cercheranno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/HAg2AJtYGdk&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Sento gia&amp;rsquo; i motori di ricerca che rombano nel trovare questa pagina usando certe chiavi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Durante il mio servizio militare conobbi un tizio che fu mollato dalla fidanzata perche&amp;rsquo; durante un momento di intimita&amp;rsquo; in auto, frustrato dalla chiusura del body, uso&amp;rsquo; una forbice per arrosti e si limito&amp;rsquo; a tagliarlo sul cavallo. Finito il gemito-time la ragazza si accorse del fatto, e ando&amp;rsquo; su tutte le furie.  Misteri dell&amp;rsquo;insondabile mente femminile. Ma specialmente, che diavolo ci faceva lui con una forbice per arrosti in auto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(3) I RIS stanno a CSI come Pino Scotto sta a Tom Araya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(4) Il magistrato italiano chiama pedofila qualsiasi fotografia ove non esista il certificato di maggiore eta&amp;rsquo; delle protagoniste, e le protagoniste non abbiano segni evidenti di senescenza. Se non sembra il pompino di vostra nonna fotografato col color sepia che fa molto vintage , insomma, e&amp;rsquo; pedofilia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(5) Non e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; strano: la quantita&amp;rsquo; di genoma in comune si aggira attorno al 90%, &lt;a href=&#34;http://salute24.ilsole24ore.com/articles/14906-mappato-tutto-il-dna-del-maiale-tante-somiglianze-con-l-uomo&#34;&gt;anche per il maiale&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matteo Fini, Universita&#39; e Puttane</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/universitaeputtane/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 18:24:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/universitaeputtane/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una delle cose piu&amp;rsquo; tipiche dei sistemi chiusi e&amp;rsquo; il fatto di pensare che da fuori non si veda nulla. Un classico e&amp;rsquo; la vicenda di Matteo Fini, che dopo aver scritto su Facebook che avrebbe pubblicato un libro sul malcostume dell&amp;rsquo;universita&amp;rsquo; si e&amp;rsquo; visto recapitare una bella diffida dal pubblicarlo, ancora prima che il testo sia finito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente ne&amp;rsquo; Fini ne&amp;rsquo; chiunque altro, compreso l&amp;rsquo; Espresso, hanno mai detto cose che non si sappiano gia&amp;rsquo;. Si sa benissimo che i concorsi vengano fatti ad hoc, specificando percorsi di studi che &amp;ldquo;somigliano&amp;rdquo; al futuro vincitore quanto una fotografia del suo CV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si sa benissimo, per esempio, come sia stata usata la legge sul &amp;ldquo;&lt;em&gt;Rientro dei Cervelli&lt;/em&gt;&amp;ldquo;: i chiarissimi mandavano il pargolo all&amp;rsquo;estero per qualche anno, mentre i concorsi in Italia erano bloccati. Tranne che per il &amp;ldquo;&lt;em&gt;programma di rientro dei cervelli&lt;/em&gt;&amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto che succedeva? Che dopo qualche anno l&amp;rsquo; Universita&amp;rsquo; si rendeva conto di aver perso il prezioso pargolo, e lo convinceva a tornare indietro. Quando tornavano indietro, &lt;em&gt;ed erano i soli a farlo perche&amp;rsquo; la procedura per farlo era custodita su Alpha Centauri, nella cantina del comune, vicino alla gabbia del ghepardo (secondo la tradizione Vogon)&lt;/em&gt; , si scopriva che la regola del &amp;ldquo;basta concorsi&amp;rdquo; era abilmente aggirata con il programma &amp;ldquo;rientro dei cervelli&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stessa cosa per le cosiddette pubblicazioni. Se contiamo le &lt;em&gt;riviste di supercazzola prematurata&lt;/em&gt; , i vari &lt;em&gt;journal of applied whatever&lt;/em&gt; e tutto quanto, scopriamo che in Italia si pubblicano decine di migliaia di riviste specializzate, che poi finiscono regolarmente a fare spessore sotto le scrivanie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo scopo di queste riviste e&amp;rsquo; proprio quello di pubblicare, e non pensate che &amp;ldquo;pubblicare all&amp;rsquo;estero&amp;rdquo; sia meglio, anzi: in alcuni paesi, una rivista la fondate con meno di cento euro. Adesso poi che esistono le nazioni &amp;ldquo;in via di sviluppo&amp;rdquo;, potete avere la vostra &amp;ldquo;journal of applied cittastramilamuert&amp;rdquo; in India, per poco meno di 50 euro. Anche in Cina non si scherza: ma se avete presentato il vostro scritto a Pechino, cavolo, sarete almeno un pochino fichi, no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo scopo di queste riviste, dicevo, e&amp;rsquo; pubblicare: se prendete il CV di moltissimi , dentro l&amp;rsquo;universita&amp;rsquo; italiana, scoprite che hanno si&amp;rsquo; pubblicato, ma sulle riviste di Papa&amp;rsquo;, su quella di Mamma, e su quella degli amici di Papa&amp;rsquo; e mamma, e sulla rivista aperta due anni fa, durante le vacanze a Bangalore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simposi e Conferenze sono semplicemente un affare da agenzie turistiche. Scelti 3-4 pargoli da mandare avanti, si affitta un albergo in un posto, con tanto di sala conferenze, e si da&amp;rsquo; il prestigioso &amp;ldquo;Simposio mondiale sulla tramaunistica a neutroni&amp;rdquo;  : perche&amp;rsquo; mai ,con le universita&amp;rsquo; che traboccano di aule spaziose, non si possano usare due aule per un weekend non si e&amp;rsquo; capito, ma tant&amp;rsquo;e&amp;rsquo;: se nel bar di fronte a casa fanno casino sino a tarda notte, non chiamate i vigili: magari sono gli atti conclusivi del prestigioso &amp;ldquo;&lt;strong&gt;Congresso Mondiale sui pitoni infrarossi&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;. Lasciate &lt;del&gt;bere&lt;/del&gt; lavorare la scienza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente i nostri eroi non ci stanno, e si mettono a fare apologetica, con il solito &lt;a href=&#34;http://www.roars.it/online/universita-e-stampa-un-difficile-rapporto/&#34;&gt;vittimismo dei privilegiati&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parlano di &amp;ldquo;difficile rapporto tra universita&amp;rsquo; e stampa&amp;rdquo;, segno che non hanno capito proprio niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non hanno capito niente perche&amp;rsquo;, se avessero analizzato la vicenda di &lt;a href=&#34;http://matteofini.it&#34;&gt;Matteo Fini&lt;/a&gt; avrebbero capito che la stampa in se&amp;rsquo; c&amp;rsquo;entra poco.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dove hanno letto delle intenzioni di Fini di pubblicare?

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Su Facebook&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dove sono le riviste che citano sull&amp;rsquo;articolo del roars?

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Visto che le linkano, sono su internet&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Chi li sta esponendo, cioe&amp;rsquo;, non e&amp;rsquo; &amp;ldquo;la stampa&amp;rdquo; ma &amp;ldquo;internet&amp;rdquo;. E&amp;rsquo; internet a fare gran parte del lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quella che sta cadendo, cioe&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; una illusione che il mondo accademico coltiva, ovvero quella di appartenere ad un gruppo &lt;em&gt;occulto&lt;/em&gt; i cui meccanismi interni rimangano sconosciuti ai piu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E un tempo era cosi&amp;rsquo;: un tempo , anche se Fini avesse pubblicato il suo libro vendendo 20.000 copie (che per l&amp;rsquo;editoria italiana e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; tanto per un libro simile) , lo avrebbero conosciuto in 20.000.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma l&amp;rsquo;articolo uscito sull&amp;rsquo;espresso lo hanno letto online &lt;strong&gt;a milioni&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso vale per i social media. Un tempo il ricercatore aveva come amici altri ricercatori. Poi, alcuni conoscenti, ma per smerdare l&amp;rsquo;universita&amp;rsquo; non bastavano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oggi, coi social media, ogni volta che qualcuno parla, la quantita&amp;rsquo; di persone che leggono e&amp;rsquo; spropositatamente piu&amp;rsquo; alta rispetto ad un tempo. La quantita&amp;rsquo; di persone frequentate fisicamente, diciamo gli amici, diciam0 quelli cui confideresti che merda di posto e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;accademia,  per un essere umano nel mondo &amp;ldquo;reale&amp;rdquo; si aggira attorno alla decina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se osserviamo il frequentatore medio di Facebook o Twitter, scopriamo che meno di qualche &lt;strong&gt;centinaio&lt;/strong&gt; di &amp;ldquo;amici&amp;rdquo; non ha. Ora, nel momento in cui abbiamo moltiplicato di un fattore dieci &lt;em&gt;quando va bene&lt;/em&gt; la audience DI TUTTI, il risultato e&amp;rsquo; che in Italia oggi il numero di livelli di separazione non e&amp;rsquo; di sei, ma di quattro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chiediamoci: in queste condizioni, che succede quando bocciamo un meritevole? Che succede quando trucchiamo un concorso? Che succede quando facciamo un concorso ad hoc? Che succede quando ci appropriamo del lavoro di un dottorando o di un ricercatore? Che succede quando fa carriera la tipa con il labbro salvagoccia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Succede che qualcuno si lamenta. Succede che si lamenta su qualche social network. E succede che, con soli quattro gradi di separazione , in pochi anni il paese intero abbia saputo &lt;em&gt;cosa succede dentro alle universita&amp;rsquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avete presente quegli strani incubi nei quali camminate per la strada, e per qualche motivo scoprite di essere nudi e passate il resto del sogno a cercare un posto ove nascondervi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;universita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; ancora nella fase in cui gira per la strada nuda, convinta di essere vestita. E lo vedete continuamente proprio leggendo &lt;a href=&#34;http://www.roars.it&#34;&gt;siti web come quello del roars&lt;/a&gt;. Questi signori continuano a parlare come se fossero vestiti. &lt;em&gt;Eh, i miei addominali di qui e i miei addominali di la&amp;rsquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non si sono ancora accorti di essere nudi. Trasparenti. Non si sono ancora resi conto che ogni studente commenta la propria facolta&amp;rsquo; ed i propri professori su tutti i social network, che fotografie, riprese e registrazioni, delle lezioni e di ogni &lt;em&gt;momento saliente&lt;/em&gt; stanno fluendo, come uno tsunami, verso i social network.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://s1.stliq.com/c/l/2/27/14639792_le-forchette-rotte-contro-la-parentopoli-nelle-universit-siciliane-6.jpg&#34; alt=&#34;parentopoli&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, gli studenti non sono tutti in buona fede e i professori non sono tutti in cattiva fede, ma qui il problema peggiora ancora. Perche&amp;rsquo; i professori &amp;ldquo;buoni&amp;rdquo; che conosciamo online sono proprio quelli che raccontano di sabotaggi, di vessazioni, di squallore.E sono proprio quelli che confermano quanto si sa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, conoscono tutti alcuni professori universitari bravi. Interessati. Aggiornati. Appassionati. E stanno venendo massacrati dai consigli di facolta&amp;rsquo;.  Sono i paria dell&amp;rsquo;ateneo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; certo, dire &amp;ldquo;ma esistono anche professori onesti&amp;rdquo; non nega il problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se io dico &amp;ldquo;ma la Sicilia ha dato i natali a Falcone e Borsellino&amp;rdquo; non sto diminuendo il problema della mafia: &lt;strong&gt;quei due sono saltati in aria, ricordate?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ricordando Falcone e Borsellino sto al massimo ricordando che non tutti i siciliani siano mafiosi, ma di certo non sto negando che la Sicilia abbia un problema di mafia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia, c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; ancora chi crede di essere vestito. E fa gli articoli dicendo cose come &amp;ldquo;avete visto che anche l&amp;rsquo;universita&amp;rsquo; italiana fa grandi scoperte?&amp;rdquo; quando qualcosa viene fatto. Ma siamo nella stessa situazione di Falcone e Borsellino: il problema non e&amp;rsquo; che non esistano siciliani onesti. Il problema e&amp;rsquo; &amp;ldquo;che fine fanno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E cosi&amp;rsquo; leggo l&amp;rsquo;articolo sulla grande scoperta italiana, ma poi mi chiedo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La scoperta e&amp;rsquo; stata fatta dai professori menzionati, oppure da altri, cui e&amp;rsquo; stato scippato il merito?
Perche&amp;rsquo; sappiamo bene che quando i grembiulini decidono che tizio deve &amp;ldquo;andare avanti&amp;rdquo;, tizio riceve il lavoro gia&amp;rsquo; fatto da Caio, che a Caio piaccia o meno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se tornassimo tra due anni, e andassimo a vedere la carriera di questi scienziati che hanno scoperto sta cosa, cosa scopriremmo?
E la domanda e&amp;rsquo; lecita, se pensiamo che Falcone e Borsellino fecero grandi cose, ma poi morirono.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; allora il sito del Roars si comporta facendo della pessima apologetica? Perche&amp;rsquo; vive in un mondo criptico. Nelle loro cripte, si sentono al sicuro. Quando decidono che tizio fara&amp;rsquo; carriera e sempronio no, credono di non essere visti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma oggi esiste internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se internet fa scomparire i singoli, fa emergere il malcostume diffuso. Basta che ci siano da qualche parte 1000 trombati che si lamentano, e puf, migliaia, se non milioni di persone, finiscono per sapere tutto sul particolare trucchetto usato per trombarli. Quando rubano i risultati di Caio per darli a Sempronio, che &amp;ldquo;deve andare avanti&amp;rdquo;, non sanno che Sempronio va a raccontarlo sui social network, a nome proprio o con un alias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E una fabbrica di ingiustizie e&amp;rsquo; una fabbrica di vittime dell&amp;rsquo;ingiustizia che si lamentano. Un tempo si lamentavano nel bar di casa, oggi sui social network. La differenza e&amp;rsquo; che quando un fenomeno diventa rilevante sui social network, poi succede che il giornalista se ne accorge:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
- Si accorge che c&#39;e&#39; interesse per l&#39;argomento.
- Si accorge che l&#39;argomento e&#39; popolare.
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ed in quel momento, la diffusione a mezzo dei media broadcast e&amp;rsquo; assicurata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il titolo di quell&amp;rsquo;articolo del Soars non dovrebbe parlare del cattivo rapporto tra stampa ed universita&amp;rsquo;, ma del cattivo rapporto tra universita&amp;rsquo; ed internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E la prova del fatto che gli universitari non abbiano capito la storia di Internet sta proprio nella diffida. Hanno diffidato Matteo Fini dallo scrivere un libro che ancora non ha scritto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, mettetevi nei panni di Fini: il libro potrebbe essere un successo o meno. Ma una storia di censura ha SICURAMENTE successo. Per cui oggi non gli conviene far uscire il secondo libro: gli conviene concentrarsi gia&amp;rsquo; sul terzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondo potrebbe metterlo, che so io, su un canale di Bit Torrent, tanto alla voce &amp;ldquo;puttane&amp;rdquo; risultera&amp;rsquo; in N ricerche, per cui salirebbe di ranking rapidamente. Poi si lamenterebbe di questo fatto &lt;strong&gt;tuonando&lt;/strong&gt; contro gli hacker di Internet che gli hanno rubato il lavoro. Farebbe pure denuncia contro &lt;strong&gt;ignoti&lt;/strong&gt; che hanno messo online il suo libro &lt;em&gt;prima che uscisse&lt;/em&gt; , alla polizia postale. E  scriverebbe un articolo su due o tre giornali nazionali, menzionando il fatto che il libro sia su Torrent, menzionando il titolo, menzionando la diffida degli avvocati, e ottenendo una visibilita&amp;rsquo; enorme, nonche&amp;rsquo; il successo del libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E alla fine, Internet si rivelerebbe piu&amp;rsquo; forte degli avvocati e delle diffide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, non so se Matteo Fini agira&amp;rsquo; in questo modo o no: ma il fatto stesso che  &lt;strong&gt;potrebbe&lt;/strong&gt; farlo, e che si rivelerebbe un copione gia&amp;rsquo; visto, fa capire quanto sia vero un fatto:&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; L&#39;universita&#39; Italiana, l&#39; Internet non lo ha ancora capito tanto bene&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A fortiori, lo vediamo  anche perche&amp;rsquo; crede &lt;a href=&#34;http://www.roars.it/online/universita-e-stampa-un-difficile-rapporto/&#34;&gt;&lt;em&gt;di avere un problema con la stampa&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; e non ha ancora capito di averlo con Internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/H0CFqOqXRWQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mescolanza tecnologica</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/vielspass/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2015 16:44:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/vielspass/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nei sabati uggiosi capita di giocare con le tecnologie. Questo esercizio serve a tenersi &amp;ldquo;sul pezzo&amp;rdquo; come &amp;ldquo;makers&amp;rdquo; , nel senso che non mi piacciono gli architetti di sistema che si mettono a scrivere le cose su Powerpoint e basta. Ma a volte capita di fare &amp;ldquo;mescolanze&amp;rdquo;. Per &amp;ldquo;mescolanza&amp;rdquo; intendo il gesto di mescolare una tecnologia molto vecchia con una nuova. E&amp;rsquo; divertente perche&amp;rsquo; vi fa capire &amp;ldquo;come poteva essere il mondo se&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo i vecchi protocolli del passato: NNTP, detto anche &amp;ldquo;news&amp;rdquo; o &amp;ldquo;usenet&amp;rdquo;. Si trattava di servizi che scrivevano su una precisa directory, che era in genere /var/spool/news, (a meno di sistemi piu&amp;rsquo; sofisticati capaci di usare dischi e file in modalita&amp;rsquo; raw) e che furono i primi &amp;ldquo;forum&amp;rdquo; della rete. Chi ha meno di 15 anni di vita su internet probabilmente non li ricorda, oggi sopravvivono ancora quelli di mane, ma non e&amp;rsquo; questo il punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avete mai configurato un server news? Di per se&amp;rsquo; non era difficile. O meglio, la parte locale era quasi banale. Il problema vero era il trasporto. Oh, niente di trascendentale, nel senso che alla fine ci si riusciva. Il problema era l&amp;rsquo;infrastruttura. Essa era cosi&amp;rsquo; centralizzata in pochi servers , che venivano gestiti da chi aveva servers con IP statico (normalmente ISP) che alla fine quando gli ISP decisero di uccidere il protocollo, non ci fu nulla da fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era si&amp;rsquo; possibile che qualche volontario si mettesse a tenere un server news, ma la piccola quantita&amp;rsquo; di persone che potevano tenere una macchina con un server NNTP era limitante. Infatti, Usenet mori&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma adesso supponiamo per ipotesi che ci sia interesse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abbiamo detto che le news sono tenute in una precisa cartella, /var/spool/news/*&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E abbiamo dei software che permettono di replicare dei filesystem, come per esempio &lt;a href=&#34;https://syncthing.net&#34;&gt;syncthing&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, che succede se replichiamo la cartella su un portatile linux (armato che so io di un sn o di un leafnode) e tutti usiamo un lettore come pan , puntato su &amp;ldquo;localhost&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beh, e&amp;rsquo; semplice: che abbiamo ricreato un&amp;rsquo;infrastruttura Usenet senza bisogno di IP statici. E senza bisogno di complessi meccanismi come uucp da configurare: quando un messaggio viene postato su localhost, se ne va a spasso per tutto il cluster di syncthing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, io ricordo il periodo della Satrapia di Usenet, quando tutti dipendevano da pochi tiranni che a volte concedevano la grazia di darvi un qualche tipo di liberta&amp;rsquo; di espressione. E ricordo bene quale fosse la fonte del loro potere: l&amp;rsquo;infrastruttura. Essi possedevano l&amp;rsquo;unica infrastruttura capace di avere server nntp. Se i newsgroups fossero sopravvissuti sino ad ora, o meglio se fosse sopravvissuto l&amp;rsquo;interesse verso di essi, oggi i &amp;ldquo;ribelli&amp;rdquo; avrebbero gia&amp;rsquo; costruito la propria infrastruttura usenet, semplicemente usando btsync, o syncthing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso proviamo a fare un passo indietro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La posta che viene scaricata sui miei serverINI di casa arriva in un folder di tipo MAILDIR, dentro ~/mail , cioe&amp;rsquo; in una cartella contenuta dentro la mia directory di base. Allora devo usare una vpn e configurare un server IMAP se la voglio leggere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non e&amp;rsquo; indispensabile che le cose vadano cosi&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riprendiamo in mano btsync o syncthing. Mettiamoli a girare sui server che ricevono la posta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi replichiamo , usando DHT o &lt;a href=&#34;https://github.com/syncthing/specs/blob/master/BEPv1.md&#34;&gt;BEP&lt;/a&gt;, la cartella su un altro portatile (per fare un esempio).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questo punto,  vi bastera&amp;rsquo; settare il vostro programma di email (es. thunderbird) per leggere una cartella locale, e avete fatto: non avete piu&amp;rsquo; bisogno del trasporto IMAP o POP3 per scaricare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stessa cosa succede col server smtp. Uso un server locale, che cerca di usare un relay inesistente. Poiche&amp;rsquo; non riesce ad usare un relay che non si risolve sui DNS, la posta rimane in coda, nello spool. Ma lo spool e&amp;rsquo; duplicato sul server smtp che gira sul raspberry di casa. E da li&amp;rsquo; la posta puo&amp;rsquo; uscire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo sistema bypassa anche i DNS, e i loro campi MX, per dire. Se configuriamo il server SMTP &amp;ldquo;pippo&amp;rdquo; per rispondere ad alcuni domini inventati come se fossero locali, tipo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tuamadre.sesso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;quando sul server SMTP &amp;ldquo;pluto&amp;rdquo; il messaggio viene inviato verso &amp;ldquo;hitler@tuamadre.sesso&amp;rdquo; esso rimane in coda, per il tempo che abbiamo ordinato al server di aspettare per la ricomparsa del relay. Ora , nel momento in cui la directory di spool di &amp;ldquo;pluto&amp;rdquo; viene duplicata sul server &amp;ldquo;pippo&amp;rdquo;, che invece crede di dover ricevere la mail per il dominio &amp;ldquo;tuamadre.sesso&amp;rdquo; , la posta viene mandata alla cartella locale &amp;ldquo;hitler&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo modo, cioe&amp;rsquo;, abbiamo completamente bypassato la necessita&amp;rsquo; dei campi MX sui server: se vogliamo che i server comunichino, e vogliamo crearci la nostra rete privata di email, non dobbiamo fare altro che accordarci sui nomi da configurare sui server, e poi iniziare a condividere la posta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chiaramente il sistema ha un problema di sicurezza, nel senso che se il serber SMTP &amp;ldquo;gambadilegno&amp;rdquo; ha deciso di prendere la posta per &amp;ldquo;tuamadre.sesso&amp;rdquo;, una copia di questa email finira&amp;rsquo; nella cartella locale di &amp;ldquo;gambadilegno&amp;rdquo;. Motivo per cui una simile infrastruttura funziona bene solo a patto di usare qualcosa come GPG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In definitiva, cioe&amp;rsquo;, potremmo creare una completa struttura di email &amp;ldquo;alternativa&amp;rdquo; solo usando programmi opensource, ancora in uso, e sopra metterci sopra una bella infrastruttura DHT o &lt;a href=&#34;https://github.com/syncthing/specs/blob/master/BEPv1.md&#34;&gt;BEP&lt;/a&gt;, evitando &lt;strong&gt;tutti&lt;/strong&gt; i protocolli di trasporto, e pure la tirannia del &lt;strong&gt;DNS&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; questo esercizio e&amp;rsquo; importante?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; vi fa capire una cosa: che moltissimi dei &amp;ldquo;grandi genii&amp;rdquo;, moltissime tecnologie come &amp;ldquo;il cloud&amp;rdquo; , spesso sono li&amp;rsquo; per pura coincidenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono li&amp;rsquo; soltanto perche&amp;rsquo; i protocolli DHT si sono sempre usati per condividere dei meri file, e pochi si sono accorti del fatto che, alla fine, &amp;ldquo;duplicare file&amp;rdquo; su Unix e&amp;rsquo; una cosa potentissima, se non onnipotente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; assolutamente possibile, ripeto, costruire una infrastruttura MOBILE e NASCOSTA di email, semplicemente installando un server smtp locale con un relay inventato, condividere la directory di spool per la posta in uscita (in questo caso, anche quella in bouncing se pensiamo a postfix) , e quando la coda viene duplicata su un server che invece ha istruzioni di ricevere posta per quel dominio, finira&amp;rsquo; nella cartella locale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo si puo&amp;rsquo; fare su qualsiasi portatile perche&amp;rsquo; oggi i portatili maneggiano potenze non indifferenti, e in questo modo si possono creare infrastrutture potenti , distribuite, e praticamente anonime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procedendo in questo modo su vasta scala, e pacchettizzandolo in un .deb, e&amp;rsquo; possibile costruire una infrastruttura di email completamente parallela, anonima, replicata, mobile, senza dipendenze da provider e DNS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma specialmente, senza possedere nessuna infrastruttura propria. Potrei fare il pacchetto .deb domani, con dentro postifx configurato come non-relay, una copia di btsync configurata per un dato cluster, la configurazione di Thunderbird con localhost come smtp server e come /var/mail/username come destinazione, e un dialogo che proponga di scegliere il nome di dominio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente questo e&amp;rsquo; il punto di vista del sistemista: se fossi un programmatore accanito potrei pensare ad un ibrido tra syncthing e un server SMTP, capace di ricevere posta su localhost, metterla in uno spool, condividere lo spool, ricevere gli spool condivisi, ed eventualmente i domini coincidano, mettere la cartella nelle caselle locali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E con un solo software, avreste un sistema di email clandestino, intracciabile (tutti scaricano una copia dello spool, ma solo alcuni ne fanno uso in locale, e non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; modo di sapere chi da fuori) .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; questo volo pindarico? Per dire che e&amp;rsquo; una pura fortuna che Gmail sia nato prima dei vari &lt;a href=&#34;https://github.com/syncthing/specs/blob/master/BEPv1.md&#34;&gt;BEP&lt;/a&gt;  e DHT. Se fossero arrivati prima loro, e ci fosse stato qualcuno a proporre l&amp;rsquo;idea, probabilmente adesso avreste la vostra mail svincolata dai DNS e dal bisogno di IP statici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; diverso da quanto fatto da google? Apparentemente si, ma in realta&amp;rsquo; non troppo: in fondo, anche google ha preso due protocolli &amp;ldquo;legacy&amp;rdquo; e li ha migliorati sbattendoci sopra un&amp;rsquo;altra feature, che era l&amp;rsquo;interfaccia web, un pochino piu&amp;rsquo; moderna. Se un&amp;rsquo;altra azienda avesse pensato di usare il protocollo di Torrent per farvi scaricare la posta, probabilmente oggi non ci sarebbe Gmail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molti dei social network non ci sarebbero se qualcuno avesse avuto l&amp;rsquo;idea di usare un sistema come btsync per condividere /var/spool/news, dal momento che, avendo un prodotto del genere, sarebbero proliferati i server news, anche sui PC domestici, e la gente non sarebbe fuggita dai satrapi delle gerarchie &amp;ldquo;ufficiali&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giocare con la mescolanza di vecchi e nuovi protocolli vi mostra, in realta&amp;rsquo;, quanto sia stato un caso che i grandi di oggi siano grandi. In realta&amp;rsquo; hanno migliorato cose esistenti, ma questo miglioramento e&amp;rsquo; arrivato solo qualche istante prima di un altro, che avrebbe potuto salvare la tecnologia esistente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/OhNyDuwDSW0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il fallimento della psichiatria</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/pseudoscienza/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2015 00:31:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/pseudoscienza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sull&amp;rsquo;incidente aereo che ha causato 150 morti , tra cui una intera classe di una scuola locale, ho letto ormai di tutto, sia sulla stampa tedesca che su quella italiana. Di tutti i dettagli piu&amp;rsquo; o meno assurdi (per fortuna le indagini sono veloci, e non ci sara&amp;rsquo; una saga come quella di certi omicidi famosi), solo uno mi ha particolarmente disturbato. Non parlo di Salusti (per carita&amp;rsquo;, lo hanno condannato a 14 mesi chiuso in un edificio con la Santanche&amp;rsquo;, abbiate pieta&amp;rsquo;), o di Grillo, che ormai si conoscono bene, quindi non impressionano piu&amp;rsquo; di tanto. I pezzi dei giornali dove si dice che la Germania pianga per la sua industria, e non per una strage di una classe intera (perche&amp;rsquo; i tedeschi piangono per la VolksWagen graffiata, mica per i figli morti), sono piu&amp;rsquo; patetici che ridicoli, quindi nemmeno questi mi sfiorano piu&amp;rsquo; di tanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non parlo nemmeno di chi oggi se ne va a spasso proponendo soluzioni improbabili tipo controllare gli aerei da remoto o costringere i piloti a stare entrambi in cabina: mettendo piu&amp;rsquo; gente in cabina aumenta la probabilita&amp;rsquo; che ci finisca un pazzo, per cui il pazzo dovra&amp;rsquo; si&amp;rsquo; eliminare il collega, ma abbiamo aggiunto un possibile pazzo in cabina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La storia di guidare dal suolo gli aerei computerizzandoli non la commento neanche, in un mondo IT che ha due o tre vulnerabilita&amp;rsquo; &amp;ldquo;zero day&amp;rdquo; ogni anno. Ma non sono cose che fanno incazzare,sono troppo stupide,  e poi sono nei commenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invece qualcuno mi ha infastidito. Gli psichiatri. Gli psichiatri che vanno sui giornali a dire che &amp;ldquo;si poteva prevedere&amp;rdquo;, parlando come se il Andreas Lubitz non ne avesse mai incrociato uno. Anzi, tutti gli psichiatri intervistati ci tengono a dire che se li avessero fatti vedere dagli psichiatri, &amp;ldquo;il suo suicidio sarebbe stato altamente prevedibile&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Strano, perche&amp;rsquo; questo signore di psichiatri ne ha visti parecchi.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;-Due settimane fa, presso la clinica psichiatrica di Düsseldorf, addirittura da &lt;a href=&#34;http://www.uniklinik-duesseldorf.de/presse/detailansicht/article/co-pilot-der-germanwings-maschine-war-zu-untersuchungen-im-universitaetsklinikum-duesseldorf/?tx_ttnews%5BbackPid%5D=6004&amp;amp;cHash=28d1d09434d01bc04a0466586110df88&#34;&gt;un professore&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Una volta ogni anno dal 2008, cioe&amp;rsquo; circa 6 volte. Se supponiamo che Lufthansa abbia usato 6 volte lo stesso psichiatra, allora sono due. Se invece ha un team di psichiatri per tutti i piloti, che passano un esame psichiatrico ogni anno, allora sono 6 psichiatri.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questa strana scienza che prevede tutti i suicidi (tranne quelli che avvengono) , e ti fa sapere che fossero prevedibili solo DOPO, sembra sbagliare due volte su due, o se preferite sette volte su sette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;ultimo psichiatra che ha visitato Lubitz , che lo conosceva bene&amp;hellip; gli ha consigliato due settimane di riposo. Ora, se e&amp;rsquo; vero che , come hanno detto tutti i tromboni psichiatri che sono apparsi sui giornali a pontificare, &amp;ldquo;il suicidio e&amp;rsquo; quasi sempre prevedibilissimo&amp;rdquo; (specialmente il giorno dopo, a quanto pare) , stiamo dicendo che questo professore che lo ha visitato abbia detto &amp;ldquo;&lt;em&gt;sai, tra qualche giorno e&amp;rsquo; prevedibile che ti ammazzi. Quindi paga oggi la parcella e poi vai a casa, a pensare a come farla finita.&lt;/em&gt;&amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; se era &amp;ldquo;prevedibile&amp;rdquo;, di questo stiamo parlando. Stiamo parlando di un professore che sapeva che quel signore facesse il pilota e pensava che avrebbe tentato di suicidarsi schiantandosi. Una telefonatina alla Polizia no, eh?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O forse non era poi cosi&amp;rsquo; &amp;ldquo;prevedibile&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso dicasi per Lufthansa: fa eseguire un controllo completo ai piloti ogni anno, e uno solo fisico ogni sei mesi. A chi fara&amp;rsquo; eseguire questi controlli? Beh, suppongo che si tratti di medici, assunti o appaltati. Psichiatri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, questi psichiatri di Lufthansa , hanno &amp;ldquo;previsto tutto?&amp;rdquo;. Quindi hanno detto &amp;ldquo;&lt;em&gt;ehi, questo prima o poi si schianta con un aereo, dichiariamolo idoneo per questo&lt;/em&gt;&amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; su questo punto che vorrei soffermarmi. Chi ha fallito? Quale scienza ha fallito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno fallito i controlli sugli aerei? No. Non era un guasto tecnico. Hanno fallito i controlli sui carburanti? No, nemmeno la chimica c&amp;rsquo;entra qualcosa. Hanno fallito i controlli di sicurezza sul bagaglio dei passeggeri? No, nemmeno questo c&amp;rsquo;entra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora quale scienza ha fallito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; LA PSICHIATRIA &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era uno degli psichiatri di Lubitz che doveva riconoscerlo e fermarlo. Non era un tecnico dell&amp;rsquo;hangar o un chimico dei carburanti. Non era un manager. Non era un impiegato del check-in. Erano proprio gli psichiatri: quelli ove il Lubitz era in cura, e quelli di Lufthansa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; per questo che infastidisce vedere proprio gli psichiatri a pontificare sui giornali: parlano come se fosse bastata una visita dallo psichiatra per capire le sue intenzioni, e si scopre CHE LA VISITA DALLO PSICHIATRA,( peraltro un &amp;ldquo;Prof.&amp;rdquo; ), &lt;strong&gt;era avvenuta nemmeno due settimane prima&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora di cosa stiamo parlando? Di quale prevedibilita&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, da qualche parte ci sara&amp;rsquo; anche il Mago Otelma a sostenere che si poteva leggere dal suo tema natale, e che si sarebbe potuto evitare facendolo vedere ad un rabdomante. Ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una grossa differenza: che da uno psichiatra quel signore c&amp;rsquo;era stato, e solo due settimane prima. Non da Otelma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paradossalmente, sul piano astratto e&amp;rsquo; Otelma quello che puo&amp;rsquo; lamentare una carenza drastica &lt;em&gt;di una catena di prevenzione rabdomantica&lt;/em&gt;, che effettivamente e&amp;rsquo; mancata: ma dalla sua storia, Lubitz di psichiatri ne ha visti , e molti, non e&amp;rsquo; mancata la catena di prevenzione psichiatrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E questo confronto non e&amp;rsquo; casuale, perche&amp;rsquo; fa capire quanto siano ciarlatani, questi &amp;ldquo;psichiatri&amp;rdquo;.  Perche&amp;rsquo; effettivamente loro CONTINUANO a dire che la loro scienza poteva fare questo e quello, se solo fosse applicata: &lt;strong&gt;hanno smesso di andare a pontificare sui giornali solo quando e&amp;rsquo; emerso che dallo psichiatra il tizio ci andava eccome&lt;/strong&gt;. Mala tempora currunt?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il confronto e&amp;rsquo; abbastanza impietoso se consideriamo che, solo un giorno prima, un carrello di quell&amp;rsquo;aereo si era rotto, e i tecnici lo avevano scoperto e rimpiazzato. QUELLO e&amp;rsquo; un guasto prevedibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lufthansa non e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unica, sia chiaro. Se pensate  a quante volte affidiamo la nostra vita a degli specialisti, dal chirurgo all&amp;rsquo;autista del tram, e&amp;rsquo; ovvio che la selezione del personale sia fondamentale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; per questo che le grandi aziende hanno i settori &amp;ldquo;Human Resources&amp;rdquo;. Perche&amp;rsquo; quando diciamo &amp;ldquo;quello era pazzo ma Lufthansa lo lasciava volare&amp;rdquo; non stiamo parlando del signor Heinz Lufthansa. Stiamo parlando di una precisa organizzazione interna ad una multinazionale, popolata da psicologi, psichiatri, medici e tutto quanto, i quali hanno detto &amp;ldquo;si, puoi volare&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Organizzazione detta, appunto, &amp;ldquo;Human Resources&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, qui siamo al problema fondamentale: a fallire e&amp;rsquo; stata una scienza precisa, la &amp;ldquo;psichiatria&amp;rdquo;, e un preciso settore : le Human Resources.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; una scena nuova.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutte le aziende hanno dei settori Human Resources.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le quali promettono sempre la stessa cosa:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Di saper riconoscere quelli buoni, da assumere e tenere&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Di saper riconoscere quelli cattivi, di cui disfarsi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Di saper capire quando e&amp;rsquo; il momento di disfarsi di qualcuno.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Quanto bene riescono a fare questo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beh, nel mondo della consulenza (non body rental: consulenza), se fate entrare oggi uno bravo quanto voi, ricevete circa uno stipendio e mezzo. Lordo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel mondo telco, siccome non hanno problemi di billability, sono ancora a mezzo stipendio di premio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma &amp;hellip; ma perche&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se questi mirabili &amp;ldquo;psico-qualcosa&amp;rdquo; sono cosi&amp;rsquo; bravi a prevedere quando il dipendente sbrocchera&amp;rsquo;, a dividere i buoni dai cattivi e gli idonei dai non idonei,  perche&amp;rsquo; le aziende dovrebbero pagare cosi&amp;rsquo; tanto - e cash - chi fa entrare in azienda qualcuno di bravo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; semplice: le HR non funzionano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nelle grandi organizzazioni sono solo il posto ove entrano gli psico-qualcosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non funziona. Non funzionano nelle piccole incombenze, quando c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; da trovare gente capace, e non funzionano nelle GRANDI incombenze, quando bisogna evitare l&amp;rsquo;infermiera che ammazza i pazienti, il pilota che uccide i passeggeri, e via dicendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E ripeto: la cosa che disgusta di piu&amp;rsquo; e&amp;rsquo; vedere questi ciarlatani, armati di una pseudoscienza che non predice proprio nulla, andare in Tv a dire che &amp;ldquo;sarebbe bastato farlo vedere ad uno psichiatra, sono cose che si prevedono&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beh, quello ha avuto piu&amp;rsquo; psichiatri che fidanzate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non hanno previsto proprio un bel niente. Perche&amp;rsquo; la psichiatria non e&amp;rsquo; una scienza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non puo&amp;rsquo; prevedere proprio un bel nulla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/4q9jrltpvUU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cultura dell&#39;umiliazione</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/tratticaratteristici/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 21:39:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/tratticaratteristici/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un argomento che oscilla tra lo stalking ossessivo ed il bigottismo, e che sta mostrandosi attuale mentre la societa&amp;rsquo; intera consente l&amp;rsquo;umiliazione totale di qualcuno senza muovere ciglio, e&amp;rsquo; la nascita di una &amp;ldquo;cultura dell&amp;rsquo;umiliazione&amp;rdquo;. In nome di questa cultura diventa apprezzabile o necessario il bullismo , e quindi l&amp;rsquo;umiliazione pubblica della persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non e&amp;rsquo; una mera questione di bigottismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di per se&amp;rsquo; il bigotto vuole causare infelicita&amp;rsquo; o diminuire la felicita&amp;rsquo; delle persone. Adesso quello che dobbiamo chiederci e&amp;rsquo; semplicemente &amp;ldquo;ma qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la forma piu&amp;rsquo; estrema di infelicita&amp;rsquo;?&amp;rdquo;. La domanda e&amp;rsquo; semplice nella sua logica, nel senso che possiamo prevedere che i bigotti si muoveranno nella direzione di questo traguardo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se anche fosse una &amp;ldquo;nuova&amp;rdquo; forma di infelicita&amp;rsquo;, dobbiamo invece aspettarsi che i bigotti piu&amp;rsquo; tradizionalisti rimangano fissi sulle vecchie forme di infelicita&amp;rsquo;, mentre i &amp;ldquo;nuovi&amp;rdquo; bigotti, i bigotti giovani, si dedichino principalmente alle nuove forme di infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quali sono allora i casi di infelicita&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; eclatanti tra i giovani?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se osserviamo i casi di infelicita&amp;rsquo; che portano al suicidio, presumendo che se portano al suicidio siano i piu&amp;rsquo; gravi, scopriamo una cosa:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Le giovani generazioni sono soggette ad un nuovo tipo di infelicita&amp;rsquo;, ovvero l&amp;rsquo;umiliazione basata sulla vergogna online.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Alcune persone, &lt;a href=&#34;http://www.ted.com/talks/monica_lewinsky_the_price_of_shame&#34;&gt;come Monica Lewinsky nel suo discorso al TED&lt;/a&gt; ,  chiedendosi in che modo internet abbia facilitato o amplificato questo genere di fenomeni, sostengono che si tratti del fenomeno del &amp;ldquo;click a pagamento&amp;rdquo;. Dal momento che piazzare su un sito le immagini della tale compagna di classe mentre ha rapporti sessuali aumenta le visite, e le visite sono pagate a colpi di pubblicita&amp;rsquo;, allora esiste un business della pubblica umiliazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa specie di visione marxista, se volete un modello che fa risalire tutto all&amp;rsquo;economia,  e&amp;rsquo; un modello plausibile nel caso della Lewinski o di Berlusconi, i cui processi hanno portato introiti enormi a Repubblica (il giornale che vi ha dato la maggiore copertura) , semplicemente per via del meccanismo del clickstream pubblicitario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se andiamo a questi ragazzi umiliati, spesso addirittura handicappati, la cui umiliazione e&amp;rsquo; posta online, scopriamo che spesso chi mette online queste persone NON ha costruito il sito in modo da guadagnare con la pubblicita&amp;rsquo;. Spesso mettono questi filmati su Facebook, i cui profitti al massimo cadono nelle tasche di Zuckerberg. (1)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, la forza che spinge queste persone non e&amp;rsquo; economica. E&amp;rsquo; economica la forza che spinge Facebook, Twitter&amp;amp;co a non costruire politiche di privacy adeguate al progblema, per dire. E&amp;rsquo; economica la forza che ha spinto qualcuno a scrivere un&amp;rsquo;applicazione che prendesse i messaggi volatili di Snapchat e li rendesse immortali.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ma non e&amp;rsquo; economica la forza che spinge tre ragazze a pestare un disabile e metterlo sulla sua pagina di Facebook.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; allora la forza che sta spingendo queste persone a perseguire deliberatamente lo stalking digitale, o il bullismo via internet?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gli adulti rimangono a guardare - solo pochi si scandalizzano davvero - perche&amp;rsquo; essendo bigotti a loro volta, trovano soddisfazione nel vedere la tremenda infelicita&amp;rsquo; che la pubblica umiliazione infligge.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;I giovani sono semplicemente bigotti in erba, ovvero persone che sono &lt;strong&gt;intolleranti alla felicita&amp;rsquo; altrui&lt;/strong&gt;, e che sono quindi votati alla altrui infelicita&amp;rsquo;. La differenza tra loro ed i vecchi sta nella padronanza dei nuovi media.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Il fatto che una nuova classe di giovani bigotti stia imparando a condurre la sua guerra alla felicita&amp;rsquo; online dovrebbe allarmarci: significa che entro 5-10 anni ci troveremo con una classe di adulti che fa la stessa cosa, ma con i mezzi ed i metodi tipici degli adulti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In realta&amp;rsquo; lo stalking online esiste gia&amp;rsquo;, per cui la cosa che occorre chiedere e&amp;rsquo;: ma se i giovani bigotti agiscono con nuovi mezzi, esiste anche qualche nuova forza a spingerli?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche in questo settore, la mia personale opinione e&amp;rsquo; che tale forza si divida in pochissime direttrici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;assoluta ininfluenza del giovane medio. Se ci chiediamo che cosa possa fare oggi un giovane , nel senso di &amp;ldquo;quali scelte importanti possa fare&amp;rdquo;, la risposta e&amp;rsquo; che di scelte davvero influenti ne possa fare poche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se un tempo poteva almeno cambiare il proprio destino scegliendo che scuole frequentare, oggi si trova nelle condizioni per le quali ogni cosa e&amp;rsquo; scritta nella posizione del padre, e nella sua capacita&amp;rsquo; di spingerlo avanti. La mobilita&amp;rsquo; sociale si va riducendo, il ceto medio scompare, e di conseguenza &lt;strong&gt;nessuna tra le decisioni che queste persone potra&amp;rsquo; prendere sara&amp;rsquo; davvero influente&lt;/strong&gt;. In definitiva, il giovane di oggi non solo e&amp;rsquo; ininfluente sul piano numerico (non vota, e se vota conta piccoli numeri) ma e&amp;rsquo; ininfluente sul piano esistenziale. Puo&amp;rsquo; andare bene o male a scuola, puo&amp;rsquo; andare in questa o quella scuola, vestirsi in questo o quel modo, militare in questo o quel partito, professare questa o quella religione, ma la sua scelta non cambiera&amp;rsquo; minimamente il suo destino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa generazione di criceti che corrono dentro la propria ruota, ruota piena di gadget, senza davvero poter determinare nulla del proprio destino, ovvero immersi nell&amp;rsquo;irrilevanza, vive perennemente nella situazione per la quale guarda impotente l&amp;rsquo; 1% degli altri giovani far strada nella propria vita: sono i figli dell&amp;rsquo; 1% che influisce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un&amp;rsquo;azienda tra i nostri clienti ha deciso quest&amp;rsquo;anno di licenziare un tot di persone. Tra queste persone c&amp;rsquo;erano dei giovani, che si sono sentiti dire &amp;ldquo;sei tagliato, perche&amp;rsquo; dobbiamo mostrare piu&amp;rsquo; capex e meno opex&amp;rdquo;. Quando il tuo destino consiste nell&amp;rsquo;umiliazione di essere una &amp;ldquo;risorsa umana&amp;rdquo; e non una persona, e di venire &amp;ldquo;tagliato&amp;rdquo; per una scusa contabile priva di qualsiasi consistenza logica, ti rendi  conto che l&amp;rsquo;unica decisione che puo&amp;rsquo; davvero prendere e&amp;rsquo; di distruggere la vita altrui. Se non fosse che nel mondo IT si trova lavoro in tempi relativamente brevi, almeno da queste parti, queste persone si aggirerebbero gonfie di umiliazione per la citta&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo caso, a salvarli dalla situazione di irrilevanza e&amp;rsquo; una buona congiuntura del mercato del lavoro locale. Hanno la sensazione che cercando, facendo colloqui e tutto quanto, possano agire, cambiare, guidare il proprio destino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se osservate gli stalker adulti (online o meno) e ne sezionate la vita, notate una strana caratteristica comune tra loro:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Possono fare poco o niente per migliorare la propria vita. Si trovano in un cul de sac nel quale nessuna delle proprie decisioni puo&amp;rsquo; davvero condurre ad un miglioramento. Dipendono dalle decisioni altrui: finanziamenti, borse di studio, contratti a termine, eccetera. &lt;strong&gt;Loro sono impotenti&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non hanno una professionalita&amp;rsquo; vendibile al di fuori del posto che occupano. Essenzialmente, se qualcun altro decidesse di &amp;ldquo;tagliarli&amp;rdquo;, non ci sarebbe nessuna decisione da parte loro capace di recuperare la perdita. La stessa continuazione della loro esistenza dipende da altri: &lt;strong&gt;loro sono irrilevanti&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1&gt;In questa situazione, l&#39;essere umano diventa FEROCE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;La situazione di totale impotenza e&amp;rsquo; la situazione dell&amp;rsquo;animale in gabbia. E&amp;rsquo; la situazione del cane alla catena. Lasciate libero un cane , e non abbaiera&amp;rsquo; all&amp;rsquo;altro cane. Tenetelo al guinzaglio, e tentera&amp;rsquo; di assalirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il passaggio dal semplice bigottismo, cioe&amp;rsquo; la &amp;ldquo;semplice&amp;rdquo; ricerca dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; altrui, al bullismo aggressivo, ovvero alla cultura dell&amp;rsquo;umiliazione, avviene quando si sommano le seguenti condizioni:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La persona e&amp;rsquo; &lt;strong&gt;bigotta&lt;/strong&gt;. Prova piacere nel negare ad altri la felicita&amp;rsquo;, o nell&amp;rsquo;impedire ad altri di combattere l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la persona e&amp;rsquo; &lt;strong&gt;impotente&lt;/strong&gt;. Nessuna delle decisioni materialmente a sua disposizione puo&amp;rsquo; migliorare la qualita&amp;rsquo; della sua vita.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La persona e&amp;rsquo; &lt;strong&gt;irrilevante&lt;/strong&gt;. Altre persone possono prendere decisioni che devastano la sua esistenza, senza che lui possa farci nulla.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lo stalker, cioe&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; semplicemente &lt;strong&gt;un bigotto&lt;/strong&gt; che si trova nella condizione ove puo&amp;rsquo; solo subire decisioni altrui, e contemporaneamente non ha modo di migliorare la qualita&amp;rsquo; della sua vita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un esempio sono gli ex fidanzati che vengono lasciati ,e mettono online le foto porno della ex: essi diventano &amp;ldquo;umiliatori&amp;rdquo; perche&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;riconoscono se&amp;rsquo; stessi solo in una situazione ove negano la felicita&amp;rsquo; a qualcun altro.(sono bigotti)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sono colpiti da una decisione (della ex fidanzata) di lasciarli. Decisione presa da altri. Non possono opporre resistenza.(sono irrilevanti)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;si trovano in una situazione materiale per la quale non riescono a migliorare la propria vita (trovare un&amp;rsquo;altra partner, per esempio).(sono impotenti)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se andiamo alle ragazzine che si trovano a diventare bulle e pestano le amiche, scopriamo che:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;riconoscono se&amp;rsquo; stesse solo nella condizione in cui possono rendere infelici qualcun altro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sono impotenti: nate in qualche sobborgo, qualsiasi scelta facciano, rimarranno white trash dentro quei sobborghi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sono completamente soggette a decisioni altrui.Scuola, famiglia, criminalita&amp;rsquo; organizzata, qualsiasi cosa qualsiasi potere decida, loro non possono farci nulla.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La cultura dell&amp;rsquo;umiliazione non e&amp;rsquo; altro che una ulteriore stratificazione di condizioni umane miserabili: sul bigotto aggiungiamo uno strato di irrilevanza, ed uno di impotenza. E abbiamo il bullo e lo stalker, che non cercano solo l&amp;rsquo;altrui infelicita&amp;rsquo;, &lt;strong&gt;ma cercano l&amp;rsquo;umiliazione pubblica&lt;/strong&gt; delle loro vittime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; la ragione per la quale il nonnismo nasce dentro le strutture piu&amp;rsquo; gerarchiche: l&amp;rsquo;impiegato  gia&amp;rsquo; bigotto si trova completamente soggetto ai suoi superiori, quindi e&amp;rsquo; irrilevante, ma e&amp;rsquo; anche impotente, dal momento che non puo&amp;rsquo; prendere nessuna decisione , spesso nemmeno congedarsi (cosa soggetta ad approvazione, come capita ai militari).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Laddove una popolazione gia&amp;rsquo; culturalmente arretrata (cioe&amp;rsquo; bigotta) venga lasciata in una situazione nella quale molti si sentano impotenti e irrilevanti, (periferie cittadine, regioni svantaggiate, classi sociali economicamente depresse, organizzazioni aziendali/lavorative gerarchiche ) , il bigotto diventa uno stalker e si produce &lt;strong&gt;la cultura dell&amp;rsquo;umiliazione&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo ovviamente si riflette su internet. Mano a mano che la scala di internet aumenta, il risultato e&amp;rsquo; la scomparsa dell&amp;rsquo;individuo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapete come si chiama un essere umano che nuota nel big data? Si chiama &amp;ldquo;very very little data&amp;rdquo;. In pratica, se siete tra i 15.000 utenti di Video On Line nel 1996, e vi mettete a protestare per qualcosa in un forum, qualcuno di VOL vi ascolta. Se siete tra il miliardo di utenti di Twitter, gridare e&amp;rsquo; inutile: non vi sente nessuno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con l&amp;rsquo;aumento della scala, cioe&amp;rsquo; delle dimensioni di internet, nel momento in cui un singolo social network ha miliardi di utenti, l&amp;rsquo;individuo non riesce piu&amp;rsquo; ad essere rilevante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi &amp;ldquo;vive&amp;rdquo; dentro facebook e&amp;rsquo; completamente irrilevante verso le decisioni prese dal vertice: se Facebook decide di cambiare la politica della privacy, basta, non ci puoi fare nulla. Se facebook decide di cambiare la politica sulla nudita&amp;rsquo; e cancella migliaia di artisti e di associazioni LGBT locali, non possono nemmeno far sentire la loro voce. Contemporaneamente, l&amp;rsquo;utente non ha alcun modo per migliorare la propria vita su facebook, nel momento in cui e&amp;rsquo; rinchiuso un una serie di regole che ne consentono l&amp;rsquo;umiliazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In tal senso, la crescita di dimensioni di internet sta mettendo sui giovani bigotti i due strati (impotenza e irrilevanza) che servivano per trasformare i bigotti in stalker. Ovviamente sia impotenza che irrilevanza sono virtuali, ma questo significa solo che anche la cultura dell&amp;rsquo;umiliazione sara&amp;rsquo; virtuale.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In aggiunta alle persone che nella loro vita &amp;ldquo;reale&amp;rdquo; sono bigotte, irrilevanti ed impotenti, (ove irrilevanza ed impotenza sono causati da situazioni materiali contingenti) , si e&amp;rsquo; aggiunta una massa enorme che NEL MONDO VIRTUALE e&amp;rsquo; irrilevante ed impotente, e che il mondo virtuale si appresta a privare , ogni giorno di piu&amp;rsquo;, di  rilevanza e potere decisionale.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In questo senso, temo che presto ci troveremo con un SERIO allarme legato alla &lt;strong&gt;cultura dell&amp;rsquo;umiliazione&lt;/strong&gt;. Vedremo tantissime persone uccidersi per essere state umiliate online. E&amp;rsquo; per come la vedo io, l&amp;rsquo;unica soluzione e&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; fare dell&#39;umiliazione pubblica un reato, ovvero istituire il reato di umiliazione. &lt;/h1&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/FqY2ZKa3ZHQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Altre soluzioni, personalmente, non ne vedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Motivo per il quale NON credo che Facebook o Twitter faranno &lt;strong&gt;MAI&lt;/strong&gt; qualcosa per mitigare il fenomeno dello stalking. E&amp;rsquo; estremamente redditizio per loro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il potere scassacoglioni</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/scassaminchia/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 20:51:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/scassaminchia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Per continuare il discorso che ho fatto nel post precedente, posso menzionare un particolare obiettivo lavorativo, una particolare vocazione del bigotto, che e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;potere rompicoglioni&amp;rdquo;. Il potere rompicoglioni e&amp;rsquo; un particolare tipo di potere, che non e&amp;rsquo; quello di un Re o di un governo centrale (anche se i bigotti li&amp;rsquo; possono fare sfaceli) ma un tipo di potere piu&amp;rsquo; scassaminchia. Il potere locale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il potere scassaminchia e&amp;rsquo; quello con il quale abbiamo a che fare ogni giorno, e soddisfa il bigotto per una ragione: siccome e&amp;rsquo; presente sul posto, allora il bigotto puo&amp;rsquo; &lt;strong&gt;vedere&lt;/strong&gt; la sofferenza che causa, cosa che non succede nel caso del potere &amp;ldquo;alto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mettiamo che il governo di Roma decida di proibire, che so il, le sagre della salsiccia. Sicuramente un sacco di gente che prima si divertiva smettera&amp;rsquo; di farlo, e questo spettacolo di infelicita&amp;rsquo;, o di mancata felicita&amp;rsquo;, sarebbe una vera e propria manna per i bigotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che da Roma non e&amp;rsquo; davvero possibile vedere il fastidio o l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; causata da questo provvedimento. Al contrario, puoi vedere tale fastidio se sei un piccolo vigile urbano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sei un piccolo vigile urbano, e vai a chiudere la fiera della salsiccia, sei proprio li&amp;rsquo;. Sei presente sul luogo. Vedi con i tuoi occhi la delusione, l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;, vedi i sorrisi spegnersi e la gente arrabbiata.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dal punto di vista del bigotto, cioe&amp;rsquo;, il potere locale attrae piu&amp;rsquo; di quello centrale, dal momento che puo&amp;rsquo; osservare in prima persona l&amp;rsquo;effetto della sua lotta contro la felicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione, i bigotti si concentrano sulle posizioni che non sono altissime, troppo alte per poter vedere le vittime, ma su quello che io chiamo &amp;ldquo;il potere scassacoglioni&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come scrissi in passato, diversi anni fa per un periodo di tempo lavorai a Milano , e la mia azienda mi trovo&amp;rsquo; un appartamento in loco. Una cosa che mi colpi&amp;rsquo; del mio condominio fu un cartello che diceva alcune cose, tipo &amp;ldquo;vietato giocare a pallone nel giardinetto interno&amp;rdquo;, e un altro per il quale &amp;ldquo;i bambini non possono gridare nel giardinetto interno&amp;rdquo; e &amp;ldquo;i bambini devono essere accompagnati dalle madri quando sono nel giardinetto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, io immagino quei bambini - che poi si vendicheranno con la rumorosissima Movida(1) -  che passeggiano, in silenzio, senza poter giocare o gridare, ovvero senza poter fare quello che i bambini amano fare. Per eccesso di sadismo, poi nei giardinetti ci mettono i giochi, in modo che i bambini possano solo essere accompagnati dalle mamme a giocare (ovvero quando le mamme hanno tempo, cioe&amp;rsquo; tipo 45 minuti al giorno, e non tutte allo stesso orario) , se anche due si incontrano non possono giocare perche&amp;rsquo; altrimenti schiamazzano, cioe&amp;rsquo; possono solo stare in silenzio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi ha concepito un simile regolamento? Non il governo. Per il governo, il bigotto non scriverebbe mai un provvedimento simile: non avrebbe mai, da Roma, la possibilita&amp;rsquo; di &lt;em&gt;godere&lt;/em&gt; di tutta quell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al contrario, un tizio nel condominio che si lamenta (a Milano (2) ) sente i bambini che schiamazzano , e non riesce a dormire, e quindi va proibito. Lo fa durante un&amp;rsquo;assemblea di condominio. Vede innanzitutto lo scoramento delle due mamme del posto, che magari protestano, ma vengono zittite da altri 12 bigotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi vede , giorno dopo giorno, dalla finestra, i bambini girare da soli (perche&amp;rsquo; le due mamme fanno orari diversi) e piano piano, siccome girare da solo per un giardino interno con la mamma dietro e&amp;rsquo; una palla, i bambini smettono di usare il giardino: &lt;strong&gt;un bel giardino interno coi giochi per bambini inutilizzati&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Il simbolo stesso dell&#39;infelicita&#39;.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Per il bigotto, l&amp;rsquo;equivalente di un film porno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esiste tutta una categoria di poteri locali che attirano i bigotti. Per esempio, diventare un cardinale e tuonare contro i gay puo&amp;rsquo; essere divertente perche&amp;rsquo; poi vedi in TV le reazioni, vedi i politici di sinistra che sbroccano, e quindi puoi vedere (almeno parte) dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; che hai provocato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se per esempio tuoni contro le famiglie di divorziati, gia&amp;rsquo; fai fatica. Non hai Vladimir Luxuria che va in TV a difenderli.(3)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; molto meglio essere un piccolo religioso che manda avanti la comunita&amp;rsquo; locale. Specialmente se si comporta in modo molto congregazionista. Perche&amp;rsquo; puoi causare infelicita&amp;rsquo; e vederla di persona, in faccia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando sei un prete e tuoni contro il sexy shop, quando sei un prete e non vuoi la discoteca , quando sei il prete che vuole chiudere il locale notturno, li vedi. Vedi che i giovani non sono contenti. Puoi apprezzare la loro infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo vale piu&amp;rsquo; o meno per ogni religione, perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; vero che la storia del divieto di trasfusioni viene dai vertici, ma volete mettere il &lt;em&gt;godimento&lt;/em&gt; che prova la &lt;em&gt;guida&lt;/em&gt; bigotta, quando vede la famiglia in pensiero perche&amp;rsquo; il figlio viene operato senza trasfusione? La loro infelicita&amp;rsquo;, che nemmeno la fede cieca puo&amp;rsquo; nascondere? Sommo gaudio! Meglio di un porno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; nato ad Erkrath un grill club.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vecchietti che hanno deciso che la pensione viene meglio organizzando giganteschi grill di carne &amp;amp; pesce, birra e patatine. Nei parchi e nei giardini privati, basta che li chiami. Perche&amp;rsquo; si.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente c&amp;rsquo;era troppa felicita&amp;rsquo; in questa cosa, quindi i vegani , gli ambientalisti e i vari bigotti si sono mobilitati. Party? Grigliate? Birra? gente che sorride e si diverte?  Non puoi essere felice cosi&amp;rsquo;!  Ma la sfortuna e&amp;rsquo; che si tratta di un&amp;rsquo;attivita&amp;rsquo; che non e&amp;rsquo; proibita. E se non e&amp;rsquo; proibita, e&amp;rsquo; legale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi i nostri bigotti l&amp;rsquo;hanno presa in saccoccia, ma non cambia il semplice fatto che ci abbiano provato. Adesso rimarranno da qualche parte a mugugnare, in disparte, mentre gli altri si divertono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una societa&amp;rsquo; come quella italiana avrebbe visto una scena diversa: tanta gente felice avrebbe attratto tutti i bigotti entrati nei corpi scassaminchia del potere cagacazzo: prima i vigili urbani avrebbero citato il diritto vietnamita, e misurato la quantita&amp;rsquo; di fumo emessa dai grill, e i vecchietti avrebbero dovuto ridurre il diametro dei grill.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi sarebbero arrivati gli scassacazzo di qualche associazione islamica locale, che per &lt;strong&gt;il piacere di rompere i coglioni&lt;/strong&gt; si sarebbero messi a protestare perche&amp;rsquo; si cuoce il maiale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi sarebbero arrivati i condomini circostanti lamentandosi del rumore della carne che cuoce. E siccome &lt;strong&gt;ognuna&lt;/strong&gt; di queste organizzazioni ha potere, ognuna di loro avrebbe potuto vedere (e gioire) dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; causata dalle proprie azioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; il blocco che io chiamo &amp;ldquo;il potere scassaminchia&amp;rdquo;. Questi piccoli poteri col diritto di veto sono il fulcro della societa&amp;rsquo; italiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Provate a chiedervi, &lt;strong&gt;qualsiasi cosa stiate facendo&lt;/strong&gt; , quanta gente ha il potere di veto sulla vostra attivita&amp;rsquo;. Un hobby. Menzionate un hobby qualsiasi, e scoprirete che esiste sempre il comitato/ufficio/associazione/religione/quelchele&amp;rsquo; che , manifestando/scrivendolettere/facendopetizioni ha il potere di impedirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se vi piace ballare, le associazioni antirumore hanno diritto di veto e vi chiudono la discoteca. Se vi piace uscire e andare per pub, state tranquilli che i vostri pub devono sottostare alle norme di qualsiasi cosa abbia il veto, dalla conf-silenzio a qualche merdosa associazione di casalinghe. Se andate a pesca, tranquilli che qualche cazzo di associazione di animalisti/ambientalisti trovera&amp;rsquo; il modo da vietarvi gli ami che usate. Volete fare snowboarding? Arrivera&amp;rsquo; qualcuno dicendo che siete pericolosi e vi confina a farlo in cantina, vicino alla gabbia del ghepardo. Perche&amp;rsquo; se fare quella cosa li&amp;rsquo; vi rende felici, allora non dovete farla, e se proprio potete, allora dovrete farla in modo che vi dia meno felicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualsiasi cosa. Il potere scassacazzo delle piccole associazioni che fanno caciara e conquistano il diritto di veto e&amp;rsquo; onnipresente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/sagenein.jpg&#34; alt=&#34;NEIN&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste associazioni , che intervengono sempre e solo allo scopo di limitare la felicita&amp;rsquo; altrui, SONO di fatto associazioni popolate di bigotti.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Non importa se queste associazioni proteggono gli animali, le piante, la foca monaca, le donne  o quant&amp;rsquo;altro: &lt;strong&gt;se questo non desse loro la scusa per rovinare un momento felice a qualcun altro&lt;/strong&gt;, sarebbero praticamente deserte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se prima c&amp;rsquo;erano solo i religiosi, oggi con le scuse piu&amp;rsquo; assurde (etica, animalismo, &amp;ldquo;rispetto&amp;rdquo; , &amp;ldquo;politicamente corretto&amp;rdquo; ) queste associazioni scassacazzo stanno richiamando tutti i bigotti, uniti nel sogno di poter bloccare qualsiasi momento felice a chiunque altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Oht9AEq1798&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In definitiva, nella mia esperienza il piccolo pretino di provincia e&amp;rsquo; molto piu&amp;rsquo; pericoloso del Papa, o del Cardinal Bagnasco, perche&amp;rsquo; per quanto si sforzi il Bagnasco non puo&amp;rsquo; godere dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; che causa con le sue parole, e lo stesso vale per tutte le associazioni scassaminchia il cui unico scopo e&amp;rsquo; dire di no, e porre il veto su qualcosa che qualcun altro vorrebbe fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la situazione per la quale cio&amp;rsquo; &lt;strong&gt;che non e&amp;rsquo; espressamente proibito e&amp;rsquo; legale&lt;/strong&gt;, (e non semplicemente &amp;ldquo;soggetto ad altri veti locali&amp;rdquo; ) in alcune nazioni e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; attuale, mentre in altre e&amp;rsquo; ancora lontana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ove le cose non espressamente proibite sono legali,&lt;strong&gt;e se una cosa e&amp;rsquo; legale allora puoi farla&lt;/strong&gt; , si sta molto, ma molto, ma molto meglio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Q78Teqr2T6E&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se qualcuno sta in disparte a rosicare, sopravviveremo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Se cresci in un posto del genere, e&amp;rsquo; chiaro che per vendetta andrai in strada con uno scooter che fa lo stesso rumore di un Boeing 747, detto &amp;ldquo;svegliavecchidimerdastanottenonsidorme&amp;rdquo;. Lo capisco. E&amp;rsquo; lecito e doveroso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Tanto per dire, a Milano si arriva, durante la notte, a 29db. Di notte. figuriamoci di giorno.  E loro &amp;ldquo;sentono giocare i bambini&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(3) La Sacra Rota si e&amp;rsquo; trasformata, ultimamente, in una vera e propria fabbrica di annullamenti di matrimoni. In definitiva, &lt;em&gt;ce l&amp;rsquo;hanno col divorzio perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; un prodotto della concorrenza&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomia del bigotto</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/jeroderculo/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 21:23:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/jeroderculo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Approfittando per dire che non vado spesso a Barcellona, per cui le voci sulla mia dipartita sono almeno premature, volevo scrivere di una cosa buffa che mi e&amp;rsquo; venuta in mente discutendo di bigotti. Normalmente si associa il bigotto al topo di chiesa, escludendo poi che altri - normalmente associati al libertinaggio - siano dei bigotti.Il punto e&amp;rsquo; che manca una chiara descrizione del bigotto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il bigotto non si oppone necessariamente alle gonne corte, oppure alle questioni sessuali, e non e&amp;rsquo; necessariamente un tizio che agisce per questioni religiose. Semmai esso e&amp;rsquo; attratto dalla religione, nella misura in cui la religione gli fornisce una semplice scorciatoia per giudicare, condannare o maledire la felicita&amp;rsquo; altrui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il bigotto e&amp;rsquo; semplicemente un individuo che:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Di fronte alla felicita&amp;rsquo; altrui, si adopera scientemente per limitarla, proibirla, ed in ogni caso per disturbarla o renderla infattibile.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Di fronte all&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; altrui, si adopera perche&amp;rsquo; niente possa intervenire a portare sollievo, non ci siano uscite, ne&amp;rsquo; speranza.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In questo senso, tra chi si oppone alla terapia del dolore e chi si oppone ad un festival , non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; alcuna differenza. Lo scopo di entrambi e&amp;rsquo; di causare la massima infelicita&amp;rsquo;, impedire la felicita&amp;rsquo; o bloccare un tentativo di sfuggire all&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione non ho problemi a definire &amp;ldquo;bigotti&amp;rdquo; D&amp;amp;G che vanno a stigmatizzare le famiglie gay che hanno figli: ci sono persone felici da un lato, per aver avuto la possibilita&amp;rsquo; di avere figli, e persone che dicono che non si dovrebbe fare la cosa che rende felici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto, arriva l&amp;rsquo;obiezione per la quale &amp;ldquo;ma possono due gay essere bigotti?&amp;rdquo;. Certo. Non importa la storia della destra e della sinistra.I bigotti sono equamente distribuiti: quello che importa e&amp;rsquo; semplicemente la volonta&amp;rsquo; chiara di combattere contro la felicita&amp;rsquo;, o di impedire che si aggiri l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente i bigotti si riconoscono nelle religioni, e ne sono attratti. Questa non e&amp;rsquo; una caratteristica casuale:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;la religione offre loro una serie di ragioni con la quale giustificare la loro richiesta di proibire questa o quella gioia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;spesso la religione offre loro una mistica dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; (perche&amp;rsquo; lo vuole Dio, per il peccato originale, etc etc), ovvero buone ragioni per rendere infelici gli altri.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La religione offre loro l&amp;rsquo;influenza morale che serve a dire che &amp;ldquo;non ti piace, ma DEVS LO VULT&amp;rdquo;, e quindi anche se sei infelice devi fare cosi&amp;rsquo;: &lt;strong&gt;nessuna discussione&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;queste caratteristiche sono tipiche della religione, ma esistono anche ideologie politiche che si prestano bene ai bigotti. Quasi tutti gli -ismi in generale contengono complesse teorie che giustificano la privazione della felicita&amp;rsquo; o la proibizione dei mezzi che consentono di attenuare l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma anche senza un ismo, possiamo pensare per esempio alla furia del &amp;ldquo;guadagni troppo&amp;rdquo; che ha preso ultimamente le persone in Italia: se ci sono milioni di disoccupati senza reddito e mille politici che guadagnano moltissimo, il problema non sono i mille politici: sono i milioni di disoccupati. Non ha senso chiedere che guadagnino meno i politici, ha senso chiedere che guadagnino di piu&amp;rsquo; tutti gli altri. MA chiedendo che guadagnino di piu&amp;rsquo; altri, &lt;strong&gt;si aumenterebbe la felicita&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;, mentre chiedendo che guadagnino meno politici, banchieri&amp;amp;co, &lt;strong&gt;si espande l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la logica , o il motivo, per il quale il bigotto diventa tale?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In genere, e&amp;rsquo; dovuto al fatto di non avere amici. Nel momento in cui vedi tutta l&amp;rsquo;umanita&amp;rsquo; come nemico, qualsiasi brutta notizia colpisca gli altri e&amp;rsquo; una buona notizia.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se osservate bene il bigotto, scoprite che le persone si dividono in tre parti:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Quelli che gli vogliono male.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelli che stanno con lui (ma non si fida, perche&amp;rsquo; avranno la loro convenienza)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelli che sono indifferenti e quindi non meritano amore.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In un mondo del genere, che si divide tra nemici, falsi amici e indifferenti, chiaramente nessuno ha il diritto di essere felice. Anzi, devono soffrire tutti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il notro bigotto, allora, che cosa fa? Partendo dall&amp;rsquo;idea che tutto il mondo sia ostile, lavori per interesse egoistico o sia indifferente, crea o cerca un gruppo per il quale:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Esista un nemico (come al punto 1 sopra) da odiare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sia necessario unirsi non perche&amp;rsquo; si si ama, ma per proteggersi.(punto 2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chi e&amp;rsquo; indifferente e&amp;rsquo; comunque colpevole e va disprezzato.(punto 3)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In un mondo ove i soli a non essere dichiaratamente ostili sono mossi da interesse personale, chiaramente l&amp;rsquo;unico modo di avere un sodalizio e&amp;rsquo; combattere qualcun altro per dividersi le spoglie, oppure combattere qualcun altro per proteggersi. In entrambi i casi si sta insieme perche&amp;rsquo; conviene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; troverete normalmente i bigotti in gruppi: gruppi clericali, gruppi politici, gruppi di ogni religione, ma anche gruppi legati ad una dieta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un successo spettacolare lo stanno avendo due tipo di gruppi, che definirei &amp;ldquo;bigotti moderni&amp;rdquo; :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gruppi basati sulla dieta. Essi intendono proibire i cibi normalmente piu&amp;rsquo; succulenti, allo scopo di proporre alternative disgustose, faticose da reperire, piu&amp;rsquo; costose, eccetera.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gruppi basati sulla protezione della &amp;ldquo;natura&amp;rdquo;. Nel nome di un concetto di natura perlomeno discutibile, qualsiasi cosa stiate facendo di bello, dovete smettere di farlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gruppi basati sui diritti di qualche minoranza. Nel nome della tale minoranza, dovete smettere di essere felici, o di fare quanto vi rende felici.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gruppi complottisti. Si mescolano sovente agli altri tre, e hanno la forma mentis di &amp;ldquo;un estesissimo complotto lavora contro di noi&amp;rdquo;: ancora la 1, 2, 3.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questi tre gruppi stanno lentamente soppiantando le religioni nell&amp;rsquo;assorbire bigotti di ogni tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti e tre lavorano con persone che dividono il mondo in tre:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Quelli che gli vogliono male. (&lt;em&gt;i vegani hanno le lobby della carne, i naturalisti hanno le lobby della TAV/Diga/tubo, chi lavora per i diritti delle donne ha &amp;ldquo;il patriarcato&amp;rdquo;, etc&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelli che stanno con lui (ma non si fida, perche&amp;rsquo; avranno la loro convenienza) (&lt;em&gt;praticamente gli altri membri del gruppo. Ognuno di essi e&amp;rsquo; nel gruppo, a detta di tutti gli altri &amp;ldquo;per interesse e non per vera fede&amp;rdquo;, e come se non bastasse, sono pronti a tradire.&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelli che sono indifferenti e quindi non meritano amore. (&lt;em&gt;tutti questi gruppi partono dall&amp;rsquo;esistenza di un popolo bue, stupido e condizionato, la cui stupidita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; complice dei malvagi&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In questo senso, si tratta di gruppi di bigotti: essi si batteranno sempre contro la felicita&amp;rsquo; di qualcun altro, o contro chiunque si sforzi di cercare i mezzi per attenuare l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;uso della cannabis per uso medico, per esempio, per alleviare dolori. Sebbene la morfina sia accettata da tempo come anestetico, ma solo per casi tragici, l&amp;rsquo;uso del THC non viene accettato, sebbene sia una molecola piu&amp;rsquo; blanda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; come i paesi cattolici e gli ospedali cattolici sono i piu&amp;rsquo; arretrati nel campo della terapia del dolore: alleviare il dolore e&amp;rsquo; alleviare l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;, per cui questo sara&amp;rsquo; sicuramente proibito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madre Teresa aiutava le persone a &amp;ldquo;incontrare Dio&amp;rdquo;, facendo loro scoprire la Sua presenza anche in mezzo alle loro sofferenze. Con l&amp;rsquo;amica Eileen Egan condivise una delle idde sulla sofferenza, che aveva colto grazie a una lettura:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;il dolore e la sofferenza, Eileen, non sono altro che un bacio di Gesù, un segno che ti sei avvicinata così tanto a Gesù che Lui può baciarti. Penso che questa sia la definizione più bella della sofferenza. Perciò siamo felici quando Gesù si china per baciarci. Mi auguro che noi siamo abbastanza vicine da permetterGli di farlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Con parole simili incoraggiò anche una delle sue sorelle:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;la sofferenza, il dolore, il fallimento non sono altro che un baciò di Gesù, un segno che ti sei avvicinata così tanto a Gesù sulla Croce che Lui può baciarti. Perciò, figlia mia, sìì felice. Non scoraggiarti, sorridi in cambio. Per te è una bellissima opportunità di diventare pienamente e totalmente tutta per Gesù&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Alle sue suore spiegò inoltre: &amp;ldquo;I vostri genitori devono avervi baciate come vero segno del loro amore. Se io sono la sposa di Gesù crocifisso, Lui deve baciarmi. Naturalmente, i chiodi mi faranno male. Se mi avvicino alla corona di spine mi ferirà&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; un classico esempio: la sofferenza, ovvero l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; , va coltivata come se fosse un bene. Perche&amp;rsquo;? Perche&amp;rsquo; blablabla Gesù. Se uno desidera il dolore e la sofferenza altrui, quale scusa migliore?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di gente che vuole che gli altri siano baciati da qualche benefica sofferenza e&amp;rsquo; pieno il mondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non riuscirete a eliminarla se non esponendoli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste persone hanno infatti un problema: vogliono anche sembrare buoni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ci fate caso, sebbene tendano all&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; altrui, essi usano come foglia di fico qualche altissimo valore o qualche principio divino. La cosa che occorre far presente, sempre, e&amp;rsquo; il legame tra la loro &amp;ldquo;altissima crociata del giorno&amp;rdquo; e l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; di persone o gruppi, ed accusarli immediatamente di lavorare per principio contro la felicita&amp;rsquo; stessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi sbandiera altissimi valori in genere e&amp;rsquo; spinto dalla libidine che prova nel condannare o perseguitare qualcun altro, dalla libidine che prova nello spegnere la felicita&amp;rsquo; altrui. Il bigotto , cui potete leggere la libidine in faccia quando lo fa, e&amp;rsquo; spinto proprio da questo. Ma ha una sola paura: che la libidine si veda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il bigotto crede sempre di essersi mascherato dietro alla propria religione o ideologia, e non sopporta mai di essere esposto come quello che in realta&amp;rsquo; pensa solo a rendere infelice qualcun altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che occorre fare, sempre e per prima cosa, nel dibattito pubblico, e&amp;rsquo; sempre e solo questo: mostrare la verita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Certo , che tu sei contro. Loro sono felici, e a te non sta bene&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; la cosa che potete dire a chi ce l&amp;rsquo;ha coi gay, e&amp;rsquo; la cosa che potete dire a chi ce l&amp;rsquo;ha con qualsiasi minoranza, a chi farfuglia di divieti e tutto quanto: e&amp;rsquo; in guerra contro la felicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E no, nessuna legge biologica impedisce a due gay, due brasiliani, due femministe, o quanto di solito viene associato al liberalismo,  di essere bigotti. I bigotti esistono in qualsiasi gruppo umano. Alcuni gruppi si strutturano per lasciarli soli a mugugnare in qualche angolo, altri danno loro un grandissimo potere, ma la sostanza e&amp;rsquo; che li troverete ovunque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attualmente io vivo in un posto la cui societa&amp;rsquo; e&amp;rsquo; strutturata per lasciarli a mugugnare all&amp;rsquo;angolo mentre tutti gli altri si divertono. Prima stavo in una societa&amp;rsquo; che crede nell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;, e quindi rendeva impossibile liberarsene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; se volete davver far paura al bigotto, la cosa che dovete dire e&amp;rsquo; sempre quella&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;io-sono-felice:a57f7effccf03490f9cea51b244b3850&#34;&gt;io sono felice&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;E a maggior ragione, &amp;ldquo;io sono felice senza di te&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; il bigotto questo teme: che lo si lasci a mugugnare in qualche angolo, mentre gli altri si divertono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/nDnmrSUvicI&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giornalisti-dopo</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/giornalisti-dopo/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 19:46:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/giornalisti-dopo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Come al solito, dopo ogni inchiesta arrivano i tabulati e le intercettazioni, e ovviamente tutti i giornalisti italiani si tuffano a pesce. E se provi a criticarli, salta fuori che loro lo fanno perche&amp;rsquo; , infuocati dal sacro dovere di informare, devono, devono, devono scrivere tutto. Tuttissimo. Tutterrimo. Il che sarebbe sacrosanto, se non fosse per una piccola, semplice domanda. Ma perche&amp;rsquo; arrivano sempre dopo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo per esempio la Gabanalli. la Gabanelli ha fatto delle inchieste per le quali la procura ha aperto delle inchieste. In altre parole la Gabanelli e&amp;rsquo; una di quelle giornaliste che arrivano PRIMA. PRIMA il giornalista scopre le cose, e DOPO succede che arriva l&amp;rsquo;inchiesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo senso, non e&amp;rsquo; il giornalista che scrive dell&amp;rsquo;inchiesta, ma l&amp;rsquo;inchiesta che scrive del giornalismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la Gabanelli e&amp;rsquo; ormai un caso piu&amp;rsquo; unico che raro. Il giornalista insegue i magistrati nella stragrande maggioranza dei casi. Prendiamo per esempio il caso della parentopoli di Lupi. Serve tanto ad un giornalista per sapere chi siano i figli di un ministro? No.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora serve molto per scoprire che ancora fresco di laurea abbia trovato lavoro? Decisamente no. Serve molto a notare che trovare lavoro immediatamente dopo la laurea non sia, per cosi&amp;rsquo; dire, quello che di solito succede ai giovani italiani? Nemmeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Serve molto a cercare legami tra il ministro e l&amp;rsquo;ente ove il pargolo ha trovato lavoro? Nemmeno. Serve tanto per verificare che , in contemporanea o a stretto giro, un qualche evento fortuito abbia &amp;ldquo;miracolato&amp;rdquo; qualcuno con una nomina?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diciamolo pure: scoprire la parentopoli di Lupi non servivano le intercettazioni. Il giornalismo poteva farlo. Un buon giornalismo poteva arrivare PRIMA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invece sono i giornalisti a seguire i magistrati. Sono sempre i Travaglio a scrivere dei processi. Mai i processi a scrivere delle inchieste dei Travaglio. Oh, certo, travaglio e&amp;rsquo; molto bravo a mettere insieme gli stralci di processi, e a descrivere molto bene il lavoro investigativo fatto da altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; qui il punto: che il lavoro investigativo e&amp;rsquo; sempre quello di altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanti anni sono che, escludendo la Gabanelli, nessuno di questi giornalisti-eroi coglie qualcuno sul fatto? Quanti anni sono che, escludendo la Gabanelli, non parte un&amp;rsquo;inchiesta basata sulle indagini di un giornalista?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;la-verita-e-che-i-giornalisti-italiani-non-servono-ad-un-cazzo-di-niente:8b9fcaea15bd65018e21367e8241f985&#34;&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che i giornalisti italiani non servono ad un cazzo di niente.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Sono rarissimi i casi nei quali il giornalismo arriva PRIMA dell&amp;rsquo;inchiesta. Potete nominarne tre, dieci, magari anche cinquanta. Se vi chiedo quanti articoli di giornale sono stati scritti nel frattempo, quanti inutili libri &amp;ldquo;di denuncia&amp;rdquo; sono usciti nel frattempo, i quali riportavano denunce fatte dalla magistratura e non dai giornalisti, quandi libri di &amp;ldquo;inchiesta&amp;rdquo; sono usciti , tutti fatti rigorosamente da personaggi che hanno riportato inchieste altrui, scoprirete che il 99.99% di quanto scritto da un giornalista arriva dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di Travaglio si celebra il coraggio. Il coraggio di cosa? Di arrivare dopo? Di arrivare dopo il magistrato? Di scrivere degli atti del tale processo gia&amp;rsquo; concluso? Facile, cosi&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facile perche&amp;rsquo; ci si puo&amp;rsquo; nascondere dietro a &amp;ldquo;lo dice lui&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo il caso di Lupi. Il giornalismo italiano si guarda bene dall&amp;rsquo;andare a scovare i figli dei giornalisti. Di stabilire se abbiano trovato lavoro piu&amp;rsquo; o meno facilmente della media. Di controllare se in quel particolare ente/azienda non ci siano amici del ministro. Di verificare se in quel periodo tali amici/enti/aziende non abbiano goduto di una certa fortuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo non viene fatto perche&amp;rsquo; quello e&amp;rsquo; un ministro in carica.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il giornalista si caca sotto di andare contro ad un uomo potente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il suo redattore si caca sotto di andare contro ad un uomo potente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La proprieta&amp;rsquo; del giornale si caca sotto al pensiero di andare contro il ministro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Poi arriva l&amp;rsquo;inchiesta. Allora si pubblica tutto, ma proprio tutto, anche intercettazioni che non hanno niente a che vedere con l&amp;rsquo;inchiesta stessa, ma fanno incazzare il lettore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho disprezzo per i giornalisti-dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne ho particolare disprezzo perche&amp;rsquo; arrivano sempre dopo. Ma si fanno chiamare &amp;ldquo;giornalismo di inchiesta&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;giornalismo di denuncia&amp;rdquo;. Marco Travaglio si fa chiamare &amp;ldquo;giornalista di inchiesta&amp;rdquo;, tutti definiscono il suo come &amp;ldquo;giornalismo di denuncia&amp;rdquo; &lt;strong&gt;ma la denuncia e&amp;rsquo; sempre quella di un magistrato, e l&amp;rsquo;inchiesta e&amp;rsquo; sempre quella di un magistrato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; divido i giornalisti in &amp;ldquo;giornalisti-prima&amp;rdquo; e &amp;ldquo;giornalisti-dopo&amp;rdquo;. Il giornalista-dopo e&amp;rsquo; la categoria di giornalisti piu&amp;rsquo; abbondante, ed e&amp;rsquo; anche la piu&amp;rsquo; inutile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una particolare antipatia me la procurano quei giornalisti che, per l&amp;rsquo;appunto, pretendono di indossare l&amp;rsquo;etichetta di &amp;ldquo;giornalista d&amp;rsquo;inchiesta&amp;rdquo; o di &amp;ldquo;giornalista investigativo&amp;rdquo;, che e&amp;rsquo; tipica dei giornalisti-prima, pur essendo dei giornalisti-dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, Travaglio va a prendere tutti gli atti delle inchieste e delle indagini altrui e te li spara in un libro, condite di articoli di altri giornali e di altre notizie correlate.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;anche-google-news-lo-fa-basta-selezionare-l-argomento:8b9fcaea15bd65018e21367e8241f985&#34;&gt;Anche google news lo fa. Basta selezionare l&amp;rsquo;argomento.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;E costa meno di un libro di Travaglio. Adesso, i casi sono due: o Google News fa giornalismo di inchiesta, oppure si limita a cercare fonti, aggregarle e servirle in maniera fruibile. Per fare questo Google News deve ovviamente aspettare che tutti i dati siano online. A quel punto li raccatta e te li impacchetta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, stiamo dicendo che se i tribunali italiani creassero un motore che mette online tutti i dati di ogni processo, non ci sarebbe alcuna differenza tra Google News e Travaglio? Esatto. Basterebbe chiedere a google news notizie su un dato processo, e posto che tutti gli atti fossero online, otterreste il libro di Travaglio, servito e gratuito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo confronto con google news non e&amp;rsquo; casuale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non voglio neanche usarlo per un sermone su  come internet uccidera&amp;rsquo; il giornalismo, visto che serviranno decenni prima che tutta la PA sia online e prima che tutti gli atti di tutti i processi siano online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il confronto tra un giornalista-dopo e google news serve solo a mostrare quanto sia automatico, poco meritevole e assai antieconomico rivolgersi ad un giornalista-dopo perche&amp;rsquo; faccia il lavoro di un motore di ricerca, posto che il motore abbia a disposizione i dati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che voglio sottolineare e&amp;rsquo; come molti &amp;ldquo;giornalisti investigativi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;giornalisti di denuncia&amp;rdquo;, &amp;ldquo;giornalisti di inchiesta&amp;rdquo; in realta&amp;rsquo; non siano altro che dei motori di ricerca di roba scritta da altri: denunce di altri, indagini di altri, inchieste di altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E arrivano dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vedo una certa analogia tra questo genere di giornalismo e l&amp;rsquo;accanimento di molti italiani sul cadavere di Benito Mussolini. Sino a pochi giorni prima erano tutti fanatici fascisti, e se non fascisti almeno attendisti: vediamo come va a finire, per ora limitiamoci a fare come dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora il ministro Lupi ha questo figlio che trova lavoro in maniera velocemente sospetta. I suoi voti scolastici non ne giustificano la brillante carriera. Nessun giornalista lo nota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi improvvisamente scoppia l&amp;rsquo;inchiesta, e sappiamo anche cosa si dicessero a casa, nelle telefonate tra marito e moglie, e tutto quanto. Giornalisti-dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I giornalisti-prima avrebbero scavato nella velocissima carriera del figlio del ministro quando ancora il ministro era in carica. Quando era un potente. Ma ovviamente, proprio perche&amp;rsquo; era un potente, i giornalisti-dopo fingevano di non sapere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi improvvisamente l&amp;rsquo;uomo potente decade. E allora tutti ad accanirsi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; il motivo per il quale non riesco mai ad unirsi nella folla che lincia Lupi. La ragione non sta nella mia simpatia per Lupi, ma nel superiore disgusto che provo nel leggere di questi giornalisti-dopo, e di questi indignati-dopo, che sembrano piu&amp;rsquo; che altro dei codardi che finalmente riescono a trovare il coraggio di sputare contro il potente: peccato che il potente non sia piu&amp;rsquo; al potere, e quindi &lt;strong&gt;non serva alcun coraggio&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebbene io trovi che sia una schifezza questa parentopoli, trovo ancora piu&amp;rsquo; ripugnante il tipo umano dell&amp;rsquo;indignato-dopo e del giornalista-dopo. Ed e&amp;rsquo; questo sbilanciamento tra le due ripugnanze che mi porta ad essere contro la folla che si raduna per il linciaggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cristo disse &amp;ldquo;chi e&amp;rsquo; senza peccato scagli la prima pietra&amp;rdquo;, ma il mio problema non e&amp;rsquo; se questi giornalisti o questi indignati abbiano peccati o meno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cristo si sarebbe levato dalle palle la folla con molta piu&amp;rsquo; efficacia se avesse detto &amp;ldquo;chi ha denunciato l&amp;rsquo;adultera scagli la prima pietra&amp;rdquo;, perche&amp;rsquo; in quel caso si scoprirebbe che, nonostante tutti sapessero dell&amp;rsquo;adultera, solo una persona ha denunciato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tutti gli altri, sono semplicemente ripugnanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; ripugnanti che, alla fine dei conti, si finisce col perdonare l&amp;rsquo;adultera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saro&amp;rsquo; molto sincero. La parentopoli fa schifo. Ma quelli che pubblicano l&amp;rsquo;inchiesta solo DOPO che lo ha fatto un magistrato, ne&amp;rsquo; si erano mai azzardati a scrivere un solo articolo contro il ministro PRIMA, fanno &lt;strong&gt;ancora piu&amp;rsquo; schifo della parentopoli&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; questo che spesso questa ansia di linciaggio , ispirata dai giornalisti-dopo, non e&amp;rsquo; altro che una foglia di fico.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Presto, presto, linciatelo! Guardate lui, cosi&amp;rsquo; non vi chiedete come mai nessun giornalista abbia scavato prima, e tutti siamo arrivati dopo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se ci fate caso, il giornalista-prima si comporta diversamente. Dopo aver completato la sua indagine e dato alle stampe la sua denuncia, finisce il proprio lavoro. Il resto, cioe&amp;rsquo; quanto arriva dopo, non e&amp;rsquo; importante per i giornalisti-prima, ma soltanto per i giornalisti-dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelli che aspettano che il potente sia caduto per fare gli eroi. Cavalieri che combattono solo contro draghi morti. Cavalieri che combattono sul divano mentre in prima linea ci sono i magistrati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diciamolo pure: carogne vigliacche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; ripugnanti che, nel confronto, i delinquenti finiscono riabilitati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I giornalisti-dopo si riconoscono per due caratteristiche:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nessun contributo alla verita&amp;rsquo;. Essi si limitano a ripetere quanto detto da magistrati ed inquirenti, e a diffondere intercettazioni. Niente di quanto scrivono e&amp;rsquo; stato di aiuto all&amp;rsquo;inchiesta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arrivano sempre dopo il magistrato. In questo modo non serve coraggio: se anche il politico rimane in carica, e rimane al potere, possono sempre difendersi dicendo &amp;ldquo;io riporto solo i fatti&amp;rdquo;, dimenticando che non sia mai servito particolare impegno per trovarli. Bastava rovistare tra le carte del magistrato.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Essi si dividono tra quelli che arrivano dopo il magistrato quando il politico crolla, e si uniscono agli indignati-dopo, oppure  quelli che arrivano dopo il magistrato ma il potente rimane al potere. In tal caso, i &amp;ldquo;fatti&amp;rdquo;, la bestia sacra del giornalismo, vengono usati come foglia di fico &amp;ldquo;questi sono i fatti, mica lo dico io&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il vecchio &amp;ldquo;niente di personale&amp;rdquo; dei codardi che ti pugnalano alle spalle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Business is business.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/G6wwiAGlgfI?list=PL1D90A5F15918398D&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSA e la rappresaglia cinese</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/tamarreide/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 12:16:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/tamarreide/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Ho accennato un tema nello scorso post, ovvero la rappresaglia cinese allo spionaggio americano: sembra che la Cina abbia legiferato per bandire OGNI tecnologia occidentale, o almeno non cinese, qualora non vengano depositati i sorgenti in Cina, e non vengano mostrate tutte le backdoor. La &lt;a href=&#34;http://uk.reuters.com/article/2015/03/19/china-security-usa-eu-idUKL6N0WL3CD20150319&#34;&gt;reazione di UE e USA&lt;/a&gt; non si e&amp;rsquo; fatta attendere, ma e&amp;rsquo; noto che i cinesi non consentono mai simili ingerenze nelle loro politiche di sicurezza. Di conseguenza, il danno e&amp;rsquo; fatto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trovate la notizia qui: &lt;a href=&#34;http://uk.reuters.com/article/2015/03/19/china-security-usa-eu-idUKL6N0WL3CD20150319&#34;&gt;http://uk.reuters.com/article/&lt;sup&gt;2015&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;03&lt;/sub&gt;/19/china-security-usa-eu-idUKL6N0WL3CD20150319&lt;/a&gt;), se volete il link diretto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le aziende europee ed americane perderanno decine di miliardi in commesse, per quanto non si veda nessuno preoccupato di questo sui giornali occidentali: quando l&amp;rsquo;embargo a Putin fece perdere alle aziende agricole europee poche centinaia di milioni di euro in carote, eravano tutti li&amp;rsquo; a criticare. Oggi che grazie alla lungimirante politica di Obama e di NSA le aziende europee si beccano un embargo di fatto verso la Cina, nessuno fiata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casomai voleste sapere quale servizio segreto paga lo stipendio ad alcuni politici, da Grillo alla tessera numero uno del PD, adesso lo sapete: il servizio segreto che nessuno sta criticando per aver causato questo disastro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso molti di voi penseranno che paf, si va di fronte a qualche tribunale internazionale e si vince. No, non funziona cosi&amp;rsquo;, perche&amp;rsquo; USA e UK hanno creato, in passato, degli illustri precedenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il primo incompetente e&amp;rsquo; stato Obama, che con la scusa della sicurezza ha bloccato un investimento cinese in USA, ovvero &lt;a href=&#34;http://www.reuters.com/article/2012/09/28/us-usa-china-turbines-idUSBRE88R19220120928&#34;&gt;la creazione di una centrale eolica&lt;/a&gt; . La scusa era che la centrale avrebbe potuto spiare gli americani: le turbine girano, i radar girano, allora le turbine sono radar e possono spiare gli americani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondo precedente che viene dalla UE, ma precisamente dagli inglesi, e&amp;rsquo; di &lt;a href=&#34;http://www.scmp.com/news/world/article/1405044/british-government-drops-huawei-devices-amid-security-concerns&#34;&gt;aver proibito l&amp;rsquo;uso di telefonia cinese per ragioni di sicurezza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di conseguenza, esistono gia&amp;rsquo; dei precedenti (ce ne sono molti di piu&amp;rsquo;, in realta&amp;rsquo;)che sono piu&amp;rsquo; che illustri. Anche se i cinesi fossero portati in qualche tribunale, potrebbero invocare il diritto alle misure ritorsive. In ogni caso, il governo cinese non ha mai tollerato ingerenze nelle sue politiche di sicurezza: di sicuro i precedenti americani li hanno legittimati sul piano giuridico, ma se avessero deciso in questo modo in maniera autonoma, cosa facciamo, li cacciamo dal WTO?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I gangster hanno combinato un bel casino, insomma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema degli anglosassoni sta nel fatto che per loro il commercio non nasce dalla fiducia tra le parti: nella loro visione ultraliberista, se tizio commercia con sempronio e firma un contratto, non deve rispettarlo a priori. Deve rispettarlo &lt;em&gt;altrimenti arriva lo sceriffo&lt;/em&gt;. Chiaramente, quando una delle parti in gioco &lt;strong&gt;e&amp;rsquo; lo sceriffo&lt;/strong&gt;, i contratti hanno un valore relativo, tanto e&amp;rsquo; vero che USA e UK sono nel WTO, ma si permettono di bloccare delle centrali eoliche &amp;ldquo;per la sicurezza nazionale&amp;rdquo;. Che sarebbe a sua volta una violazione, ma gli USA sono lo sceriffo, quindi possono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso che si e&amp;rsquo; bruciata la  fiducia, ovviamente scoprono che &lt;em&gt;lo sceriffo&lt;/em&gt; non e&amp;rsquo; abbastanza forte da farsi rispettare contro il sempronio che non rispetta i patti con il caio, e si scopre che , in assenza di qualsiasi sistema di fiducia condivisa, adesso i cinesi fanno un pochino come diavolo gli pare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorprende che la UE abbia seguito gli americani in questa protesta. Sarebbe stato molto piu&amp;rsquo; sensato fare come i cinesi, per diversi motivi.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;il-primo-e-che-i-cinesi-hanno-dannatamente-ragione:b6a94d977fbc1fae2561191120267377&#34;&gt;Il primo e&amp;rsquo; che i cinesi hanno dannatamente ragione.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Quando ci furono le prime rivelazioni di Snowden, nessuno nell&amp;rsquo;amministrazione USA, o in UK, cerco&amp;rsquo; di negoziare. Dissero semplicemente &amp;ldquo;tanto lo fanno tutti&amp;rdquo;, poi inventarono qualche stronzata tipo &amp;ldquo;tanto lo fate anche voi&amp;rdquo;, e via. &amp;ldquo;tanto lo fate anche voi&amp;rdquo; ovviamente e&amp;rsquo; ridicolo, dal momento che il traffico che passa per gli USA non e&amp;rsquo; paragonabile a quello che passa, che so io, per la Svezia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la ragione per la quale i cinesi hanno dannatamente ragione e&amp;rsquo; la seguente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.stripes.com/news/us/google-privacy-advocates-raise-alarm-as-us-seeks-new-rule-on-data-access-1.334371?utm_source=feedburner&amp;amp;utm_medium=feed&amp;amp;utm_campaign=Feed%3A+starsandstripes%2Fgeneral+%28Stars+and+Stripes%29&#34;&gt;gli americani stanno approvando una legge che permette ai giudici americani di prendere dati dalle sedi estere delle aziende&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avete presente la favola di Microsoft che lotta strenuamente contro lo stato perche&amp;rsquo; un giudice ha chiesto dati di clienti europei che si trovano in Canada? Ecco, con questa legge si dice che la giurisdizione non c&amp;rsquo;entra piu&amp;rsquo;: se un giudice americano ritiene che i dati su un datacenter americano sito in Italia siano di suo interesse, anche se i dati sono di un cittadino italiano sotto giurisdizione italiana, Microsoft deve dargli i vostri dati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora immaginate di essere cinesi. Avete un Google in cina, che vi ha piazzato il suo datacenter in Cina, e un sacco di cinesi lo usano. Allora arriva il governo americano e dice &amp;ldquo;ehi, dammi tutti i dati del tuo datacenter di Pechino&amp;rdquo; e Google deve obbedire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; assolutamente chiaro che il vaffanculo sia stato inevitabile: no, google non avra&amp;rsquo; nessun datacenter in Cina, punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa ancora piu&amp;rsquo; ridicola, che sembra scritta per dare ragione ai cinesi, e&amp;rsquo; questa:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;We oppose demands to require source codes, &lt;strong&gt;backdoors&lt;/strong&gt; and localisation of intellectual property by the Chinese government,&amp;rdquo; said Christian Borggreen at technology lobbying group Computer &amp;amp; Communications Industry Association, whose members include Google and Microsoft.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In pratica, cioe&amp;rsquo;, secondo questo signore e&amp;rsquo; lecito inserire del software spia nei dispositivi elettronici che i cinesi devono comprare, ed e&amp;rsquo; sacrosanto rifiutare di toglierli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come diavolo si fa a dare torto ai cinesi, si puo&amp;rsquo; sapere?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il vero stupore puo&amp;rsquo; sembrare la posizione della UE, ma si tratta di una posizione finta, fatta per dare loro il contentino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco cosa e&amp;rsquo; successo in realta&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://rt.com/news/eu-data-privacy-nsa-326/&#34;&gt;2013: il parlamento europeo vota le prime misure per la tutela della privacy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.nytimes.com/2014/09/09/technology/google-is-target-of-european-backlash-on-us-tech-dominance.html&#34;&gt;2014: arriva il &amp;ldquo;diritto all&amp;rsquo;oblio&amp;rdquo;, e gli americani gridano al complotto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.washingtonpost.com/blogs/monkey-cage/wp/2015/02/17/obama-says-that-europeans-are-using-privacy-rules-to-protect-their-firms-against-u-s-competition-is-he-right/&#34;&gt;2015: Obama inizia a piagnucolare che i cattivi europei vogliono fermare le aziende americane &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;in realta&amp;rsquo;, quindi, gli stati uniti sono da tempo soggetti ad una legislazione simile: la differenza e&amp;rsquo; che i cinesi lo fanno con una singola, brutale legge che dice le cose come stanno. La UE invece sta procedendo verso un &amp;ldquo;mercato unico digitale&amp;rdquo; , e sotto questo ombrello sta facendo piu&amp;rsquo; o meno le stesse cose che fanno i cinesi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di fatto, l&amp;rsquo;adesione della UE a questa inutile protesta contro i cinesi e&amp;rsquo; solo di facciata: probabilmente e&amp;rsquo; solo un qui-pro-quo dopo che i principali paesi europei hanno aderito alla nuova banca per i finanziamenti asiatici , di invenzione cinese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che in maniera piu&amp;rsquo; o meno strisciante , e la prossima riforma del copyright e&amp;rsquo; un esempio, la UE sta creando le basi per espellere le aziende americane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi, adesso speriamo davvero che qualcuno abbia il coraggio di chiedersi, negli USA, se il gioco valeva la candela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; non passera&amp;rsquo; molto, e leggi simili inizieranno a fiorire in tutto il mondo. Alcuni insisteranno molto sulla privacy, come la UE, altri sulla sicurezza, come i cinesi, presto i paesi islamici cominceranno a volere delle tecnologie piu&amp;rsquo; islamiche, e chi con una scusa e chi con l&amp;rsquo;altra, alla fine, tutti vorranno la stessa cosa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;il-loro-pezzetto-della-torta:b6a94d977fbc1fae2561191120267377&#34;&gt;Il loro pezzetto della torta.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/lp-maHlPBn0?list=PL9kxncU2YUpbSsmtGP-ncx16gxwWCLXlt&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pochi a perdere</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/maledettenutrie/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2015 19:50:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/maledettenutrie/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Si e&amp;rsquo; sempre riflettuto poco sull&amp;rsquo; idea che &amp;ldquo;bene o male, purche&amp;rsquo; si parli di me&amp;rdquo; , oppure della storia del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo;. E ci si e&amp;rsquo; sempre riflettuto poco per non ammettere che questo meccanismo produce un&amp;rsquo;istanza persecutoria nei confronti di qualsiasi minoranza sia abbastanza vistosa da darti la prima pagina, e abbastanza debole da non costituire un pericolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un esempio di questa minoranza sono i gay. Se voi siete un politico, notate subito che:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;se dite qualcosa contro i gay finite sui giornali, di sicuro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i gay muovono pochi voti , cosi&amp;rsquo; non dovete temere la rappresaglia politica.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;e&amp;rsquo; ovvio che, se ragioniamo col discorso &amp;ldquo;bene o male purche&amp;rsquo; si parli di me&amp;rdquo;, far parlare di se&amp;rsquo; insultando i gay sia un affarone. Tu dici &amp;ldquo;froci ai forni&amp;rdquo; e via, sei sui giornali. Tutti i gay sono arrabbiati, ma il loro voto pesa poco sul tuo partito. E paf, ecco l&amp;rsquo;affarone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vanno male i conti a D&amp;amp;G, come abbiamo visto. Per finire su panorama hanno fatto la solita sparata cattofascista contro i bambini allevati da gay e pensavano &amp;ldquo;ehi, tanto chi se ne frega? tanto in Italia i gay non comprano i nostri vestiti, D&amp;amp;G e&amp;rsquo; roba da calciatori, veline &amp;amp; co&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sbagliavano pero&amp;rsquo; nella valutazione dello scenario: e&amp;rsquo; entrato in scena Elton John,poi Courtney Love, poi Madonna e Lady Gaga , quindi si sono mossi i salotti buoni di Hollywood, sino ad arrivare ad Heater Parisi e tutta una serie di personaggi, e adesso D&amp;amp;G rischiano di diventare i maledetti , quelli che ti devi vergognare di aver indossato, tipo &amp;ldquo;&lt;em&gt;io? D&amp;amp;G? Mai! Quella cintura era di Divoriamo el Gioconda, un piccolo marchio fondato da Mac Donald&amp;rsquo;s in Messico&lt;/em&gt;&amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siccome adesso rischiano di diventare i paria di una fascia di persone che se ti bandiscono non vendi piu&amp;rsquo; un chiodo in mezza america, i due se ne sono usciti scegliendo una seconda minoranza sacrificabile: i &amp;ldquo;siciliani tradizionali&amp;rdquo;. Immagino che siano incazzatissimi per questa cosa di essere accostati a Dolce, ma non sono esattamente il mercato tradizionale di D&amp;amp;G.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D&amp;amp;G hanno commesso un errore:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;sottovalutare la portata globale di internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;valutare come innocua la comunita&amp;rsquo; gay italiana, senza rendersi conto che quella mondiale sia invece cruciale per il loro business.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Il risultato e&amp;rsquo; che adesso sono tutti li&amp;rsquo; a cercare di salvare questo marchio da uno stigma che, se protratto all&amp;rsquo;americana (come contro il fumo o contro l&amp;rsquo;obesita&amp;rsquo;) domani potrebbe diventare il prossimo sloagan di Michelle Obama e significare un maccartismo completo verso D&amp;amp;G.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; una novita&amp;rsquo;. Anni fa a Verona c&amp;rsquo;erano politici e gruppi di cittadini che odiavano i brasiliani. Erano soggetti ad una ideologia che definirei &amp;ldquo;antisambismo&amp;rdquo;. Hanno fatto questo e quello per finire sui giornali, abbasso la samba di qui e abbasso la samba di li&amp;rsquo;, sino a quando succede che i brasiliani ricchi hanno minacciato di minacciare una locale fiera delle pietre preziose. E siccome i maggiori trafficanti di pietre preziose sono brasiliani, qualcuno si e&amp;rsquo; reso conto di aver pisciato fuori dal vaso, e allora il fenomeno dell&amp;rsquo;odio antibrasiliano a Verona e&amp;rsquo; stato represso dalla polizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In generale, credo che i gay siano l&amp;rsquo;unica comunita&amp;rsquo; che ancora non aveva dato prova di rompersi le palle e causare un sacco di danni. Se si muove Elton John &amp;amp;co, e ti parte una campagna globale di maccartismo, e&amp;rsquo; assai difficile spiegare al tuo direttore di banca che dovevi proprio dire quelle cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E leggendo qui e la&amp;rsquo; sulla stampa questa cosa contro la &amp;ldquo;Crociata&amp;rdquo; dei gay ricchi anglosassoni contro D&amp;amp;G, vedo la classica sorpresa di chi si e&amp;rsquo; appena accorto di aver pestato una coda pensando fosse una innocua biscia, e di essersi accorto troppo tardi del resto dell&amp;rsquo;alligatore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso pero&amp;rsquo; mettetevi nei panni di questi qui che devono far parlare di se&amp;rsquo;, in qualsiasi modo. Prima era facile: prendevi una categoria in vista ma poco potente sul piano elettorale, come i gay, o i brasiliani, persino le femministe, o i negri , dicevi &amp;ldquo;X ai forni!&amp;rdquo; su un giornale, ed eri su tutti i titoli per mesi. Non ci perdevi niente perche&amp;rsquo; erano categorie deboli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi succede che:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;scopri che i brasiliani se si incazzano ti boicottano le fiere dei diamanti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;scopri che le femministe hanno dalla loro stampa e pure la presidente della camera&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;scopri che gli zingari hanno il controllo di tutte le bancarelle di roma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ridendo e scherzando, pure i gay se si incazzano ti boicottano la moda made in Italy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;il voto dei &lt;del&gt;terroni&lt;/del&gt;  meridionali ti serve e vai a fare i comizi a Napoli.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;e adesso chi ti resta, povero leghista/fascista/quelchele&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potremmo  fare alcune proposte:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;la chiesa Valdese. Ci sono abituati, ed elettoralmente contano poco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i nichilisti. Tanto se ne fottono.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli hippie. Sono tutti settantenni, e nella media non capiscono nemmeno quel che dite.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli immigrati cinesi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i testimoni di Geova&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sembrano tutte proposte sensate, ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un problema.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;col papa che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; , ogni volta che insulti i valdesi, il Papa li va a trovare. Poi si stufa e si incazza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i nichilisti non ti si cagano, e quindi la provocazione cade nel vuoto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli hippies poi ti fanno ripartire la campagna per la cannabis legale e Don Cusumano si incazza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli immigrati cinesi sembrano tanto fessi, ma se si incazza Pechino sono cavoli amari.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i testimoni di Geova rischiano di ritornare in auge se li nomini troppo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;capite che il problema e&amp;rsquo; grave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La storia del &amp;ldquo;parlate di me , anche male purche&amp;rsquo; se ne parli&amp;rdquo; presumeva che chi parlava male di te non avesse il potere di aprirti come una cozza. Il motivo per il quale tutto il dibattito politico sui diritti si svolge sui diritti dei gay e&amp;rsquo; proprio questo: sui gay potevi sputare come ti pareva e tanto non reagivano, che potevano farti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma nel momento in cui adesso salta fuori che se girano le palle al gay famoso ti esce un #BoycottMadeInItaly su Twitter, diventa un problema serio. Quale altro gruppo di cui freghi qualcosa agli italiani ha un peso elettorale ignorabile? Persino gli evasori fiscali hanno mostrato di sapersi difendere bene, alle elezioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E siccome la moda italiana e&amp;rsquo; un bel business e ha paura che nel mondo dei gay &amp;ldquo;alti&amp;rdquo; parta un boicottaggio del made in italy, adesso il problema e&amp;rsquo;: chi, dopo i gay?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo medodo per sfruttare il sistema mediatico del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo; prima era stato cosi&amp;rsquo; semplice, insultati i gay ed eri famoso. E ora?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho una proposta.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Le nutrie&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Pensateci. Tutti sanno cosa siano. Tutti hanno una storia terrificante su quella volta che una nutria di tre quintali ha scavato via le Piramidi d&amp;rsquo;Egitto. Molti le odiano. Gli animalisti le difendono. C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; spazio per uno scontro di pisquani.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;le-nutrie-sono-le-vittime-perfette:b65cd7fdedf9082928d46b9d59ab4772&#34;&gt;Le nutrie  sono le vittime perfette.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Myocastor_coypus_02.jpg/1024px-Myocastor_coypus_02.jpg&#34; alt=&#34;Nutria&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensateci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il politico codardo deve solo iniziare la nutriofobia: &amp;ldquo;nutrie ai forni!&amp;rdquo;. Gli animalisti risponderanno con una marcia per le nostre amiche nutrie. I vegani sbroccheranno. La LAV si incazzera&amp;rsquo; abbestia e denuncera&amp;rsquo; per maltrattamenti anche i canili di Marte. Vendola le additera&amp;rsquo; come nuovo proletariato idiosincratico, qualsiasi cosa voglia dire. Bruno Vespa ci fara&amp;rsquo; una trasmissione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E le nutrie non votano. Non ti boicottano. Non fanno niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nutria e&amp;rsquo; la minoranza insultabile definitiva, allo scopo di avere visibilita&amp;rsquo; sui giornali senza conseguenze elettorali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Immaginate i sondaggi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sei favorevole al matrimonio tra nutrie?

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si, ma non devono adottare bambini.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si, ma non chiamiamolo matrimonio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;e non ci saranno campagne di boicottaggio. Non devi avere paura che Elton John se ne esca con una campagna che rischia di regalarti un altro maccartismo. A quale diavolo di cantante piacciono le nutrie, ai negramaro? Al Papa non puo&amp;rsquo; fregare di meno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eccola qui, la nuova minaccia per la cultura occidentale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Nutria-orange.JPG/1280px-Nutria-orange.JPG&#34; alt=&#34;nutriamalvagia&#34; /&gt;
)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono animali immigrati dall&amp;rsquo;est europa. Senza permesso di soggiorno. E non sono cattolici. Non sentite gia&amp;rsquo; l&amp;rsquo;odore di infiltrazione terroristica? Non capite la minaccia per l&amp;rsquo;occidente? Non sentite gia&amp;rsquo; il bisogno di un intervento militare?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le nutrie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le nutrie sono malate. Sono intrinsecamente disordinate. Lo dice la Bibbia , e lo conferma il Vangelo secondo Gianpiernaik. In natura, infatti, non ci sono le nutrie. Si sa: le pantegane nascono da due pantegane. E ci sono un sacco di esempi di gente che e&amp;rsquo; andata da uno psichiatra della chiesa e ha smesso di essere una nutria, e poi si e&amp;rsquo; sposata felicemente. E adesso hanno fatto una bella famiglia tradizionale di pantegane cattoliche. Ogni domenica a messa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E l&amp;rsquo;insegnamento dell&amp;rsquo;ideologia nutria nelle scuole? Vi rendete conto che vogliono insegnare ai nostri figli che se vuoi da grande puoi diventare una nutria, e che e&amp;rsquo; normale? Vi rendete conto che ci sono stati genitori che hanno rischiato il carcere, in Finlandia, perche&amp;rsquo; non volevano che i figli studiassero l&amp;rsquo;ideologia nutria?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E il reato di nutricidio ce lo vogliamo mettere? Uccidere una nutria non e&amp;rsquo; come uccidere una pantegana qualsiasi. Sapete quante nutrie vengono uccise nel paese, ogni anno? Una strage silenziosa di nutrie. E&amp;rsquo; ora di dire basta. Se non ora quando? Vogliamo le quote nutrie.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Come vedete, e&amp;rsquo; possibile  costruire lo stesso ammasso di minchiate costruite per finire sulle prime pagine dei giornali, solo che invece dei gay ci sono le nutrie. Certo con le nutrie sembrano cazzate, ma anche coi gay erano cazzate e nessuno se n&amp;rsquo;era mai accorto. Con l&amp;rsquo;abitudine, sembreranno discorsi quasi sensati.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ecco, in un mondo globalizzato, la ricerca del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo; ottenuto a costo di insultare qualcun altro ha incontrato un piccolo scoglio. &amp;ldquo;Qualcun altro&amp;rdquo; puo&amp;rsquo; essere una ciofeca elettoralmente inutile in Italia, ma tenerti per le palle all&amp;rsquo;estero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; una cosa solo italiana. Quando Snowden inizia a parlare, subito il presidente Obama fa la seguente valutazione: gli stranieri non votano in USA. E se ne esce dicendo &amp;ldquo;si, spiamo tutti, ma non gli americani. Spiamo , ma &lt;em&gt;solo gli stranieri&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Si sentiva salvo, e invece succede &lt;a href=&#34;http://www.ibtimes.com/china-cites-security-crackdown-western-tech-it-protectionism-or-prudence-1831180&#34;&gt;questo&lt;/a&gt; , i cinesi stanno per bandire dal loro mercato bancario, assicurativo e in genere &amp;ldquo;mission critical&amp;rdquo; ogni tecnologia informatica americana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; molto diverso da quello che succede a D&amp;amp;G: hai insultato qualcuno credendo che fosse politicamente ininfluente, e scopri che mr &amp;ldquo;ininfluente&amp;rdquo; se si incazza ti apre come una cozza. E non sai come fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima che il Presidente Obama scopra di essere un &amp;ldquo;siciliano tradizionale&amp;rdquo;, o che esiste un gravissimo problema di Nutrie in USA e bisogna spiarle usando NSA, il problema e&amp;rsquo; che stanno cambiando le regole dei media.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; ancora vero che si debba lottare per il quarto d&amp;rsquo;ora di celebrita&amp;rsquo;. Non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; &amp;ldquo;safe&amp;rdquo; che le vittime siano le minoranze: quando si incazzano, le minoranze fanno dei danni bestiali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tempo insultavi qualcuno in Grecia, poi andavi a Berlino e non lo sapeva nessuno. Oggi, succede che dall&amp;rsquo;altra parte lo sanno, ricambiano, e non hai la piu&amp;rsquo; pallida speranza che il parlamento voti per darti una lira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Succede una cosa molto semplice:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si parli male di me purche&amp;rsquo; se ne parli&amp;rdquo; non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; una condizione semplice da raggiungere semplicemente insultando qualche minoranza o qualche gruppo, perche&amp;rsquo; un gruppo localmente innocuo poi e&amp;rsquo; potente globalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La ricerca del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo; &amp;rdquo; deve oggi assumere metodi differenti dalla continua vessazione di minoranze gia&amp;rsquo; oppresse in passato, come testimoni di geova, gay o brasiliani.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo cambia le regole del gioco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche se molti giornalisti non lo stanno capendo e gridano alla &amp;ldquo;crociata&amp;rdquo;, la verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che non sanno come reagire, dopo decenni e decenni di lavoro , che consisteva nel costruire personaggi &amp;ldquo;controversi&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tempo la controversia era la strategia per la notorieta&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tempo il personaggio controverso era pur sempre un personaggio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso il personaggio controverso ha dei nemici. Che sono pochi qui, ma magari sono tantissimi altrove, e possono farti male. E allora se i brasiliani opprimono gli argentini in casa propria, poi scoprono che gli argentini in Europa sono tantissimi, e per un brasiliano vivere in Europa diventa difficile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, dimenticate quello che ho scritto sopra sulle nutrie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non si sa mai, quante nutrie ci siano in Germania. Magari sono potentissime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse e&amp;rsquo; il momento di cambiare strategia, non e&amp;rsquo; vero?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.heise.de/imagine/mXNcfd08u8rK4spiQp6XdXvf7DQ/gallery/Allwetter-Nutria.jpg&#34; alt=&#34;nutriageisha&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Domo arigato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E le nutrie ringraziano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I giornalisti e i politici italiani, invece, ci stanno ancora arrivando, ma piano piano. Ancora pensano che la reazione delle nutrie del giorno sia &amp;ldquo;una crociata contro la liberta&amp;rsquo; di pensiero&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima o poi realizzeranno che anche una nutria innocua puo&amp;rsquo; scatenare un casino contro una casa di moda, se la nutria si chiama Elton John e gli rispondono Courtney Love, Lady Gaga e Madonna a stretto giro di twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Presto prima di insultare qualcuno, si faranno dei ragionamenti come:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quanto del PIL italiano &amp;ldquo;made in Italy&amp;rdquo; deriva dalla moda? E che ruolo ha nella moda la comunita&amp;rsquo; dei ricchi Gay americani? E che danni puo&amp;rsquo; fare? Conviene davvero guadagnare le pagine dei giornali con argomenti &amp;ldquo;controversi&amp;rdquo; sui gay? Vale la pena rischiare?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma prima occorre che gli esperti di comunicazione e i giornalisti italiani, ancora abituati alle scorse regole, se ne accorgano. Per ora, fossilizzati sul vecchio pensiero, parlano ancora di &amp;ldquo;Crociate&amp;rdquo;. Sono ancora al medioevo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>