<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 May 2015 20:57:25 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>New Trolls</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/charlatans/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 20:57:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/charlatans/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dopo il post su M5S , come al solito, mi sono trovato la casella di gmx piena di gente che mi scrive per darmi del troll. Il problema vero di questa accusa non sta nel fatto che il troll non sia io. Il problema vero di questa accusa e&amp;rsquo; che il binomio troll+impression sta producendo sedicenti politici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il Troll e&amp;rsquo; un individuo che si diverte a seminare zizzania con affermazioni:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fastidiose &lt;a href=&#34;http://www.beppegrillo.it/videos/0_10qjx7a2.php&#34;&gt;Napoletana che parla di onesta? Geneticamente modificata&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indecenti.&lt;a href=&#34;http://www.beppegrillo.it/2014/03/da_aprile_strage_di_pmi_durc_retroattivo.html&#34;&gt;Le aziende edili hanno il diritto di evadere l&amp;rsquo; INPS dei dipendenti&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Allarmanti. &lt;a href=&#34;http://www.beppegrillo.it/2015/04/un_milione_di_profughi_in_arrivo.html&#34;&gt;Un milione di stranieri in arrivo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pericolose. &lt;a href=&#34;http://www.beppegrillo.it/2010/06/di_vaccino_si_puo_morire.html&#34;&gt;I vaccini fanno male&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;questo genere di affermazioni, come quelle di Salvini, costituiscono il tipico comportamento del troll. Il troll si presenta sui forum a dire la cosa piu&amp;rsquo; insultante, controversa e oscena possibile, in modo da scatenare sempre la reazione piu&amp;rsquo; forte possibile. Come Grillo c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; per esempio Salvini, e come Salvini ce ne sono tanti altri, come per esempio i neo-fascisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa e&amp;rsquo; cambiato nel tempo? E&amp;rsquo; arrivato il meccanismo delle impression pubblicitarie. Non e&amp;rsquo; solo perche&amp;rsquo; il blog di Grillo guadagna piu&amp;rsquo; soldi se , dopo aver detto una cazzata, attira lettori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema e&amp;rsquo; che TUTTI i giornali online guadagnao soldi se Salvini o Grillo dicono una delle loro consuete stronzate. Il fenomeno ormai e&amp;rsquo; organico: esiste un vero e proprio click-system che e&amp;rsquo; organizzato e strutturato per creare l&amp;rsquo; &amp;ldquo;economia delle cazzate abnormi&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non importa che si tratti di Repubblica o del Giornale: tutti loro, specialmente sul web, vivono del fenomeno del click-system: se un politico fa una dichiarazione abnorme, il click-system premia tutti allo stesso modo. Nel partorire cazzate mostruose di dimensioni sempre piu&amp;rsquo; grandi, i Grillo e i salvini sono quelle che definirei Click-star.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fenomeno e&amp;rsquo; simile a quello delle pop-star: quando la popstar di turno, diciamo la Miley Cyrus, si mette a fare la troia sul palco, tutti i giornali, sia quelli a favore che quelli contro, guadagnano click, cioe&amp;rsquo; introiti pubblicitari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allo stesso modo, quando la click-star di turno se ne esce con la solita minchiata alla Santanche&amp;rsquo;/Salvini/Grillo, tutto quello che succede e&amp;rsquo; che si aziona la macchina del click-system, e tutti i siti ripetono la stronzata (chi scandalizzandosi, chi appoggiandoli) al solo scopo di sollevare le polemiche , che poi alla fine aumentano le visite, che aumentano i click: ed ecco che il meccanismo del &lt;em&gt;click-system&lt;/em&gt; ha le sue &lt;em&gt;click-star&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sia chiaro, votare per questi personaggi e&amp;rsquo; buttare via il voto. Se paragonate la portata sconvolgente dei cambiamenti politici ottenuti dalle battaglie di Marco Pannella con l&amp;rsquo; 1-2% dei voti (aborto e divorzio) con l&amp;rsquo;inconcludenza della Lega, di M5S, di Farage o della Le Pen, scoprite subito che questi ultimi siano dei ciarlatani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non per niente, quando il paese e&amp;rsquo; alla ricerca di un vero leader in un momento critico, il ciarlatano scompare: il 40% di Renzi contro Grillo non e&amp;rsquo; diverso dal risultato di Cameron contro Farage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono diverse analogie tra il click-system e lo star-system, ma ci sono anche degli elementi di differenza che rendono il click-system piu&amp;rsquo; dannoso.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lo star system cerca novita&amp;rsquo; per cui le pop-star durano poco. Al Click-system questo non importa: anche una vecchia consumata come la Santanche&amp;rsquo; va bene, a patto che rimanga nel suo cliche&amp;rsquo; e dica la porcata sufficientemente brutta da ascoltare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Come lo star system, anche il click-system e&amp;rsquo; A-morale: non importa che la star (pop-star o click-star) dica roba orrenda od oscena, quello che conta e&amp;rsquo; il risultato economico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A differenza dello star-system,  il click-system non puo&amp;rsquo; essere mainstream. Se a tutti piace Miley Cyrus che sculetta, amen. Ma nel click-system, se tutti la pensano come Grillo, non fa notizia, per cui i click si abbassano. Allora Grillo deve spararla piu&amp;rsquo; grossa, finendo con l&amp;rsquo;avere solo la minoranza a favore. Le click-star NON POSSONO vincere le elezioni, neanche se vogliono.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A differenza dello star-system, il click-system non ha bisogno di opposti. Se lo star system ha bisogno di un Rolling Stones per ogni Beatles, di una Lady Gaga versus Madonna, il click-system e&amp;rsquo; atomico: basta il singolo che dica una cazzata.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Questo blocco economico basato sulla pubblicita&amp;rsquo; e sulle impression e&amp;rsquo; la nuova politica, ha preso il posto della politica e condizionera&amp;rsquo; la politica nei prossimi anni. Certo, la click-star non puo&amp;rsquo; diventare maggioritaria: quando un tema e&amp;rsquo; normale, non fa notizia. Quindi la click-star, per avere le impression, deve scalare e spalarla piu&amp;rsquo; grossa. Ma questo ovviamente restringe il suo consenso, dal momento che affermazioni piu&amp;rsquo; controverse possono appartenere solo a minoranze di estremisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema del click-system e&amp;rsquo; che e&amp;rsquo; qui per rimanere. Sino a quando si continueranno a vedere servizi gratis, ove &amp;ldquo;gratis&amp;rdquo; significa &amp;ldquo;pagato con la pubbblicita&amp;rsquo;&amp;rdquo;, aziende come Google , Facebook &amp;amp; co potranno basarci fortune immense, costruendo un sistema per il quale la visibilita&amp;rsquo;, &lt;strong&gt;senza distinzione di motivo&lt;/strong&gt; , viene prima di ogni cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il risultato del click-system e&amp;rsquo; che il Troll, che in passato era il disturbato &lt;em&gt;cunnifugo&lt;/em&gt; o l&amp;rsquo;inacidita &lt;em&gt;aviopriva&lt;/em&gt; oggi sono star:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bisogna riaprire auschwitz! -&amp;gt; Scandalo -&amp;gt; Impression -&amp;gt; €€€€€€&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No, bisogna aprirne due! -&amp;gt; Scandalo -&amp;gt; Impression -&amp;gt; €€€€€€&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al terzo auschiwitz che apriamo, non fa piu&amp;rsquo; notizia/soldi. E allora:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dobbiamo mettere i cecchini per sparare ai bambini mendicanti! -&amp;gt; Scandalo -&amp;gt; Impression -&amp;gt; €€€€&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;questo e&amp;rsquo; semplicemente il click-system. Non si salva nessuno. Nessun giornale puo&amp;rsquo; dire di esserne fuori. Chi anche titoli in prima pagina che &amp;ldquo;Il barbaro e&amp;rsquo; un barbaro&amp;rdquo;, stigmatizzandone le parole, &lt;strong&gt;ha pur sempre il barbaro come fornitore di click&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapete perche&amp;rsquo;, di preciso, Grillo ha espulso tizio e caio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt;
PERCHE&amp;rsquo; FACEVA NOTIZIA. CIOE&amp;rsquo; IMPRESSION. CIOE&amp;rsquo; &lt;u&gt;SOLDI&lt;/u&gt;.
&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; inutile cercare nel regolamento le ragioni. E&amp;rsquo; inutile chiedersi come mai ogni tanto la scomunica si abbatte su qualcuno dei suoi. Il problema e&amp;rsquo; che per qualche tempo le espulsioni in seno ad M5S muovevano click sui siti web dei giornali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapete perche&amp;rsquo;, di preciso, non si vedono piu&amp;rsquo; tanto spesso delle espulsioni da M5S?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt;
PERCHE&amp;rsquo; LE ESPULSIONI NON FANNO PIU&amp;rsquo; MUOVERE I CLICK.
&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La forza che spinge le decisioni di Grillo e di Casaleggio non consiste di valutazioni politiche o strategiche. Se osservate l&amp;rsquo;insistenza con la quale Grillo chiede ai suoi parlamentari di mettersi a fare la seduta del parlamento in piazza - perche&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; tutti capiscono che siete diversi - la prima domanda e&amp;rsquo;: quanta gente passera&amp;rsquo; in 5 ore per una piazza di Roma ad ascoltarli? Poche migliaia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma quanta gente andra&amp;rsquo; a cliccare sul blog di grillo (e su altri, perche&amp;rsquo; il click-system e&amp;rsquo; pervasivo) se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la notizia dei parlamentari che escono dal parlamento-fogna? Tantissimi. Ed e&amp;rsquo; questo il punto: a Grillo della politica non frega niente, lui e&amp;rsquo; una click-star, e si muove inseguendo i click.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le piazze di Grillo, dice, non muovono piu&amp;rsquo; gente. Strano, perche&amp;rsquo; non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; notizia di comizi di Grillo andati vuoti. I suoi comizi - sino a prova contraria - riempiono ancora le piazze. Allora perche&amp;rsquo; dice che non servono? &lt;strong&gt;Perche&amp;rsquo; non muovono il click&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; Grillo e&#39; una &lt;i&gt;click-star&lt;/i&gt; che fa parte di un &lt;i&gt;click-system&lt;/i&gt;. La politica non e&#39; la forza che lo spinge. E&#39; possibile prevedere &lt;u&gt;interamente&lt;/u&gt; la &#34;linea politica&#34; di Grillo semplicemente ragionando in termini di click, di impression: cosa fa impression? Questo Grillo dira&#39;, fara&#39;, proporra&#39;. &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; Dibattista, che dice un sacco di cazzate, e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; bravo secondo Grillo? Perche&amp;rsquo; una stronzata sul &amp;ldquo;Dialogo con l&amp;rsquo; ISIS&amp;rdquo; in un periodo di tensione vale una marea di click. E&amp;rsquo; una cazzata per tutti, ma non per Grillo e il mondo del click-system.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con quale criterio hanno scelto i parlamentari &amp;ldquo;che comunicano con la gente&amp;rdquo;? Con il conto dei click. Con quale criterio hanno scelto i Messora? Con il conto dei click. Con quale criterio hanno espulso, e CHI hanno espulso? Chi non portava click, che pero&amp;rsquo; qualche click ha portato al momento dell&amp;rsquo;espulsione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non vi illudete, lo stesso vale nel caso di Salvini, della Santanche&amp;rsquo; e compagnia bella: tutti sono parte di un click-system che ormai muove miliardi e miliardi di euro, paese per paese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapete perche&amp;rsquo; Grillo e&amp;rsquo; contro il finanziamento pubblico ai giornali? Perche&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; i giornali devono vivere di pubblicita&amp;rsquo;, e piu&amp;rsquo; dipendono dai Click, e Grillo e&amp;rsquo; un formidabile produttore di Click, di impression, &lt;strong&gt;per tutti&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;&lt;u&gt; Non esiste NESSUNA parte della linea politica di Grillo che non possa venire spiegata secondo i paradigmi del click-system&lt;/u&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ai tempi dei primi troll, sui gruppi non moderati si diceva &amp;ldquo;don&amp;rsquo;t feed the trolls&amp;rdquo;. Si sapeva bene che se il trolling fosse diventato economicamente conveniente, di qualsiasi economia (anche psichica) si parlasse, sarebbe successo il finimondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso e&amp;rsquo; arrivato il click-system. Il sistema della pubblicita&amp;rsquo; online. Dei servizi gratis pagati con pubblicita&amp;rsquo;. Il click-system nutre i troll. Ne puo&amp;rsquo; nutrire migliaia, forse milioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sui forum , sui newsgroup e sulle BBS la soluzione era la moderazione. Un moderatore eletto dai partecipanti bloccava i troll ed i messaggi trolleggianti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Occorre forse pensare a dare un moderatore alla stampa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/QGyJOyuN0q4&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grillo Leaks</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/amaralatuaminestra/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2015 00:34:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/amaralatuaminestra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando sono stati annunciati sui giornali i &amp;ldquo;Grillo Leaks&amp;rdquo; mi sono limitato a lanciare un &amp;ldquo;wget -r -np&amp;rdquo;  ripromettendomi di rileggerlo con calma. Ho potuto farlo adesso , e devo dire che non ha molto cambiato la mia pessima opinione a riguardo. Ma ci sono alcune cose che spiccano e che nessun commentatore ha voluto dire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;assoluta mancanza di politica. In tutti questi &amp;ldquo;leaks&amp;rdquo; non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; nessun tema politico. Certo, per la stampa italiana qualsiasi cosa riguardi i partiti va nel capitolo &amp;ldquo;politica&amp;rdquo;, ma la politica e&amp;rsquo; quella parte della discussione che parla del paese e del suo destino, e delle decisioni che ne derivano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa che appare chiarissima e&amp;rsquo; che Grillo coi suoi parla solo di una cosa: &amp;ldquo;comunicazione&amp;rdquo;. Ovviamente quando il leader e&amp;rsquo; un comico e il guru e&amp;rsquo; un pubblicitario non possiamo aspettarci moltissimo sul piano dei contenuti, ma la cosa incredibile e&amp;rsquo; che in tutti questi &amp;ldquo;leaks&amp;rdquo; l&amp;rsquo;assenza di contenuti e&amp;rsquo; TOTALE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se qualcuno si adoperasse per prendere delle registrazioni e togliere sistematicamente i contenuti, non raggiungerebbe che una piccola frazione del risultato ottenuto involontariamente da Grillo. La completa ASSENZA di contenuti politici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il tema delle espulsioni secondo me e&amp;rsquo; abusato: ho gia&amp;rsquo; mostrato come le &amp;ldquo;consultazioni online&amp;rdquo; in realta&amp;rsquo; non siano mai avvenute davvero. Quindi sentire Grillo che dice di aver deciso le espulsioni insieme a Casaleggio non fa altro che confermare la mia ipotesi: qualcuno riempie di valori un database e poi sostiene che abbia votato la gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La costante invece e&amp;rsquo; la comunicazione: si doveva andare in piazza con le sedioline. Interessante. E perche&amp;rsquo;? Per &amp;ldquo;far capire alla gente che non siete come quelli li&amp;rsquo;.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; un messaggio importante per la campagna elettorale: quando uno deve decidere per chi votare probabilmente vuole sapere che gli eletti siano diversi. Ma quando uno e&amp;rsquo; in parlamento, i giochi sono fatti. Che siano diversi non frega piu&amp;rsquo; a nessuno, frega invece che cosa ottengano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non stavano parlando di come far approvare leggi o di quali leggi approvare. Parlavano di come &amp;ldquo;comunicare&amp;rdquo; per avere voti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuare a ripetere &amp;ldquo;noi siamo diversi, noi siamo diversi, noi siamo diversi&amp;rdquo; dopo le elezioni non serve a nulla: e&amp;rsquo; una strategia da pubblicitari. Tu dici che il tale pomodoro e&amp;rsquo; fresco, la gente lo compra, e allora tu continui a dire che e&amp;rsquo; fresco. Ma questo funziona in pubblicita&amp;rsquo;, non in politica.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gli altri temi &amp;ldquo;intercettati&amp;rdquo; sono sempre gli stessi: tizio che va in giro a cercare followers, caio che fa di tutto per i meetup&amp;hellip; insomma, non e&amp;rsquo; un partito. E&amp;rsquo; semplicemente una societa&amp;rsquo; di consulenza per l&amp;rsquo;immagine online, il cui scopo e&amp;rsquo; raggranellare voti.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La loro ossessione per la comunicazione al di sopra dei programmi e&amp;rsquo; incredibile, specialmente in contrasto con la mancanza di contenuti. Grillo che rimprovera i suoi di essere andati a fare &amp;ldquo;delle figure di merda in TV&amp;rdquo; e&amp;rsquo; da incorniciare: come se Grillo nelle sue apparizioni in TV da capo di M5S sia mai riuscito a brillare. E come se non si fosse sentito dire di tutto, dalla necessita&amp;rsquo; di un dialogo con lo Stato Islamico all&amp;rsquo;esistenza delle sirene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa divertente e&amp;rsquo; stata poi la reazione di Grillo, ovvero la richiesta di bloccare il sito con i leaks. Richiesta stupida innanzitutto perche&amp;rsquo;, appunto, chi aveva interesse ha semplicemente salvato l&amp;rsquo;intero sito su disco, come me. Seconda, perche&amp;rsquo; adesso che il sito non e&amp;rsquo; visibile&amp;hellip;. puo&amp;rsquo; contenere qualsiasi cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nell copia che ho io, per dire, c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una registrazione ove Grillo invita i suoi a guardarsi dagli uomini che portano il borsello, perche&amp;rsquo; sono agenti della Trilaterale. Voi potrete dirmi che dovrei mostrare le prove, e io vi risponderei che non voglio essere oscurato. Se Grillo fosse stato davvero cosi&amp;rsquo; sicuro di se&amp;rsquo;, avrebbe lasciato li&amp;rsquo; il sito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E qui arriviamo al punto del dilettantismo. Far chiudere un sito di leaks e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;errore piu&amp;rsquo; grosso che esista. Non solo il sito stesso e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; su torrent  ed eMule, sino a &lt;a href=&#34;https://vimeo.com/127341390&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt; , Youtube, e tanti altri posti, ma  ne&amp;rsquo; Grillo ne&amp;rsquo; Casaleggio mostrano di sapere qualcosa sulla &amp;ldquo;Rete&amp;rdquo;, tantomeno di &amp;ldquo;Comunicazione&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se Grillo e Casaleggio conoscessero &amp;ldquo;la Rete&amp;rdquo; saprebbero bene che la censura non funziona. Chiudere un sito non funziona. Adesso i loro leaks sono ovunque. Quindi, si tratta di dilettanti allo sbaraglio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa incredibile di Grillo e del suo movimento e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;assoluto dilettantismo nella gestione dei gruppi umani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima cosa e&amp;rsquo; che questi grilloleaks sono usciti da una serie di riunioni. In qualsiasi organizzazione degna di questo nome le riunioni si effettuano con un segretario che stende le minute. Nelle minute c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; scritto &amp;ldquo;presente tizio, caio, sempronio&amp;rdquo;. Se ad un certo punto escono tanti leaks come quelli, basta confrontare le minute e la talpa salta fuori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invece le riunioni si fanno evidentemente senza segretario e senza minute , e il risultato e&amp;rsquo; che non si sa nemmeno chi abbia detto cosa. Tutta la registrazione&lt;a href=&#34;https://vimeo.com/127341390&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt; verte su diversi fatti:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il sistema di rendicontazione e&amp;rsquo; bacato , e non ottengono  nessuna risposta dal supporto. Quello che leggete online quando andate a leggere &amp;ldquo;ti rendiconto&amp;rdquo; e&amp;rsquo; aria fritta.Quei numeri sono sballati. Magari hanno restituito, magari no.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La gestione delle email avviene con una casella comune, la cui password viene assegnata ad un individuo scelto da un&amp;rsquo;assemblea, e a volte si sbaglia persona.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La comunicazione tra Grillo, Casaleggio e i loro parlamentari e&amp;rsquo; perlomeno dilettantistica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La rendicontazione segue criteri eterogenei a seconda degli argomenti. Se un parlamentare pubblica lo stesso rendiconto su una pagina che non e&amp;rsquo; sul blog di Grillo, viene espulso. Grillo puo&amp;rsquo; omettere rendicontazioni , spostare soldi come gli pare, e va sempre bene.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sebbene Casaleggio vanti di essere &amp;ldquo;un manager&amp;rdquo;, tutto questo non ottiene alcuna risposta, e non si riesce nemmeno a capire chi faccia cosa a livello di backoffice. Indorned.  E allora si scopre che un tizio viene accusato sul blog di aver commesso dei reati (che e&amp;rsquo; reato di per se&amp;rsquo;) , e non denuncia Grillo perche&amp;rsquo; - poveretto - nel Movimento ci crede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una cosa che impressiona e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;uso dello Straw Man Argument da parte di Grillo, ovvero la sua tendenza a non rimanere in tema. Qualsiasi volta si sollevi un tema con grillo, Grillo risponde parlando di un argomento diverso. &lt;strong&gt;Grillo sembra incapace di seguire il filo di un discorso, di focalizzarsi su un argomento senza pensare ad un altro&lt;/strong&gt;. Tipico di chi ha il cervello cotto dalla PNL, btw.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla fine della registrazione, la cosa che appare chiara e&amp;rsquo; che non sappiamo per quale motivo un tizio toscano sia stato buttato fuori e accusato di aver commesso crimini sul blog, quando alla fine dei conti l&amp;rsquo;unica cosa che sembra non funzionare e&amp;rsquo; una form su un blog di grillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Appare chiaro che esistono delle preferenze e dei trattamenti preferenziali, che qualcuno puo&amp;rsquo; chiamare Casaleggio e qualcun altro no. E&amp;rsquo; assolutamente evitente un problema di &amp;ldquo;casa dei veleni&amp;rdquo; , ove volano coltellate alle spalle, e questo per una gestione del gruppo assolutamente patetica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Il problema non e&amp;rsquo; capire chi comanda nell&amp;rsquo; M5S. Il problema e&amp;rsquo; che chi comanda e&amp;rsquo; chiaramente una testa di cazzo incapace, velleitaria e impreparata.&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando discutete in rete con dei grillini viene detto che loro nell&amp;rsquo; M5S &amp;ldquo;restituiscono&amp;rdquo; e che puoi andare a vederlo in rete. Bellissimo. Ma se poi si scopre che quel software funziona male, due domande sorgono spontanee:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Davvero tutti i soldi restituiti finiscono al famoso &amp;ldquo;fondo&amp;rdquo;? Con un sistema di contabilita&amp;rsquo; fatto di fogli excel e form che non funzionano, possono succedere un sacco di cose.La rete sara&amp;rsquo; una cosa bella, ma un revisore dei conti e&amp;rsquo; ancora piu&amp;rsquo; bello.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ci si rende conto che molte cose non sono esattamente come appaiono da fuori. Certo, niente di quello che si vede ha rilevanza penale, ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una grossa differenza tra &amp;ldquo;onesto&amp;rdquo; e &amp;ldquo;incensurato&amp;rdquo;: un bugiardo incensurato NON e&amp;rsquo; &amp;ldquo;onesto&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se il primo punto e&amp;rsquo; gravissimo - in quanto muovere milioni di euro a conto terzi senza una revisione contabile e&amp;rsquo; perlomeno scandaloso - anche il secondo non scherza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il M5S fa una certa mescolanza tra i concetti di &amp;ldquo;onesto&amp;rdquo; ed &amp;ldquo;incensurato&amp;rdquo;. Ma se una persona che ha la fedina penale sporca e&amp;rsquo; sicuramente poco onesta, occorre distinguere le condizioni necessarie da quelle sufficienti. E la differenza sta nel &amp;ldquo;mentire&amp;rdquo;. Chi mente spesso non e&amp;rsquo; incensurato, ma non per questo e&amp;rsquo; onesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semplice menzogna in Italia non e&amp;rsquo; sempre punita dal codice penale, cosi&amp;rsquo; difficilmente un bugiardo patentato avra&amp;rsquo; la fedina penale sporca. Ma quando il &amp;ldquo;racconto&amp;rdquo; di M5S che si evince dal sito di Grillo e&amp;rsquo; completamente diverso dai fatti che si evincono dai &lt;em&gt;leaks&lt;/em&gt; , ci si accorge di un fatto: che il sito di grillo non commette reati di rilevanza penale, ma di certo mente. E se mente, l&amp;rsquo; &lt;strong&gt;onesta&amp;rsquo; non sta andando di moda&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto per esempio che i parlamentari si siano trovati a mantenere un addetto alla comunicazione coi soldi propri, scelto da Grillo e Casaleggio per non meglio precisati metodi, la scelta arbitraria di quel carnaio assurdo di TzeTze , ed i relativi mal di pancia, sono sempre stati nascosti dal sito di grillo, che ha sempre descritto una realta&amp;rsquo; opposta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanto tempo potra&amp;rsquo; ancora resistere M5S in una situazione per la quale gli entusiasti della prima ora vengono pugnalati alle spalle ed avvelenati da opportunisti che vogliono il loro posto (e quindi si attaccano al telefono con Grillo e Casaleggio per diffamare gli altri) e&amp;rsquo; poco chiaro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per quanto tempo ancora dei personaggi idealisti sino al commovente sacrificheranno la famiglia e i soldi e la vita ad un simile , evidente ciarlatano lo vedremo nei prossimi mesi: &lt;strong&gt;di certo, chi e&amp;rsquo; dispostissimo a prendere la loro poltrona esiste gia&amp;rsquo; ed e&amp;rsquo; in coda&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; chiaro che Grillo e Casaleggio non abbiano mai definito dei processi interni al partito perche&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; e&amp;rsquo; loro facile espellere gente accusandola di non aver seguito i processi interni (che poi nemmeno Grillo, che dice di esserne garante, conosce tutti: il caso dell&amp;rsquo; &amp;ldquo;endorsement&amp;rdquo; parla chiaro) e il fatto di non aver definito alcun processo interno certo e&amp;rsquo; la loro forza: senza una &amp;ldquo;rule of law&amp;rdquo; cui tutti sono sottomessi, domina chi puo&amp;rsquo; minacciare di ritirarsi, chi puo&amp;rsquo; minacciare di chiudere il blog, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi, sui numeri di accessi sparati da grillo e sui costi &amp;ldquo;del server&amp;rdquo; ci sarebbe da ridire un pochino: o i suoi server vanno a Chanel °5, oppure la sua catena dei fornitori e&amp;rsquo; perlomeno discutibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Tutto quello che si vede e&amp;rsquo; una sconfinata distesa di piccole miserie umane &lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niente a che vedere con la nobilta&amp;rsquo; e la purezza di intenti che M5S sbandiera come &amp;ldquo;novita&amp;rsquo; politica&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo non  e&amp;rsquo; un reato penale, ma definire &amp;ldquo;onesta&amp;rsquo; &amp;rdquo; quello che si sente in queste registrazioni mi sembra esagerato. Qualsiasi cosa vada di moda da quelle parti, ha un nome molto diverso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/BCiaNiLHAVU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uk, Democrazia oppure Ordalia?</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/idemoanglicani/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2015 22:21:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/idemoanglicani/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando un politico inglese da&amp;rsquo; le dimissioni, tutti in Italia cominciano a parlare di dimissioni come simbolo e sintomo di democrazia, anche se onestamente non sembra che chi scrive abbia qualche teoria logoca da proporre. Il legame tra democrazia e necessita&amp;rsquo; di dimissioni, infatti, e&amp;rsquo; poco provato e non e&amp;rsquo; molto consistente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come sapete, i perdenti delle scorse elezioni si dimetteranno, e quindi tutti sono li&amp;rsquo; a guardare ammirati l&amp;rsquo;inghilterra che da&amp;rsquo; &amp;ldquo;prova di democrazia&amp;rdquo;. In realta&amp;rsquo; questa cultura proviene dall&amp;rsquo;origine germanica della popolazione, precisamente dall&amp;rsquo;idea di Ordalia, che deriva dal germanico Ur-Teil. L&amp;rsquo;ordalia era un processo che , quando si svolgeva mediante duello, assegnava la colpa &lt;strong&gt;al perdente&lt;/strong&gt;: anziche&amp;rsquo; giudicare le prove, si credeva che la giustizia fosse una forza fisica dell&amp;rsquo;universo, quando non una manifestazione divina, ragione per cui nel dubbio si sottoponeva l&amp;rsquo;imputato ad una difficile prova, convinti che se innocente l&amp;rsquo;avrebbe superata. Una di queste prove poteva essere lo &lt;em&gt;Zweikampf&lt;/em&gt;, il combattimento a due, ovvero il duello. In questo modo e per questa ragione, la sconfitta veniva associata ad una colpa da espiare. L&amp;rsquo;ordalia rimase legge nel sistema di common law britannico sino all&amp;rsquo; 800, quando i duelli vennero vietati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostituite al popolo che vota la legge divina, e alla condanna una qualche responsabilita&amp;rsquo; da espiare con le dimissioni, e la ragione per cui si dimettono gli sfidanti di Cameron sono chiare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nell&amp;rsquo;ordalia, infatti, ad essere sconfitto nel duello (quando si faceva per duello) era un preciso individuo: questo identificava in lui, ed in lui solo, la persona avversa a Dio. Di consegnenza, questo ne faceva l&amp;rsquo;unico colpevole. Allo stesso modo, sarebbe impossibile dire che quando un intero partito perde le elezioni l&amp;rsquo;unico responsabile sia &lt;em&gt;il capo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eppure, e&amp;rsquo; quello che si dice, in quasi tutti i paesi la cui legge derivi dal diritto normanno o germanico, Germania compresa. Andiamo a vedere le motivazioni dei sostenitori delle elezioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Il candidato sfidante deve dimettersi perche&amp;rsquo; il partito ha perso sotto la sua guida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Affermare che lo UKIP abbia perso per via della guida di Farage e&amp;rsquo; un attimino sospetto. Sia perche&amp;rsquo; il sistema elettorale inglese e&amp;rsquo; maggioritario, e quindi si basa sul candidato che vince in una data zona, sia perche&amp;rsquo; i subalterni di Farage si sono prodotti in un &amp;ldquo;turbinio di cazzate&amp;rdquo; al cui confronto leggere di Salvini da pensare alla filosofia cartesiana. Mi meraviglia che non abbiano citato Evola, ma non seguo molto la stampa inglese. Del resto, Farage e&amp;rsquo; un brillante oratore , unica dote che ha, mentre i suoi scagnozzi che aprono bocca sembrano usciti da un delirio maccartist-monarchico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andando in Germania, accusare Steinbrück di essere responsabile della sconfitta quando SPD ha perso principalmente sul territorio, sia come distribuzione dei voti che come struttura (federale) dello stato, e&amp;rsquo; semplicemente ridicolo. Una sconfitta del genere, razionalmente, dovrebbe portare ad una epurazione interna  del partito: una sola persona non puo&amp;rsquo; causare, neanche volendo, l&amp;rsquo;offuscamento di OGNI candidato sul territorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Il presidente del partito deve dimettersi perche&amp;rsquo; perdendo ha mostrato di non avere le capacita&amp;rsquo; di capire il paese&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questo punto, sarebbe sensato chiedersi chi diavolo lo abbia messo al proprio posto. Non e&amp;rsquo; stato per caso un comitato di partito, o un direttivo, o un processo detto &amp;ldquo;primarie?&amp;rdquo;. E perche&amp;rsquo; allora l&amp;rsquo;accusa di non aver capito il paese reale non vengono fatte anche a coloro che hanno nominato ed acclamato il candidato?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come mai lui non ha capito il paese reale, mentre chi lo ha eletto pensava che lui avesse capito il paese? Come mai non ha alcuna responsabilita&amp;rsquo; chi ha eletto questo personaggio, e come mai il vice - che prendera&amp;rsquo; il suo posto quasi inevitabilmente - vice che era pure presente durante le elezioni, &lt;strong&gt;non e&amp;rsquo; stato messo subito alla guida&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se le elezioni dimostrassero che la persona non ha capito il paese reale, le dimissioni dovrebbero riguardare anche il suo direttivo, chi lo ha eletto, e la gerarchia che ha creduto in lui. &lt;strong&gt;Chi crede nell&amp;rsquo;uomo sbagliato era nel giusto?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Il candidato deve dimettersi perche&amp;rsquo; il suo programma politico e&amp;rsquo; stato bocciato dagli elettori&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa strana affermazione sembra dimenticare il fatto che l&amp;rsquo;intero partito ha aderito al manifesto elettorale. A meno di non avere il capo del Klu Klux Klan a capo delle Black Panther, come mai nessuno si era accorto delle storture palesi nel programma del candidato prima della sconfitta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se le idee del candidato erano sbagliate, se la sua visione era quella scorretta e/o se il suo programma non era quello che serviva al paese, &lt;strong&gt;aveva capito tutto chi ha appoggiato il programma inadeguato&lt;/strong&gt;? Come e&amp;rsquo; possibile affermare che i funzionari del suo partito non abbiano colpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E ammettiamo pure che il programma fosse sbagliatissimo: rimane sempre quel 20-25% di persone che hanno votato il partito. &lt;strong&gt;Devono dimettersi anche loro per aver creduto nel programma sbagliato&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In che modo vogliamo affermare che il leader sia responsabile di un programma sbagliato quando tutti gli altri che lo hanno appoggiato e votato invece siano innocenti?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tutte queste scuse sono patetiche. In generale, qualsiasi accusa si possa rivolgere al capo la si puo&amp;rsquo; rivolgere anche alla nomenklatura del partito,e  la si dovrebbe rivolgere anche agli elettori, pure di minoranza, che hanno comunque votato il partito col candidato/programma/ideale &amp;ldquo;sbagliato&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La vera ragione dietro alle dimissioni dei leader perdenti non sta nella &lt;em&gt;moderna democrazia&lt;/em&gt; ma nel retaggio barbarico dell&amp;rsquo;&lt;em&gt;ordalia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; solo trasformando le elezioni in un duello ordalico, nella germanica Ur-Teil della &lt;em&gt;Zweikampf&lt;/em&gt;, poi fluita in inghilterra insieme ai sassoni, che si possono scaricare tutte le colpe sul partecipante al duello: su di lui, e nessun altro, si e&amp;rsquo; abbattuto il pollice verso del dio-popolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente, gli inglesi sono piu&amp;rsquo; bravi a vendere l&amp;rsquo;ordalia, come sono bravi a vendere quasi tutte le loro arcaiche cazzate come &amp;ldquo;culla della democrazia&amp;rdquo;. Il paese senza una costituzione si vende come la culla della &lt;em&gt;rule of law&lt;/em&gt;, una monarchia si vende come culla della democrazia parlamentare, un paese ove il Re si considera &lt;em&gt;defensor fidei&lt;/em&gt; si vende come paese laico ed equidistante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almeno i tedeschi cercano scuse. Quando Steinbrück si dimise a favore di Gabriel, si disse che era perche&amp;rsquo; dovendo Gabriel entrare nel governo con la Merkel, era assurdo che ci entrasse quello che la Merkel lo aveva sconfitto. Ma la Merkel non ha sconfitto solo Steinbrück, anche Gabriel ha subito la sua pelata di voti dalla cancelliera. Tuttavia, almeno in apparenza la scusa regge, e sembra quasi un criterio pragmatico: se sei stato sconfitto non vai al governo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa ridicola dell&amp;rsquo;autocompiacimento inglese, invece, e&amp;rsquo; che si sforzano di vendere l&amp;rsquo;ordalia non come criterio empirico, ma come altissimo esempio di democrazia. Gli elettori che in campagna elettorale che hanno votato proprio QUEL leader, pur essendo una minoranza, hanno votato PROPRIO LUI, e non il suo successore: dov&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la democrazia nel togliere dal vertice proprio ed esattamente l&amp;rsquo;unico ad essere stato votato alle ultime elezioni, seppure da una minoranza, PUR SEMPRE DAGLI UNICI ELETTORI DEL PARTITO, SPESSO DA TUTTI GLI ELETTORI DI QUEL PARTITO?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il mondo si e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; visto vendere dagli inglesi i resti di un impero coloniale come &amp;ldquo;commonwhealth&amp;rdquo;, una monarchia con tutti i tratti della superstizione popolare come &amp;ldquo;moderna democrazia occidentale&amp;rdquo;, un diritto consuetudinario privo di costituzione come &amp;ldquo;rule of law&amp;rdquo; , quindi adesso tutti dobbiamo sciropparci come &amp;ldquo;democrazia&amp;rdquo; il rimasuglio rimasticato dell&amp;rsquo;ordalia medioevale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non credo che qualche giornalista italiano perdera&amp;rsquo; mai il complesso di inferiorita&amp;rsquo; verso qualsiasi cosa vada di moda fare a Londra: &lt;strong&gt;il provinciale confonde sempre l&amp;rsquo;ultima moda con la modernita&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per cui, ripetete con me:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La monarchia e&amp;rsquo; Repubblica.&lt;br&gt;
Il difensore della Fede e&amp;rsquo; Laico.&lt;br&gt;
La Guerra e&amp;rsquo; Pace.&lt;br&gt;
L&amp;rsquo;arancione e&amp;rsquo; il nuovo nero.&lt;br&gt;
L&amp;rsquo; Ignoranza e&amp;rsquo; schiavitu&amp;rsquo;.&lt;br&gt;
L&amp;rsquo;ordalia e&amp;rsquo; Modernita&amp;rsquo;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/FJwecmLgMB8&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A conci&#39;, chetteserve?</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/concitastordita/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 23:56:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/concitastordita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sto seguendo da lontano la vicenda dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo; e delle richieste di pignoramento arrivate a diversi giornalisti, come Concita De Gregorio ed altri. La prima reazione e&amp;rsquo; stata quella di sufficienza, ma poi una strana serie di domande mi si sono affacciate alla mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A sentire i filmati, i &amp;ldquo;lavoratori&amp;rdquo; dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo; (perche&amp;rsquo; li&amp;rsquo; non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il capo e i subordinati, li&amp;rsquo; sono tutti compagni) , si sono accorti di avere delle cause pendenti, si sono accorti di come funzioni con la legge in caso di fallimento, hanno capito cosa voglia dire &amp;ldquo;in solido&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno realizzato che il loro stesso giornale non stava pagando gli avvocati che dovevano difenderli, hanno saputo improvvisamente di aver perso le cause, e si sono accorti che i creditori, mancando l&amp;rsquo;azienda, si sarebbero rivalsi sugli unici enti solvibili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se stessimo parlando di Biancaneve e i sette nani, questo sarebbe concepibile. Se fossero suore di clausura o si trattasse di Michael Valentine Smith, allevato su Marte, lo avrei capito: uno su Marte non grokka la giustizia italiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma stiamo parlando dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un giornale che della pretesa di sapere tutto piu&amp;rsquo; degli altri, capire tutto piu&amp;rsquo; degli altri e pensare meglio di chiunque altro aveva fatto una bandiera. Il giornale che si atteggiava a quel giornalismo che scova le magagne nascoste,che svela la propaganda del capitale, che scava in profondita&amp;rsquo; sotto il culo al padrone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale che spiega ai lavoratori come difendersi dalle terribili astuzie dei padroni, il giornale di quelli intelligenti che sanno e che capiscono.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vederli cadere dalle nuvole come tanti coglioni sa di Fracchia la Belva Umana.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quelli che discettavano dei processi di Berlusconi  , di paradisi fiscali e di scappatoie legali per non pagare tasse , non avevano la piu&amp;rsquo; pallida idea del fatto che una procedura fallimentare potesse esporre a responsabilita&amp;rsquo; &amp;ldquo;in solido&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelli che per anni hanno discettato delle riforme della giustizia e di avvisi di garanzia , con aria da fini giuristi. Quelli che dedicavano articoli interi alla costituzionalita&amp;rsquo; delle sentenze, come se la mattina mangiassero pane e diritto, quelli che si atteggiavano a talpe di archivio, pronte a trovare carte compromettenti e scomode in qualsiasi tribunale italiano,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; NON SAPEVANO NEMMENO DI ESSERE IMPUTATI, DI AVERE DELLE CAUSE IN CORSO. &lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale dei lavoratori. Quello che straparlava di &amp;ldquo;piano industriale&amp;rdquo; ogni volta che i sindacati erano in agitazione. Quello che parlava di tutela dei lavoratori. Quello che ti faceva cadere dall&amp;rsquo;alto il complotto dei padroni contro il proletariato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale di quelli che vedevano piu&amp;rsquo; lontano, di quelli che non cascavano nei tranelli del padronato, di quelli che ciarlavano delle piu&amp;rsquo; sottili, bizantine strategie . Il giornale che svelava i retroscena che la TV berlusconiana, instupidente, non voleva mostrare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; NON SAPEVANO COSA FACESSE IL LORO STESSO CURATORE FALLIMENTARE &lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erano quelli delle inchieste. Quelli che si eccitavano a furia di &amp;ldquo;resistere, resistere, resistere&amp;rdquo;. Erano quelli che avevano &amp;ldquo;le fonti dentro le procure&amp;rdquo;, quelli che parlavano di riunioni private tra politici come se fossero stati presenti, quelli che avevano ogni giorno indiscrezioni fresche dalla procura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; NON SOLO NON SAPEVANO DI ESSERE IN CAUSA, MA NEANCHE &lt;u&gt;DI AVERE PERSO LA CAUSA&lt;/u&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno scartavetrato la minchia per 70 anni al pubblico italiano. I loro lettori, una volta dotati di Unita&amp;rsquo; sotto il braccio, a loro volta assumevano lo stesso tono sapiente , si atteggiavano a penetratori della verita&amp;rsquo; e svelatori del nascosto, sapevano sempre cosa c&amp;rsquo;era prima, cosa c&amp;rsquo;era sotto, cosa c&amp;rsquo;era dietro e cosa c&amp;rsquo;era dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non sapevano neanche di rispondere in solido per le cause che avevano in corso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; stato un sofisticato complotto della CIA?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono stati i terribili &amp;ldquo;poteri forti&amp;rdquo;? Si e&amp;rsquo; trattato di un depistaggio dei servizi segreti, che agli occhi degli intelligentissimi e sapienti giornalisti dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo; era come vetro trasparentissimo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, qui parliamo di Equitalia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una espressione che mi gira per la testa da giorni. Suona piu&amp;rsquo; o meno cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Miserabile, patetico, &lt;u&gt;velleitario&lt;/u&gt; branco di presuntuosi ciarlatani con la penna in mano.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nei vostri occhi sorpresi capiamo quale sia stata la vostra REALE capacita&amp;rsquo; di percepire la realta&amp;rsquo;. Non dico di spiegarla al lettore, eh: dico di percepirla voi stessi. Siete un branco di fessi che capisce di avere una causa pendente solo quando l&amp;rsquo;ha persa e gli e&amp;rsquo; arrivata l&amp;rsquo;ingiunzione di pagamento, e voi, gli stessi imbecilli, pretendevate di aver capito le grandi inchieste del paese?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siete praticamente inciampati nelle azioni del VOSTRO STESSO curatore fallimentare (e solo quando e&amp;rsquo; troppo tardi!), e siete &lt;u&gt;gli stessi che volevano spiegare al paese le trame dei servizi segreti deviati?&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un sismografo si aggira per la Sardegna. Sembra un fantasma, e&amp;rsquo; scosso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; scosso da una pernacchia da 9 gradi Richter che sgorga, con inaudita potenza, dalla tomba di Cossiga.  Quelli che non sapevano di rispondere in solido con il curatore fallimentare , erano gli stessi che spiegavano al paese &amp;ldquo;i misteri&amp;rdquo; del sequestro Moro!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I &lt;em&gt;misteri&lt;/em&gt;, capite? Hanno scartavetrato la minchia coi &lt;em&gt;misteri&lt;/em&gt; per decenni.  Loro conoscevano &amp;ldquo;i misteri&amp;rdquo;!  Un branco di imbecilli , sconnessi con la realta&amp;rsquo; al punto di credere che un&amp;rsquo;azienda fallita avrebbe pagato i loro debiti con la giustizia, pretendeva di conoscere le piu&amp;rsquo; segrete trame dello stato!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Quanti fessi ci hanno creduto, in Italia?&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forza, dai. Saltate fuori. Quanti di voi si sono creduti meglio informati e meglio formati dall&amp;rsquo;intelligenza grondante da questo miserabile branco di alienati?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanti hanno creduto di aver imparato &amp;ldquo;i processi di Berlusconi&amp;rdquo; da gente COSI&amp;rsquo; COMPETENTE che NON SAPEVA NEMMENO DI ESSERE SOTTO PROCESSO A SUA VOLTA?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In quanti hanno creduto di sapere e capire, scartavetrando la uallera ad amici , colleghi e parenti con un atteggiamento saccente, soltanto perche&amp;rsquo; leggevano un giornale fatto da gente che non ha capito nemmeno le carte del proprio fallimento aziendale?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Credo che questa sorpresa sulle loro facce , queste espressioni facciali da gente che sembra uscita da una favole, questo stupore nel primo incontro con la realta&amp;rsquo;, siano l&amp;rsquo;epitaffio perfetto per una storia giornalistica fatta principalmente di velleita&amp;rsquo;, presunzione, spocchia e tante, tante, tante balle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In tanti ci hanno creduto. Io stesso, sedicenne , feci il volontario per una delle vostre feste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E tutti quelli che avevano solo 10 parole in tasca, e che credevano di trovarne altr 10 sull&amp;rsquo;unita&amp;rsquo;, per emanciparsi, che hanno creduto in voi, sapevano di avere a che fare con un branco di ciarlatani, nemmeno capaci di cercare le proprie , di cause in tribunale, figuriamoci di appoggiare la loro, di causa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come i fascisti che tanto odiate, avete mandato generazioni intere alla carica  con le scarpe di cartone: convinti di sapere tutto sulle trame oscure del mondo e del paese, e di averlo saputo &lt;strong&gt;da gente che non controlla neanche se l&amp;rsquo;avvocato che li sta difendendo sia stato pagato o meno&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelli che &amp;ldquo;avevano le prove&amp;rdquo; del gioco sporco della CIA, non sapevano nemmeno di aver perso dei processi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saro&amp;rsquo; molto sincero: preferisco ricordarvi cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/unita.jpg&#34; alt=&#34;svulazzen&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come dicevate voi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt;Una risata vi seppellira&amp;rsquo;&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/a3I4BkTRw8c&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo sciopero che non si puo&#39; dire.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/sindacatimambo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 16:35:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/sindacatimambo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In questi giorni sto lavorando da casa per via dello sciopero dei macchinisti tedeschi. Forse qualcuno pensera&amp;rsquo; che io sia seccato, ma le cose non stanno cosi&amp;rsquo;. Il motivo per il quale non mi secca non sta tanto nel telelavoro (che comunque devo fare due giorni a settimana da regole interne) , ma nelle ragioni dello sciopero stesso: un aumento di stipendio del 5%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; quello che i macchinisti vogliono: un aumento di stipendio. Siccome DB (Deutsche Bahn) ha i soldi in cassa e festeggia i buoni risultati, (2.1 Miliardi di euro di margine operativo) , che potevano essere 2.3 senza scioperi, i sindacati hanno detto: ma non ti conviene dare a noi i soldi anziche&amp;rsquo; perderli in scioperi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma, il sindacato sta scioperando per fare avere PIU&amp;rsquo; SOLDI IN BUSTA PAGA per i lavoratori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; per questo che non sono seccato: che altro dovrebbe fare un sindacato? E specialmente: e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; strano che i lavoratori - dopo tutto, padri di famiglia - chiedano un salario piu&amp;rsquo; alto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per la verita&amp;rsquo;, da quando sono qui ho visto diversi scioperi. Dal momento che il sindacato &lt;strong&gt;diversamente che in Italia&lt;/strong&gt; paga gran parte della giornata persa ai lavoratori (motivo per il quale la tessera costa molto) in genere gli scioperi sono concentrati e molto duri: essi costano molti soldi al sindacato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma TUTTI gli scioperi che ho visto erano sempre per la stessa cosa: &lt;strong&gt;alzare gli stipendi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E alzare gli stipendi viene detto proprio cosi&amp;rsquo;: &amp;ldquo;ALZARE-GLI-STIPENDI&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non viene detto &amp;ldquo;rinnovo del contratto di lavoro&amp;rdquo;, che non e&amp;rsquo; un problema se non in Italia: se vai al lavoro, HAI un contratto. E non puo&amp;rsquo; essere differentemente: il lavoro senza contratto e&amp;rsquo; vietato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detto questo la seconda domanda e&amp;rsquo;: per che cosa hanno scioperato i sindacati italiani , che io ricordi?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Rinnovi del contratto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contro la tale riforma del governo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contro la tale azione di Marchionne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contro la tale nuova legge del governo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contro le politiche di austerity.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Per difendere la costituzione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Questioni di principio.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;niente di tutto questo si chiama &amp;ldquo;aumento di stipendio&amp;rdquo;. Si, il &amp;ldquo;rinnovo del contratto&amp;rdquo; a volte implica sino a 10, 15 euro lordi all&amp;rsquo;anno di aumento , ma non si sono ancora viste azioni che si &lt;strong&gt;CHIAMINO&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;vogliamo un aumento dello stipendio&amp;rdquo;, &amp;ldquo;vogliamo piu&amp;rsquo; soldi&amp;rdquo; o simili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quanto pare, cioe&amp;rsquo;, i sindacati italiani si occupano poco degli stipendi delle persone, e anche quando se ne occupano, si danno un gran daffare per nasconderlo, chiamando la cosa &amp;ldquo;rinnovo del contratto&amp;rdquo; oppure che so io &amp;ldquo;contro l&amp;rsquo;austerity&amp;rdquo;. Ma non si sono visti, a memoria d&amp;rsquo;uomo, scioperi di sindacati italiani per motivi che, chiaramente ed esplicitamente, e pubblicamente, si chiamino &amp;ldquo;chi lavora deve guadagnare di piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo strano &amp;ldquo;pudore&amp;rdquo; si riflette anche sui partiti politici italiani. Quanti partiti politici vanno in giro a dire &amp;ldquo;chi ha un lavoro deve guadagnare di piu&amp;rsquo;&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se osserviamo il panorama politico, osserviamo che:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A destra si dice che bisogna abbassare gli stipendi per competere coi cinesi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al centro si dice che bisogna essere piu&amp;rsquo; flessibili, ovvero abbassare gli stipendi ma chiamarlo in un altro modo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;M5S propone un reddito minimo per chi NON lavora, propone di &lt;strong&gt;abbassare&lt;/strong&gt; il reddito dei politici, ma non ha nulla come &amp;ldquo;chi lavora deve guadagnare di piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A sinistra si lotta per i gay, per gli immigrati, per l&amp;rsquo;articolo 18, ma la frase &lt;strong&gt;chiara ed esplicita&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi a chi ha un lavoro&amp;rdquo; non si sente dire neanche li&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dove voglio andare a parare? Voglio andare a parare sul fatto che la cosiddetta &amp;ldquo;politica dei redditi&amp;rdquo; e&amp;rsquo; scomparsa dalla scena politica italiana. Se in Germania un tizio che lavora volesse piu&amp;rsquo; soldi in busta paga, saprebbe bene a chi rivolgersi: &lt;strong&gt;Ver.di o IGM&lt;/strong&gt;.  E lo saprebbe perche&amp;rsquo; questi sindacati finiscono sui giornali con una richiesta che si pronuncia tipo &amp;ldquo;mehr geld&amp;rdquo;: piu&amp;rsquo; soldi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del resto, in tutta europa il lavoratore che voglia PIU&amp;rsquo; SOLDI sa anche a quali partiti appoggiarsi: Linke normalmente sta coi sindacati, e lo stesso fanno i Verdi, e spesso la SPD. E quando questo succede, sui giornali si scrive &amp;ldquo;aumento di stipendio per i lavoratori&amp;rdquo;, &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi per i lavoratori&amp;rdquo;, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso mettiamoci nei panni del lavoratore &lt;strong&gt;italiano&lt;/strong&gt;. Se desidera una formazione politica o sindacale di spessore nazionale che lo appoggi nella richiesta di piu&amp;rsquo; soldi in busta paga, a chi puo&amp;rsquo; rivolgersi? Quale partito dice, a chiare lettere, esplicitamente e chiaramente, che &amp;ldquo;lo stipendio di chi lavora deve aumentare&amp;rdquo;? Quali azioni di protesta ricordate , diciamo negli ultimi dieci anni, che siano finite sui media come &amp;ldquo;lottiamo per avere piu&amp;rsquo; soldi nella busta paga?&amp;rdquo;. Nessuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Idem per i partiti. Quale partito lotta perche&amp;rsquo; &amp;ldquo;chi lavora abbia piu&amp;rsquo; soldi in busta paga?&amp;rdquo;. Qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ultima azione politica o l&amp;rsquo;ultima rivendicazione politica che si chiama &amp;ldquo;vogliamo piu&amp;rsquo; soldi per chi lavora?&amp;rdquo;. Nessuna.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quello che voglio dire e&amp;rsquo; che in Italia si verifica una vera e propria &amp;ldquo;conventio ad excludere&amp;rdquo; , ma ad essere escluso non e&amp;rsquo; un partito. E&amp;rsquo; una specifica frase, un tema molto puntuale: &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi in busta paga per chi lavora&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se ponete il problema, spesso i partiti e i sindacati ve lo incistano dentro qualche altro tema, dicendo cose come:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte del &amp;ldquo;rinnovo del contratto di lavoro&amp;rdquo;. Insieme al sesso degli angeli, e magari vi caliamo lo stipendio se insieme ci offrono angeli con piu&amp;rsquo; tette. Utilissimi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte dei diritti dei gay, dei diritti degli immigrati. Non e&amp;rsquo; esplicito, ma se Vendola parla per due ore ve lo potra&amp;rsquo; mostrare.  E comunque, se danno il matrimonio gay agli immigrati, allora possiamo in cambio venire a patti sul vostro stipendio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte della lotta contro la globalizzazione e la TAV. Non si capisce perche&amp;rsquo;, ma se poi non fanno la tav, siamo tutti d&amp;rsquo;accordo che in cambio non vi aumentano lo stipendio, vero? Non vorrete mica barattare la TAV con del vile denaro, vero?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte della nostra lotta contro l&amp;rsquo;austerity tedesca. Che poi il vostro datore di lavoro tira un sospiro di sollievo in tedesco. Chissa&amp;rsquo; come mai per lottare contro Berlino la prendono nel culo in Italia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte della lotta X,Y,Z, per il Sacro Principio K,I,J. Ma se ci danno il Sacro Graal, in cambio rinunceremo volentieri al &lt;em&gt;vostro&lt;/em&gt; aumento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte della lotta partigiana per la Costituzione. Bellaciao. E se non toccano la virgola 15 del comma 2 dell&amp;rsquo;articolo 117, in cambio possiamo venire a patti sullo stipendio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il fatto di annegare SEMPRE il tema &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi a chi lavora&amp;rdquo; dentro un tema piu&amp;rsquo; complesso, fa si che il tema &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi&amp;rdquo; sia diventato, ad ogni trattativa, un tema di &amp;ldquo;quid pro quo&amp;rdquo;. E consente ai sindacati ed ai politici di non pronunciare mai questa frase , tipo &amp;ldquo;vogliamo piu&amp;rsquo; soldi in tasca a chi lavora&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se io lotto per &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi in busta paga&amp;rdquo; e per &amp;ldquo;parcheggio piu&amp;rsquo; grande&amp;rdquo; , in trattativa saro&amp;rsquo; molto tentato di rinunciare ad un pochino di soldi in cambio del parcheggio. Cosi&amp;rsquo; il trucco dei sindacati italiani e&amp;rsquo; quello della &amp;ldquo;Grande trattativa&amp;rdquo;, dove mettiamo l&amp;rsquo;aumento di stipendio e i diritti degli animali. Alla fine della Grande Trattativa, il gatto aziendale sara&amp;rsquo; trattato molto meglio, ma in cambio avrete rinunciato all&amp;rsquo;aumento, oppure si sara&amp;rsquo; abbassato l&amp;rsquo;importo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se invece io porto sul tavolo UNA SOLA questione in agenda, ovvero SOLO &amp;ldquo;aumento dello stipendio&amp;rdquo;, non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; nessun altro argomento con cui fare lo scambio. Ed e&amp;rsquo; per questo che e&amp;rsquo; importante che i sindacati tedeschi stiano scioperando SOLO per l&amp;rsquo;aumento di stipendio. Se avessero scioperato per l&amp;rsquo;aumento di stipendio e contro l&amp;rsquo;effetto serra, avrebbero ottenuto che l&amp;rsquo;azienda avrebbe ridotto le emissioni e zero soldi in busta paga. Solo che, magari , &lt;strong&gt;la riduzione delle emissioni era gia&amp;rsquo; in coda da mesi e sarebbe stata fatta comunque&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche la storia del precariato pesa poco: un precario che guadagna bene si chiama &amp;ldquo;professionista&amp;rdquo;, e il fatto di non avere un contratto fisso non ha mai pesato a nessuno. Se invece di lottare contro la precarieta&amp;rsquo; nei contratti si lottasse per alzare lo stipendio ai precari, molti di loro potrebbero considerare accettabile la precarieta&amp;rsquo;, se &lt;strong&gt;pagata adeguatamente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che manca in Italia, sia ai partiti che ai sindacati, e&amp;rsquo; un tema chiaro, semplice ed esplicito che sia portato avanti DA SOLO. Senza complesse piattaforme contrattuali che poi lo diluiscono. Il tema della politica dei redditi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se io parlo di politica dei redditi, arrivano i professori e mi dicono che e&amp;rsquo; tutta colpa del &amp;ldquo;costo del lavoro&amp;rdquo;. No, il problema non e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;costo del lavoro&amp;rdquo;: questo e&amp;rsquo; un problema degli imprenditori e del governo. Il problema e&amp;rsquo; &amp;ldquo;quanti soldi ricevono ogni mese i lavoratori&amp;rdquo;. Che poi sia il governo ad abbassare la pressione fiscale o il datore di lavoro a pagare di piu&amp;rsquo;, &lt;strong&gt;non e&amp;rsquo; rilevante&lt;/strong&gt; per i lavoratori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi ritorno al punto: lo sciopero di oggi e&amp;rsquo; dovuto al fatto che queste persone chiedono di avere piu&amp;rsquo; soldi in busta paga. Siccome non posso lamentarmi del servizio, e quindi del loro lavoro (ho avuto due ritardi in 3 anni, di cui uno dovuto ad una tempesta che ha fatto crollare alberi sui binari) , mi va bene che guadagnino piu&amp;rsquo; soldi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E siccome il tema dello sciopero e&amp;rsquo; chiaro, esplicito e si pronuncia proprio &amp;ldquo;mehr geld&amp;rdquo;,  me sta bene che questi signori guadagnino di piu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In generale, sono d&amp;rsquo;accordo con CHIUNQUE voglia guadagnare di piu&amp;rsquo; per il proprio lavoro, non trovo nulla di male nel lottare per questo , trovo BUONO che il sindacato (e alcuni partiti) lo facciano, e secondo me sarebbe ora che sui mass media italiani cominciasse a comparire la seguente frase:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;h2&gt;
&amp;ldquo;noi vogliamo che vadano piu&amp;rsquo; soldi in tasca a chi ha un lavoro&amp;rdquo;.
&lt;/center&gt;&lt;/h2&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi quale partito, movimento, sindacato avra&amp;rsquo; il coraggio di dirlo, e&amp;rsquo; tutto da vedersi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma sino a quando tale taboo non sara&amp;rsquo; rotto, credo che mi accontentero&amp;rsquo; di ammirare i sindacati locali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/ATAnvqvTkaI&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSA, Texas e Berlino.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/texasfire/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 16:35:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/texasfire/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con cadenza quasi trimestrale, a Berlino scoppia un caso Snowden. E con cadenza quasi trimestrale, il caso finisce sempre allo stesso modo. una audizione degli accusati che finisce nel nulla. E c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una ragione precisa per la quale finisce nel nulla, e si chiama NATO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel tentativo di screditare la Merkel, ormai alla sinistra sono rimaste poche frecce nel feretro. E&amp;rsquo; difficilmente attaccabile su moltissimi argomenti, per cui rimane aperta solo una &amp;ldquo;Ferita&amp;rdquo;, quella del caso snowden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; aperta, se consideriamo che a tutt&amp;rsquo;oggi fioccano domande per entrare nel consorzio &amp;ldquo;Email Made in Germany&amp;rdquo; . Come potete &lt;a href=&#34;http://www.e-mail-made-in-germany.de/&#34;&gt;vedere qui&lt;/a&gt; dai tre &amp;ldquo;dominanti&amp;rdquo; sul mercato tedesco (GMX, D-Telekom e Web.de) si e&amp;rsquo; allargata la sfera sino a Freenet e I&amp;amp;I, che normalmente orbitava attorno a Vodafone, ovvero si dichiarava contraria all&amp;rsquo;iniziativa. Per ovvie ragioni (quelle di Vodafone, intendo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, siccome questa cosa continua e la pubblicita&amp;rsquo; continua su TV e Giornali, e&amp;rsquo; chiaro che per la popolazione e&amp;rsquo; un tema caldo, e quindi la politica se ne interessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicevo, circa ogni tre mesi si &amp;ldquo;scopre&amp;rdquo; che il BND abbia cooperato con gli USA, e che dati tedeschi siano finiti agli americani. Lo &amp;ldquo;scandalo&amp;rdquo; viene portato dall&amp;rsquo; SPD alle prime pagine dei giornali, e finisce con una audizione in parlamento, che va circa in questo modo.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Avete dato i dati sui tedeschi ai malvagi americani!&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verissimo. Lo abbiamo fatto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;E perche&amp;rsquo; avete fatto una cosa simile, malvagi del BND?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Per lo stesso motivo per il quale gli americani hanno le loro basi di ascolto qui, quando sarebbe molto meglio averle in Polonia: il governo vuole che continuino.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;E perche&amp;rsquo; mai gli americani hanno le basi di ascolto qui?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perche&amp;rsquo; esistono dei trattati che dicono cosi&amp;rsquo;, sembra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;E chi ha firmato questi trattati? Saranno quelli del BND, vero?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A dire la verita&amp;rsquo; fu Adenauer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;E perche&amp;rsquo; mai fece una cosa simile?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Qualcosa a che fare con gli eserciti alleati a zonzo per Berlino, dicono. Ma se vuole possiamo controllare. La chiamano &amp;ldquo;seconda guerra mondiale&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;E perche&amp;rsquo; non smettete di cooperare?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perche&amp;rsquo; siamo nella NATO e le basi sono qui. Succede ovunque ci siano basi USA.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ok, andate pure. Ma non fatelo piu&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; spudoratamente, eh?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;questa e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; o meno la scena che, dopo ogni &amp;ldquo;scandalo&amp;rdquo;, mette a tacere ogni tentativo di attaccare il cancellierato riguardo a questo. Ci sono delle variazioni, e&amp;rsquo; vero, ma poi alla fine tutto si conclude con &amp;ldquo;lo facciamo perche&amp;rsquo; i trattati che voi firmate dicono di farlo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema in tutto questo andazzo, che si ripete dall&amp;rsquo; Evento-Snowden con cadenza trimestrale (immagino che la Merkel abbia gia&amp;rsquo; pianificato i prossimi 8 scandali-spionaggio sul calendario degli appuntamenti) non e&amp;rsquo; tanto l&amp;rsquo;indebolimento della Merkel, che ormai e&amp;rsquo; a fine carriera. E non e&amp;rsquo; neanche un rafforzamento della  posizione della sinistra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semplicemente l&amp;rsquo;elettore sta iniziando a chiedersi perche&amp;rsquo; mai debba lasciarsi spiare - cosa che non gli piace - soltanto perche&amp;rsquo; il nonno (quando non il bis-nonno) hanno perso una guerra nel secolo scorso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In un paese dove la scorsa vittoria dei mondiali di calcio e&amp;rsquo; stata dipinta come &amp;ldquo;la prima dall&amp;rsquo; Unificazione&amp;rdquo;, ove l&amp;rsquo; Unificazione doveva mettere fine alla &amp;ldquo;vecchia storia&amp;rdquo; per iniziare una &amp;ldquo;storia normale&amp;rdquo;, questo continuo peso della seconda guerra mondiale sta iniziando a causare insofferenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;insofferenza viene da due lati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il primo e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;industria tedesca. Una lobby piuttosto potente, che fa scrivere sul &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://m.welt.de/politik/deutschland/article140586135/Spionageabwehr-schaltet-sich-in-BND-Affaere-ein.html&#34;&gt;Welt&lt;/a&gt; una frase che suona cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Auch Generalbundesanwalt Harald Range will die Listen einsehen. Im Rechtsausschuss sagte Range nach Teilnehmerangaben, er habe dazu ein Erkenntnisersuchen ans Kanzleramt gestellt. Als möglicher Straftatbestand komme staatlich gelenkte Wirtschaftsspionage infrage.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ove si parla di  &amp;ldquo;Spionaggio economico sostenuto da una nazione&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondo punto sta nel fatto che il cittadino stesso e&amp;rsquo; abbastanza stufo di farsi ricordare la seconda guerra mondiale. Si tratta di un evento che ha coinvolto i nonni, se non i bisnonni, dei tedeschi attuali. Chi c&amp;rsquo;era ormai ha oltre 100 anni di eta&amp;rsquo;, il che riduce abbastanza il numero di persone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto questo non e&amp;rsquo; un logorio della Merkel, piuttosto e&amp;rsquo; un logorio del sentimento atlantico tedesco. Maggiormente la sinistra alza la voce (questa volta hanno tirato in mezzo anche la potentissima corte costituzionale, che puo&amp;rsquo; entrare quando vuole al BND e farsi mostrare &lt;em&gt;qualsiasi cosa&lt;/em&gt; ) , maggiore e&amp;rsquo; lo scorno quando la vicenda si conclude con un bel &amp;ldquo;ma siamo nella NATO e dobbiamo ospitare le basi di ascolto USA&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo scorno non si sfoga tanto sulla Merkel, quanto sull&amp;rsquo;idea di appartenere alla NATO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa strategia di indebolimento della NATO in Germania non e&amp;rsquo; una cosa nuova. Si tratta di un lento logoramento che possiamo vedere in diversi momenti:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/politik/ausland/2010-02/Zukunft-Nato&#34;&gt;2010 Posizioni molto critiche sulla nato da parte della Germania&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/politik/deutschland/2010-02/abruestung-atomwaffen-westerwelle-2&#34;&gt;2010 La Germania chiede agli USA di ritirare le armi nucleari&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/politik/ausland/2010-02/gates-nato-europa&#34;&gt;2010 Gates lascia il Pentagono frustrato per il sabotaggio europeo della NATO&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tagesspiegel.de/politik/nato-angriffe-kritik-der-kanzlerin-vor-botschaftern/4570978.html&#34;&gt;2011 La Merkel critica il comportamento NATO in Libia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/ausland/studie-ruegt-deutschland-vor-nato-gipfel-fuer-fehlendes-engagement-a-833688.html&#34;&gt;2012 Il concilio nato contro i tagli della Merkel agli armamenti NATO&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tagesspiegel.de/politik/der-linken-fraktionschef-und-die-aussenpolitik-gregor-gysi-die-nato-muss-weg/8435964.html&#34;&gt;2013  Si ripropone l&amp;rsquo;inutilita&amp;rsquo; della NATO &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Questa riduscussione della NATO continua da anni, e tutto questo balletto non fa altro che rafforzare tra i cittadini tedeschi che alla fine, agli americani la NATO serva solo per spiare loro e le loro industrie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinora la Merkel, nonostante gli scazzi personali, ha tenuto un atteggiamento piuttosto filoatlantico, sostenuta dal suo partito. Ma gia&amp;rsquo; la CSU, che e&amp;rsquo; spinta dalle aziende bavaresi e sveve, sta iniziando a scalpitare. Non e&amp;rsquo; un caso se uno dei leader della CSU abbia definito De Maiziere &amp;ldquo;un ciarlatano&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Reazione della Merkel e&amp;rsquo; stata ancora una volta di poggiarla sugli americani, dicendo &amp;ldquo;per cambiare policy dobbiamo sentire loro perche&amp;rsquo; sono alleati&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma per quanto tempo ancora, e&amp;rsquo; da vedersi. Di questo passo, a furia di scandali-snowden che si spengono con &amp;ldquo;e&amp;rsquo; la NATO, darling&amp;rdquo;, prima o poi qualcuno mettera&amp;rsquo; in dubbio proprio l&amp;rsquo; alleanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; interessante chiedersi per quale motivo i tedeschi pensino che gli USA stiano spiando principalmente le loro aziende. In realta&amp;rsquo; qualche ragione concreta di sospettarlo ora ce l&amp;rsquo;hanno. La NSA ha messo in campo abbastanza risorse informatiche da poter dire di registrare qualsiasi cosa si dica su internet. Ad una stima sul consumo energetico e sugli impianti di raffreddamento dei loro datacenter (visibili ai satelliti infrarossi) si direbbe che NSA sia in grado di registrare ed indicizzare praticamente ogni cosa scritta e/o trasmessa su internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che proprio su Internet NSA risulta deboluccia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nell&amp;rsquo;ordine, NSA ha cannato:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le primavere arabe , nate e cresciute con l&amp;rsquo;ausilio della rete e dei social network.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gli attentatori  di Boston, che avevano praticamente annunciato su internet le loro intenzioni.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12.000 soldati russi piombati in Crimea.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La formazione dell&amp;rsquo;apparato propagandistico di IS, basato quasi tutto su Internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;apparato di reclutamento dei terroristi, anch&amp;rsquo;esso basato su internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La vicenda di Cherlie hebdo, della quale solo i servizi algerini avevano avvisato quelli francesi, nonostante i fratelli avessero comprato i fucili usando un conto Swift dopo un mutuo ad hoc,  Swift che viene monitorato  da NSA.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I due tizi che dopo aver prestto giuramento ed annunciato l&amp;rsquo;attentato, hanno assalito la manifestazione artistica in Texas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;a dirla tutta, dopo gli attentati in Texas, e&amp;rsquo; chiaro ormai a tutti che &lt;strong&gt;NSA non si stia occupando di terrorismo o di questioni di sicurezza nazionale&lt;/strong&gt;. Se cosi&amp;rsquo; e&amp;rsquo;, sta fallendo clamorosmente, e non si capisce come possa chiedere al congresso il budget che ha.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esistono sempre piu&amp;rsquo; prove del fatto che NSA stia monitorando tutto tranne terroristi, rivolte e guerre. Ed esistono sempre piu&amp;rsquo; prove del fatto che NSA stia spiando principalmente cittadini europei.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Da qui a fare due piu&amp;rsquo; due, e a giungere ad NSA come strumento di spionaggio economico, il passo e&amp;rsquo; breve. Se esistesse una storia di successi di NSA , tali da testimoniare che fa cio&amp;rsquo; che dice di fare, la cosa si placherebbe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema di questo ente e&amp;rsquo; che ha una clamorosa storia di insuccessi nel fermare dei terroristi, e nonostante questo ha una clamorosa attivita&amp;rsquo; di spionaggio contro normali cittadini europei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione si stanno chiedendo in parlamento i nomi delle persone spiate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se per caso fossero persone non tanto inclini al terrorismo, ma inclini al brevetto industriale, per NSA sarebbe molto, molto, molto difficile continuare a difendersi. Se invece di essere uno Jamal con simpatie islamiche fosse un Andreas con molto amore per l&amp;rsquo;industria, la situazione potrebbe farsi molto imbarazzante, molto per la Merkel, ma enormemente di piu&amp;rsquo; per gli USA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se si dovesse scoprire che tra quei duemila e rotti nomi ci sono piu&amp;rsquo; sospetti industriali che sospetti terroristi, e&amp;rsquo; possibile una fine drastica del governo Merkel. Cui seguirebbe il via libera a Verdi, Linke e SPD. Con l&amp;rsquo;uscita della Germania dalla NATO e la chiusura delle basi americane praticamente inevitabile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quali sarebbero poi gli impatti in altre nazioni, e&amp;rsquo; imprevedibile: gli industriali italiani &lt;em&gt;amano essere spiati per motivi di concorrenza commerciale&lt;/em&gt;, per caso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/RSkBPBADjs8&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EAL (Evaluation Assurance Level) e software.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/asteroid4dummies/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2015 19:39:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/asteroid4dummies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I miei discorsi sul software sono stati presi con curiosita&amp;rsquo;, nel senso che molti non credono/pensano che esista un sistema di certificazione rigoroso, ne&amp;rsquo; che esistano delle patenti. E molti credono che tutti i sistemi operativi (in realta&amp;rsquo; quelli mainstream ) siano molto diversi, ma misurano tale sicurezza in termini di &amp;ldquo;mio cugino dice che&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;esistenza di livelli di EAL in genere non finisce sulla stampa informatica mainstream, ne&amp;rsquo; se ne occupano molto i programmofoni, perche&amp;rsquo; alla fine dei conti si tratta di roba che non vogliono far sapere. Molti per esempio continuano a pensare che alla fine dei conti l&amp;rsquo; OS &amp;ldquo;A&amp;rdquo; sia piu&amp;rsquo;/meno sicuro dell&amp;rsquo; OS &amp;ldquo;B&amp;rdquo;, e quindi non piacerebbe sapere loro che esistano delle classifiche , i cui risultati probabilmente non sono quelli che vorrebbero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EAL e&amp;rsquo; un sistema che classifica software ed appliances a secondo del livello di &amp;ldquo;sicurezza&amp;rdquo;, ovvero un livello minimo di qualita&amp;rsquo; accettabile per piazzare il software a fare una determinata cosa. Mettereste Windows95 a gestire una centrale nucleare? No. Ma che cosa dovreste metterci? Qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il livello minimo? E che cosa le assicurazioni accetteranno?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quando si parla di sicurezza non si parla solo di anti-intrusione, ma si intende quella che in italia chiameremmo &amp;ldquo;affidabilita&amp;rsquo; &amp;ldquo;, che comprende anche la sicurezza contro attacchi informatici, ma non solo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quando dico &amp;ldquo;siete a livello del portale sviluppato da vostro cugino&amp;rdquo; intendo un prolema assicurativo: &lt;em&gt;ok, vostro cugino e&amp;rsquo; bravo, ma siete disposti a mettere nero su bianco che pagherete 100 euro per ogni visitatore per ogni baco trovato?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, EAL elabora una serie di common practices (che e&amp;rsquo; molto lungo studiare) e a seconda della loro applicazione classifica i sistemi in sette livelli. Tali livelli sono mappabili in altri sistemi di classificazione analoghi: EAL1 corrisponde a ITSEC E0-E1, che corrisponde a BSI ITS Q0-Q1, e a TSEC D-C1.&lt;/p&gt;

&lt;table cellpadding=&#34;2&#34; cellspacing=&#34;2&#34;&gt;
&lt;colgroup&gt;
    &lt;col style=&#34;width: 15%&#34; /&gt;
    &lt;col style=&#34;width: 15%&#34; /&gt;
    &lt;col style=&#34;width: 15%&#34; /&gt;
    &lt;col style=&#34;width: 15%&#34; /&gt;
    &lt;col style=&#34;width: 40%&#34; /&gt;
  &lt;/colgroup&gt;
&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBFFBB&#34;&gt;CC EAL&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBFFBB&#34;&gt;ITSEC E&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBFFBB&#34;&gt;BSI ITS Q&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBFFBB&#34;&gt;TCSEC&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#EEFFEE&#34;&gt;In sintesi&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;EAL1&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;E0-E1&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;Q0-Q1&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;D-C1&lt;/th&gt;
&lt;td style=&#34;background-color:#EEEEff&#34;&gt;Il produttore dice che secondo lui funziona. Fidatevi di lui.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBBB&#34;&gt;EAL2&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBBB&#34;&gt;E1&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBBB&#34;&gt;Q1&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBBB&#34;&gt;C1&lt;/th&gt;
&lt;td style=&#34;background-color:#EEEEEE&#34;&gt;Sono noti i test e le tecniche di sviluppo,ma non ci hanno messo altro sforzo.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;EAL3&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;E2&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;Q2&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;C2&lt;/th&gt;
&lt;td style=&#34;background-color:#EEEEff&#34;&gt;Una terza parte ci ha dato un occhio e dice che  secondo loro funziona bene.Ma qui lo dicono e qui lo negano. Ancora niente ciccia per le assicurazioni.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBBB&#34;&gt;EAL4&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBBB&#34;&gt;E3&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBBB&#34;&gt;Q3&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBBB&#34;&gt;B1&lt;/th&gt;
&lt;td style=&#34;background-color:#EEEEEE&#34;&gt;Auditing e separazione della sicurezza tra utenti. Alle assicurazioni sembra sufficiente.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;EAL5&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;E4&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;Q4&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;B2&lt;/th&gt;
&lt;td style=&#34;background-color:#EEEEff&#34;&gt;Le policy di sicurezza sono formali, ma la verifica e&#39; ancora euristica. &lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBBB&#34;&gt;EAL6&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBBB&#34;&gt;E5&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBBB&#34;&gt;Q5&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBBB&#34;&gt;B3&lt;/th&gt;
&lt;td style=&#34;background-color:#EEEEEE&#34;&gt;Le policy di sicurezza formali sono testate formalmente , i test sono descritti formalmente ma sono eseguiti in maniera semiformale.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;EAL7&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;E6&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;Q6&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;background-color:#BBBBff&#34;&gt;A&lt;/th&gt;
&lt;td style=&#34;background-color:#EEEEff&#34;&gt;Sia i test che le verifiche sono descritte formalmente ed eseguiti formalmente.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Faccio una carrellata sotto, menzionando solo i sistemi &lt;strong&gt;notevoli&lt;/strong&gt;. Poi, siete sempre in tempo a chiedere che certificazione EAL abbia il vostro OS preferito. San Google vi aiutera&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EAL1&lt;/strong&gt; e&amp;rsquo; dedicato a quei sistemi per i quali si valuta che un malfunzionamento od un problema di robustezza/sicurezza non siano davvero problematici. Ci si aspetta che il software funzioni la maggior parte delle volte, ma non e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; necessario che il software sia sicuro. Molte console di videogiochi sono su questo livello, specialmente se non si connettono ad Internet. Si, e&amp;rsquo; gradito che funzionino, ma la sicurezza non e&amp;rsquo; qualcosa per la quale un&amp;rsquo;assicurazione pagherebbe mai. Nessuna assiurazione vi assicurera&amp;rsquo; mai un diveogame, insomma. Non sono richieste azioni da parte degli sviluppatori per ottenere questo livello. Siamo al livello del portale sviluppato in php da vostro cugino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EAL2&lt;/strong&gt; e&amp;rsquo; dedicato a quei sistemi nei quali gli sviluppatori sono tenuti a dirvi solo qualcosa riguardo all&amp;rsquo;architettura (linguaggio usato, OOP o no, etc) e a darvi il risultato dei test eseguiti sotto forma di percentuale di successi. la descrizione dei test non deve essere formale. Nessun altro sforzo e&amp;rsquo; richiesto, per cui potete considerarli un pochino come alcune console o alcuni giochi che vi dicono &amp;ldquo;il motore e&amp;rsquo; sviluppato in c++&amp;rdquo; e vi dicono che hanno testato il gioco con 1000 testers, e il 99% dei testers erano soddisfatti. Siamo ancora a livello &lt;em&gt;bassino&lt;/em&gt;. Siamo a livello dell&amp;rsquo;interprete PHP, o dell&amp;rsquo;opensource.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EAL3&lt;/strong&gt; e&amp;rsquo; quel momento in cui arriva un ente di certificazione esterno a dare un&amp;rsquo;occhiata, ma si tratta di un ente di certificazione che NON si assume alcuna responsabilita&amp;rsquo; assicurativa. E&amp;rsquo; come Casaleggio che paga qualcuno per &amp;ldquo;certificare&amp;rdquo; la sua piattaforma di voto, ma se qualcosa va storto, pazienza. Non e&amp;rsquo; vitale, nessuna infrastruttura dipende da questo, l&amp;rsquo;operazione puo&amp;rsquo; essere ripetuta. Siamo a livello di alcuni prodotti OpenSource con qualche auditing indipendente, ma ancora le assicurazioni non pagano. Tra i membri illustri spicca:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Apple OSX &lt;a href=&#34;https://www.commoncriteriaportal.org/files/epfiles/0536a_pdf.pdf&#34;&gt;Link&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EAL4&lt;/strong&gt; si inizia a fare sul serio. A questa famiglia appartengono :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;AIX&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;HP-UX&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FreeBSD&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oracle Linux&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Novell NetWare&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Solaris&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SUSE Linux Enterprise Server 9&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SUSE Linux Enterprise Server 10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Red Hat Enterprise Linux 5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Windows 2000 Service Pack 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Windows 2003&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Windows XP&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Windows Vista&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Windows 7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Windows Server 2008 R2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IBM z/VM versione 5.3&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;per ottenere questa certificazione occorre garantire ALMENO un livello di accesso alle risorse basato sui privilegi dell&amp;rsquo;utente. occorre che la policy sia descritta formalmente e che sia descritto formalmente il test plan. Tutti i sistemi sopra hanno richiesto ed ottenuto questa certificazione &lt;strong&gt;con successo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se andate oltre i requisiti minimi richiesti ma non siete abbastanza bravi per salire a EAL5 allora siete EAL4+:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Trusted Solaris,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Solaris 10 Release &lt;sup&gt;11&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;06&lt;/sub&gt; Trusted Extensions,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La prima versione di  XTS-400 (software per sistemi d&amp;rsquo;arma sviluppato da BAE)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;VMware ESXi versione 5.0&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;QNX Neutrino (ci stanno provando anche col multicore).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;capite che i programmofoni e i giornali di tifoseria informatica (linuxari, windowsari&amp;amp;co ) non vi diranno mai queste cose. Oltre alla mancanza di Apple che spicca con forza, non tutti i linuxari ammetteranno mai che Linux non sia mai riuscito a salire a EAL4+, e si trovi nello stesso girone di certificazione di Windows Vista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EAL5&lt;/strong&gt; qui il gioco si fa piu&amp;rsquo; duro. Il livello di pratica richiesto e&amp;rsquo; molto piu&amp;rsquo; duro, le informazioni fornite devono essere molto piu&amp;rsquo; complete, e ci sarebbe da scrivere libri (e non post) a riguardo dei test che si possono fare. I sistemi che arrivano a EAL5 sono:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Smartcard per Carte di credito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tenix Interactive Link (un sistema di operazioni di rete in uso per la telefonia forense)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;XTS400 (sviluppato da BAE systems, fabbricanti di sistemi d&amp;rsquo; arma) dallo STOP6 in poi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IBM LPAR su System z.(il sistema di virtualizzatione dei mainframe IBM)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Alcuni sistemi per smartcard hanno bisogno di livelli di sicurezza un pelo superiori ad EAL5, come capita a:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Siemens CardOS M4.3B mask: EAL 5+&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;che viene usato su alcune smartcard molto sicure per questioni particolari (accesso a caveau, etc).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EAL6&lt;/strong&gt; qui siamo ad applicazioni che non solo girano soldi, ma se vanno in cacca allora muore gente. Anche con i sistemi d&amp;rsquo;arma di BAE systems muore gente, ma siccome sono sistemi d&amp;rsquo;arma, non sempre e&amp;rsquo; un problema. Qui invece girano soldi , le assicurazioni pagano una marea di soldi e non deve morire nessuno. La lista dei test e dei requisiti e&amp;rsquo; enorme. Abbiamo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;HP OpenVMS e SEVMS&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;se andate oltre a EAL6, potete ottenere EAL6+ che ha un membro famoso:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Integrity-178B (il sistema RTOS che gira su  B-2, F-16, F-22 and F-35, Airbus A380)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;per capire il livello di &amp;ldquo;paranoia&amp;rdquo;, su questi ultimi sistemi non e&amp;rsquo; consentita l&amp;rsquo;&lt;strong&gt;allocazione dinamica della memoria&lt;/strong&gt;, che e&amp;rsquo; considerata, a questo livello, uno strumento del demonio. Se ne conoscete altri che abbiano EAL6+, ditemelo. Non si finisce mai di imparare, in questo settore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EAL7&lt;/strong&gt; qui siamo a dei livelli estremi, ove la sicurezza viene garantita dal fatto che l&amp;rsquo;hardware (di fatto, software implementato sotto forma di ASIC o SoC) abbia certe caratteristiche ed abbia superato delle verifiche formali.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The Tenix Interactive Link Data Diode Device (un sistema di isolamento tra reti che consente solo un ascolto monodirezionale: io vedo te tu non vedi me)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fox-IT Fox Data Diode (il concorrente europeo del sistema di cui sopra)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;si tratta di strumenti per la misura di dati su rete e per la sicurezza estrema nell&amp;rsquo;analisi dei protocolli.Si usano per separare delle reti ordinarie da reti di controllo con dei  Niente che la maggior parte di noi vedra&amp;rsquo; mai all&amp;rsquo;opera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quali sono i test da passare? Si tratta di una serie di certificazioni intermedie, che per la Germania (ove la certificazione raggiunge livelli maniacali) sono riportate in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;FAU (Sicherheitsprotokollierung)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FCO (Kommunikation)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FCS (Kryptographische Unterstützung)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FDP (Schutz der Benutzerdaten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FIA (Identifikation und Authentisierung)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FMT (Sicherheitsmanagement)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FPR (Privatsphäre)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FPT (Schutz der Sicherheitsfunktionen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FRU (Betriebsmittelnutzung)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FTA (Schnittstelle)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FTP (vertrauenswürdiger Pfad/Kanal)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ognuna di queste sigle corrisponde ad una serie di test puntualmente mappati da ISO IEC/15408. Una comoda overview la trovate &lt;a href=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/FormalSecurityAnalysis.pdf&#34;&gt;da parte di Siemens AG&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso voi vi chiederete come mai si parli poco di questa roba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima e&amp;rsquo; che si tratta di roba avvilente. Se superiamo il livello tipico dei videogiochi, di Windows &lt;sup&gt;95&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;98&lt;/sub&gt;/2k , abbiamo quasi tutti i concorrenti concentrati sul livello EAL4 , sino a EAL4+ . Se gia&amp;rsquo; cerchiamo EAL5 troviamo praticamente IBM ed i militari. Questo fa capire chiaramente per quale motivo oltre un certo livello di criticita&amp;rsquo; trovate sempre dei mainframe IBM: basta scrivere che si vuole EAL5 , e oltre IBM non andrete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; inutile che i linuxari si azzuffino, dal momento che dal punto di vista di questi test, Windows Vista e Linux pari sono. Avete voglia di discutere di Zombix Trusted Security Fichissimus 4.5 , tanto da li&amp;rsquo; non vi schiodate. Al massimo fate EAL4+. Non oltre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I fan di Apple hanno notizie ancora peggiori. &lt;a href=&#34;https://www.commoncriteriaportal.org/files/epfiles/0536a_pdf.pdf&#34;&gt;Apple MacOS X arriva  ad EAL3&lt;/a&gt; il che significa che ha una certificazione inferiore a Linux e Windows. Apple e&amp;rsquo; meno sicuro e robusto di Windows e Linux. (Se qualcuno mi sa mostrare la certificazione EAL4 di Apple Mac OS ovviamente sto sbagliando, ma attualmente non trovo niente oltre alla EAL3).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vedere che nei tre livelli superiori della sicurezza e dell&amp;rsquo;affidabilita&amp;rsquo; ci siano pochissimi sistemi, e che di fatto quasi ogni cosa conosciamo si fermi tra EAL4 ed EAL4+ non e&amp;rsquo; un bel complimento per il software attuale. (Apple dovrebbe svegliarsi , per dire, &lt;strong&gt;se vuole entrare nell&amp;rsquo; era dell&amp;rsquo; IoT&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; questo e&amp;rsquo; un problema?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andiamo a vedere, per esempio, la centralina elettronica della vostra automobile.
Abituati a lavorare direttamente con il silicio, ove si fa la verifica formale di tutto, le aspettative di qualita&amp;rsquo; e sicurezza delle case automobilistiche si collocano tra EAL5 ed EAL6+.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la stragrande maggioranza del software che conosciamo sta SOTTO EAL4.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; vero che dal momento che una centralina d&amp;rsquo;auto non comunica e non e&amp;rsquo; fisicamente accedibile (se non dal vostro meccanico) sia &amp;ldquo;facile&amp;rdquo; arrivare a questi livelli alti. Ma significa anche che &lt;strong&gt;quasi nessun sistema operativo e&amp;rsquo; adatto per fare IoT sulla vostra auto&lt;/strong&gt;, almeno sino a quando vorrete assicurarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo;, almeno su un piano piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;formale&amp;rdquo; quello che intendo dire quando dico che col software non ci siamo. Non siamo pronti ne&amp;rsquo; alla IoT ne&amp;rsquo; a tutte quelle brave promesse di Robot che guidano le auto, di robot che fanno i chirurghi, di oggetti che prendono cura del nonno: nessuna assicurazione vorra&amp;rsquo; coprirli, e in molti paesi del mondo praticamente ogni cosa della vostra casa e&amp;rsquo; assicurata. (In Germania, per dire, l&amp;rsquo;assicurazione sulla casa e&amp;rsquo; obbligatoria).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; non si dice sulla stampa &amp;ldquo;specializzata&amp;rdquo;? Perche&amp;rsquo; molti, troppi, vivono convinti che &amp;ldquo;Cuginix e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; sicuro di Wassoretis, e che ovviamente PuppaBSD sia ancora piu&amp;rsquo; sicuro e stabile di Cuginix&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No: &lt;strong&gt;sono tutti piu&amp;rsquo; o meno li&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E sono tutti insufficienti per il mondo che vorremmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/SpZskQIEMHU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verso una polizia europea?</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/poliziottimambo/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2015 22:39:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/poliziottimambo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sto seguendo le vicende di Milano, e sta iniziado a crescere in me un sospetto.E sta cominciando a crescere perche&amp;rsquo; poche settimane fa, per l&amp;rsquo; inaugurazione della BCE, ho visto succedere la stessa identica cosa, non tanto per le devastazioni (che sono uguali perche&amp;rsquo; alla fine se devasti un quartiere, tanto e&amp;rsquo;) ma per il comportamento della polizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I gruppi di devastatori nel nord europa vengono affrontati in maniera diversa, ma non perche&amp;rsquo; la polizia sia piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;civile&amp;rdquo; (oddio, a dire il vero lo e&amp;rsquo;, almeno con chi non fa nulla di male), ma per una ragione: la strategia con la quale si affrontano questi personaggi e&amp;rsquo; molto diversa, e specialmente e&amp;rsquo; politica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Immaginate una cosa: immaginate che per il G8 di Genova la polizia non avesse fatto nulla, e si fosse limitata ad arroccarsi attorno al luogo del g8. Ovvero, niente polizia in tutta la citta&amp;rsquo;, ma solo in un quartiere. Quel quartiere sarebbe probabilmente rimasto intonso, ma cosa sarebbe successo al resto della citta&amp;rsquo; lasciata sguarnita?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Probabilmente i nostri eroi si sarebbero sfogato devastando ogni cosa , indisturbati, incendiando ogni auto e demolendo ogni vetrina, colpendo ogni banca ed ogni ufficio postale ed ogni assicurazione, e via dicendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E supponiamo che la polizia si fosse limitata a filmarli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso andiamo al giorno dopo del G8. I cittadini di Genova si svegliano e contano i danni. Case bruciate, auto distrutte, strade devastate. Che cos&amp;rsquo;hanno a disposizione? LE foto dei vandali che devastano. E di queste foto ce ne sono a bizzeffe, ovviamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa succede a questo punto? Succede che il figlio di Giuliani, che e&amp;rsquo; ancora vivo perche&amp;rsquo; non ha avuto camionette da assalire, incontra il vicino di casa , cui hanno bruciato l&amp;rsquo;auto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;
E il vicino lo zaccagna di mazzate.
&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;E quando esce dall&amp;rsquo;ospedale e torna a casa, incontra un altro vicino. Quello cui hanno bruciato il negozio.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;
E il vicino lo zaccagna di mazzate.
&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Che cosa voglio dire con questo? Voglio dire che contro i vari &amp;ldquo;black block/anarchici/rivoltosi/rivotanti &amp;amp;co&amp;rdquo; esiste la possibilita&amp;rsquo; di una strategia &lt;strong&gt;politica&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La politica , nei paesi democratici, &lt;em&gt;e&amp;rsquo; la ricerca del consenso&lt;/em&gt;. Se la polizia ti aggredisce, almeno il 50% della popolazione dira&amp;rsquo; che sia stata troppo violenta.  E potrai raccontare che la polizia abbia caricato anche le parti &amp;ldquo;pacifiche&amp;rdquo; dei cortei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se la polizia NON carica, e tu devasti la citta&amp;rsquo;, gli unici in scena siete voi. E siete in scena mentre devastate la citta&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con questo metodo, queste frange sociali vengono isolate e private del consenso politico. Se oggi prima di sgombrare un centro sociale avete contro qualche consigliere comunale, dopo che i bravi ragazzi hanno devastato la citta&amp;rsquo; difficilmente qualche politico potra&amp;rsquo; difenderli.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La strategia &amp;ldquo;nordica&amp;rdquo; per ridurre al lumicino questo tipo di movimenti consiste nel lasciargli devastare la citta&amp;rsquo;. E poi lasciare che sia la societa&amp;rsquo; a vendicarsi.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Il mio esempio del vicino di casa che ammazza Giuliani di botte e&amp;rsquo; ovviamente esagerato, ma dobbiamo chiederci una cosa.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Quanto benvisti saranno, a Milano, domani, le persone di estrema sinistra che tornano al lavoro?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Certo, potranno passare la vita a dire &amp;ldquo;io mi dissocio&amp;rdquo;, ma la loro diluizione in acqua non bastera&amp;rsquo; a frenare il rancore di chi ha avuto l&amp;rsquo;auto bruciata, o quello di chi li ha visti bruciare e distruggere tutto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una cosa simile era successa a Francoforte. Durante l&amp;rsquo;inaugurazione della nuova sede della BCE, la polizia tedesca ha lasciato fare , lasciando devastare un intero quartiere. Ovviamente tutto e&amp;rsquo; stato ripreso in diretta, e ogni tedesco ha potuto vedere una sola cosa: &amp;ldquo;i manifestanti devastano la citta&amp;rsquo;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi sono chiesto per quale motivo lo abbiano lasciato fare, dal momento che normalmente la polizia tedesca riesce a contenere risse e tafferugli persino all&amp;rsquo; Oktoberfest, ove hanno cinque milioni di persone riunite ed ubriache. La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che si tratta di una strategia politica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa consiste in:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Si crea la notizia: quartiere distrutto dai manifestanti no-qualcosa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La notizia supera ovviamente quella della manifestazione in se&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I no-qualcosa vengono lasciati da soli sul palcoscenico, e ripresi abbondantemente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Filmati e fotografie invadono i media, mostrando solo una scena: i no-qualcosa che devastano.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La polizia non appare quasi, in modo che tutta la scena vada sui no-qualcosa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anche volendo fare polemiche, ci sono poche foto di poliziotti e molte di no-qualcosa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non avendo fatto nulla, alla polizia non puo&amp;rsquo; essere imputato nulla.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;In questo modo, cosa appare su media e TV (e anche su Internet?). Appare l&amp;rsquo;unica cosa che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo modo la societa&amp;rsquo; inizia a nutrire, lentamente, diffidenza ed astio verso questi movimenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creati i &amp;ldquo;cattivi vestiti di nero&amp;rdquo; bisogna costruire i &amp;ldquo;buoni vestiti di bianco&amp;rdquo;. Ed ecco che spuntano i &amp;ldquo;cittadini volontari di Milano&amp;rdquo;, che con tanto di vestiario prestampato (1) si mettono a ripulire la citta&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed ecco che tutto e&amp;rsquo; pronto: abbiamo i Cattivi-Vestiti-Di-Nero e i Buoni-Vestiti-Di-Bianco.  La narrazione perfetta del mondo mainstream.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa succedera&amp;rsquo;? Succedera&amp;rsquo; quello che succede gia&amp;rsquo; nel mondo politico dei paesi nordici:  i partiti che si identificano con questi no-qualcosa sono rarissimi, sono chiusi, o prendono percentuali da prefisso telefonico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La strategia con la quale li si combatte, cioe&amp;rsquo;, non e&amp;rsquo; militare. E&amp;rsquo; politica. E consiste nel costruire il dissenso, il fastidio verso queste persone. Sara&amp;rsquo; molto difficile per loro essere apprezzati, assunti al lavoro, frequentati fuori dal lavoro, dopo che l&amp;rsquo;opinione pubblica si e&amp;rsquo; formata una simile opinione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa strategia, peraltro, ha costi zero: per ottenere il risultato, la polizia non deve fare NULLA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt;
Si tratta, cioe&amp;rsquo;, di persone  che si screditano da sole. Si tratta di movimenti che distruggono il proprio consenso da soli.
&lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando gli si e&amp;rsquo; lasciata devastare la prima, la seconda, la terza citta&amp;rsquo;, tutto quello che si otterra&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che prima o poi il pretore sara&amp;rsquo; legittimatissimo a dire &amp;ldquo;no&amp;rdquo; al corteo. Dopo che e&amp;rsquo; stato chiaro a tutti che una loro manifestazione consiste nel devastare la citta&amp;rsquo;, se qualcuno nega loro l&amp;rsquo;autorizzazione a manifestare, o li fa manifestare nella tundra extraurbana, nessuno si scandalizza piu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un&amp;rsquo;altra cosa che si ottiene lasciando che questi signori si sfoghino contro i cittadini incolpevoli e&amp;rsquo; che viene meno la divisione tra &amp;ldquo;il corteo buono&amp;rdquo; e &amp;ldquo;il corteo cattivo&amp;rdquo;. Quando la polizia attacca e bastona, qualche fesso ci rimane sempre di mezzo, e siccome e&amp;rsquo; vecchio/donna/fogliadifico allora si dice che per colpa dei pochi cattivi blablabla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando invece si lascia che questi signori si esprimano al meglio e ci si limita a filmarli, si vede chiaramente una cosa, come si e&amp;rsquo; vista a Milano e prima a Francoforte: che i &amp;ldquo;buoni&amp;rdquo; sono fin troppo solidali coi cattivi, che li lasciano muovere e che li aiutano pure. Ovvero, senza caricarli si vede cio&amp;rsquo; che effettivamente e&amp;rsquo;: che non esiste la parte &amp;ldquo;buona&amp;rdquo;, quella &amp;ldquo;festosa e colorata&amp;rdquo;, distinta dal &amp;ldquo;blocco nero&amp;rdquo;, ma alla fine c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il blocco nero e la sua foglia di fico messa li&amp;rsquo; per alimentare le polemiche del dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo aumenta l&amp;rsquo;isolamento sociale di chi era li&amp;rsquo;. Non potrete dire &amp;ldquo;io ero alla manifestazione ma ero con la manifestazione festosa e colorata&amp;rdquo;: quando dite che eravate li&amp;rsquo;, vi beccate gli stessi sputi da colleghi, amici e conoscenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La trategia politica contro i no-qualcosa consiste cioe&amp;rsquo; nel considerare questo:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Il punto debole di questi movimenti e&amp;rsquo; che non sanno conquistare il consenso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;unico modo che hanno e&amp;rsquo; di farsi picchiare per alimentare (giuste) polemiche contro la polizia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finita la manifestazione queste persone tornano nella societa&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Facciamoli punire dalla societa&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Se siete conosciuti per essere dei no-expo, grillini compresi, da domani la vita a Milano per voi sara&amp;rsquo; in salita. Scoprirete subiti che la spilla no-expo suscita una certa antipatia. Scoprirete che tutta la simpatia va ai cittadini che hanno ripulito la citta&amp;rsquo;. Scoprirete che non potrete piu&amp;rsquo; dire che voi eravate nella parte buona della manifestazione. Scoprirete che non potete piu&amp;rsquo; dare la colpa alle cariche indiscriminate della polizia.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;
Tra due settimane, avrete gettato via la vostra spilla no-expo.
&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; la strategia &amp;ldquo;politica&amp;rdquo; seguita dalla polizia nordeuropea contro questi signori. Colpire il movimenti sul piano politico, ovvero sfilare loro il consenso da sotto i piedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando non avranno piu&amp;rsquo; il consenso, quando non avranno piu&amp;rsquo; le foglie di fico, quando non avranno piu&amp;rsquo; politici in TV a difenderli (tanto saranno inguardabili politicamente), rimarranno soli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poche centinaia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quelli si gestiscono facilmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto che la polizia italiana abbia dato una svolta e stia iniziando a seguire tecniche &amp;ldquo;tedesche&amp;rdquo; (ad onore del vero sono danesi) fa capire che in qualche modo, almeno ad alto livello, le polizie europee si stanno scambiando tattiche e modus operandi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stiamo andando verso una polizia europea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma per i no-qualcosa &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; si tratta di una bella notizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/xxTkWoR5zd0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Farsi prestampare una casacca con scritto &amp;ldquo;cittadino volontario&amp;rdquo; il primo maggio, il sabato di un ponte e una domenica e&amp;rsquo; semplicissimo, come e&amp;rsquo; noto.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I programmofoni</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/cavalletteplusplus/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 13:41:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/cavalletteplusplus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ero in altre faccende affaccendato quando nacque e si sviluppo&amp;rsquo; Java, cosi&amp;rsquo; non ho potuto seguire la sua interminabile morte.(1) Idem per Python ed altri. Sto invece osservando il mondo di golang, non tanto perche&amp;rsquo; intenda darmi alla programmazione ma perche&amp;rsquo; mi sta divertendo. Chi ha scritto golang &lt;em&gt;si e&amp;rsquo; divertito&lt;/em&gt; , questo e&amp;rsquo; certo. E sto vedendo come la programmazione diventi merda. Parlandone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non sto scherzando. golang e&amp;rsquo; ancora usato per il 2.5% dei progetti del mondo, quindi di per se&amp;rsquo; dovrebbe essere un linguaggio agli albori che discute le sue primitive di base e le sue librerie piu&amp;rsquo; usate. Invece, sono gia&amp;rsquo; arrivati i programmofoni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I programmofoni si dividono in diverse categorie. Quando ho scritto su un forum che volevo scrivere un programma che facesse un server NNTP e condividesse i post via P2P, chiedendo se qualcuno conoscesse delle librerie ad hoc, mi hanno proposto cinque o sei librerie, tra NNTP, P2P e UPnP. A parte lo stato pietoso del codice (ho dovuto scaricare una copia mia del software dell&amp;rsquo; UpNP e bonificarlo(2) ) , indice di immaturita&amp;rsquo;, ho pensato subito &amp;ldquo;ma guarda quanta bella gente servizievole che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; qui&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invece, poi ho scoperto la verita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto quel codice fa schifo. E fa schifo perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; stato scritto in fretta senza voler raggiungere un obiettivo. Se voi avete un obiettivo, e avete un programma in mente, dovete fare quello. Se invece scrivete delle librerie dht per scrivere delle librerie dht, ma senza uno use-case in mente, &lt;em&gt;scriverete roba di merda&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma allora perche&amp;rsquo; li scrivono? Scrivono perche&amp;rsquo; vogliono diventare programmofoni. Il programmofono e&amp;rsquo; uno che scrive codice, ma non programma: &lt;em&gt;il suo scopo e&amp;rsquo; di essere pagato per parlare di programmazione&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Scrivono librerie sperando che gli altri le usino. Quando gli altri le usano le loro librerie diventeranno famose, e si faranno pagare per i talk alle convention e per gli articoli sui giornali. Niente idee. Niente bisogni da risolvere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno dei tipi piu&amp;rsquo; pericolosi di programmofono e&amp;rsquo; chi scrive i framework. Normalmente per scrivere un framework VERO occorre una squadra di esperti, e occorrono anni di analisi dei requisiti.(3) Invece su golang stanno iniziando a piovere framework (identici a quelli che hanno gia&amp;rsquo; fallito in Java, btw). E non sono framework scritti da team di esperti di grandi aziende che vogliono intercettare i bisogni dei clienti: sono scritti in pochi mesi da UN individuo , spesso giovanissimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; scrivono framework e non un vero programma? Perche&amp;rsquo; manca loro l&amp;rsquo;idea, o manca il bisogno. Quando ho iniziato a riempire di Raspberry casa mia, ho avuto bisogno di un coso semplice che mi dicesse sul browser in che stato fosse l&amp;rsquo; OS. Avevo un &lt;strong&gt;bisogno&lt;/strong&gt;. Quando mi e&amp;rsquo; venuto in mente di scrivere un server NNTP che condividesse i post su P2P anziche&amp;rsquo; usare il sistema centralzzato attuale, avevo un&amp;rsquo;idea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi scrive un framework NON ha un&amp;rsquo;idea. E neanche un bisogno. Si limita a scrivere nella &lt;strong&gt;speranza&lt;/strong&gt; che &lt;strong&gt;ALTRI&lt;/strong&gt; abbiano qualche idea su come usarlo, o che abbiano &lt;strong&gt;bisogno&lt;/strong&gt; di usarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando scrivono questo codice senza idee ne&amp;rsquo; bisogni, cioe&amp;rsquo; seza use-case che non siano &amp;ldquo;esempi&amp;rdquo; (In pratica, &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo;) , cosa fanno per prima cosa? I programmofoni. Cioe&amp;rsquo; vanno a dare un talk a qualche convention di go. Se osservate i nuovi &amp;ldquo;framework&amp;rdquo; di golang, saranno &lt;strong&gt;TUTTI&lt;/strong&gt; presentati a qualche talk dal loro creatore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il quale avra&amp;rsquo; vita facile: andra&amp;rsquo; li&amp;rsquo; e mostrera&amp;rsquo; gli esempi. Solo esempi. Non casi reali. Non &lt;em&gt;case study&lt;/em&gt;. No: esempi. Ideati da loro medesimi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho qualcosa contro gli esempi? No. Ma gli esempi non hanno quasi nulla a che fare con la realta&amp;rsquo;. Se per esempio osservate QUALSIASI esempio di Fibonacci, scoprirete che viene usato per spiegare la ricorsione. E funziona BENISSIMO. Per spiegarla, intendo. Ma se prendete un Fibonacci e ci fate una funzione Fibonacci()  e gli date un numero lungo 16 bit in ingresso, ci si aspetta che presumiate di calcolare Fibonacci(65535) in maniera ricorsiva. Non vi consiglio proprio di farlo, per il bene del vostro stack. E&amp;rsquo; un ottimo esempio, ma mi vengono in mente altri modi iterativi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/math/d/6/0/d6003177b224c767463fd1e8fd19bdab.png&#34; alt=&#34;fibonacci&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; il punto degli esempi: servono a capire, ma non necessariamente a fare. Ed e&amp;rsquo; per questo che il nostro programmofono va al &amp;ldquo;talk&amp;rdquo; a sbrodolare fuffa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; la ragione per la quale tutti mi proponevano librerie dicendo &amp;ldquo;io! io! usa la mia!&amp;rdquo;: volevano poter dire &amp;ldquo;la mia libreria e&amp;rsquo; usata&amp;rdquo;. Per la cronaca, sto implementando un &amp;lsquo;interfaccia NNTP partendo dagli RFC: questa roba che mi offrivano e&amp;rsquo; scritta in fretta e furia (4) , per arrivare primi a calcare i &amp;ldquo;talk&amp;rdquo;. Siccome gli organizzatori hanno poca gente da chiamare , se fai un framework per golang, ti chiamano di sicuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopo il &amp;ldquo;talk&amp;rdquo; arrivano i giornalisti di informatica-dev e i vari blogger professionali. Che iniziano a parlare dei talk. Il talk di secondo ordine. Allora, innanzitutto occorre che il vostro linguaggio abbia delle parole fiche. Golang e&amp;rsquo; idiomatico. Ovunque leggerete che sia idiomatico. Se osserviamo quanto sia usata l&amp;rsquo;idiomaticita&amp;rsquo;, scopriamo che se ne fa un uso scadentissimo, e sempre (o quasi) a danno della leggibilita&amp;rsquo;.  Ma parlare di &amp;ldquo;idiomaticita&amp;rsquo;&amp;rdquo; fa fico. Evoca l&amp;rsquo;umanizzazione. Sembra quasi intelligenza artificiale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora sbrodoliamoci di idiomaticita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa altra classe di programmofoni, i giornalisti che scrivono di programmazione sulle riviste e sui e&amp;rsquo; simile agli animali da talk, nel senso che ne condivide lo scopo esistenziale: vivere di programmazione SENZA programmazione, ovvero parlando di programmazione. La stessa definizione di programmofono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto saltano fuori i programmofoni di &lt;strong&gt;terzo&lt;/strong&gt; livello. Quelli che non programmano, ma sono figure tipo &amp;ldquo;solution designer&amp;rdquo; (5), o manager &amp;ldquo;che ti capiscono, perche&amp;rsquo; loro un tempo erano tecnici.&amp;rdquo; Questo tipo di manager, che e&amp;rsquo; normalmente appassionato di talk (molti volevano farsi preti per la libidine di poter parlare da un pulpito. La crisi delle vocazioni ha fatto il resto), vede i brillanti talk di questi personaggi , legge sulle riviste specializzate (perche&amp;rsquo; adesso lui e&amp;rsquo; un  manager, ma si sente ancora attirato dalle origini. Il richiamo della foresta, dicono. ) e allora via, l&amp;rsquo;indomani irrompe in una stanza di programmatori e dice &amp;ldquo; questo framework e&amp;rsquo; quello che ci serve&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso mi chiederete un esempio. Prendero&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; una stringa casuale di cinque lettere, e vi mostrero&amp;rsquo; come diventa , grazie ai programmofoni, un &amp;ldquo;framework Hello World&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo una stringa di 5 caratteri a casaccio: &amp;ldquo;Corba&amp;rdquo;. Si tratta della parola &amp;ldquo;Cobra&amp;rdquo; scritta da un dislessico di 6 anni, e non ha significato alcuno, ma come esempio casuale andra&amp;rsquo; benissimo. Tanto nessuno lavorerebbe con una cosa che si chiama &amp;ldquo;Corba&amp;rdquo;.(6)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, ad un certo punto nasce Corba. Una parola senza alcun significato, ma piace un sacco ai programmofoni di primo livello. I quali scrivono codice a casaccio senza avere use case e senza chiedersi se per caso serva a qualcosa, e decidono che &amp;ldquo;adesso ci faccio un talk&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Corba&amp;rdquo; ovviamente non serve a nessuno (come potrebbe , una cosa con un nome cosi&amp;rsquo; stupido?) , e&amp;rsquo; orribilmente RAM-intensive, CPU-intensive, NETWORK-intensive, e chi lo ha scritto non aveva in mente alcuno use-case. MA aveva degli esempi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora i primi programmofoni di ordine uno si presentano ai talk e fanno vedere che hanno due programmi che girano. Uno scrive &amp;ldquo;Ciao Mamma&amp;rdquo;, e sull&amp;rsquo;altro compare una finestra &amp;ldquo;Ciao Mamma&amp;rdquo; . Applausi del pubblico. Delirio. La soluzione di tutti i nostri problemi, dalle emorroidi alla congettura di Poincare&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di fronte a tale esibizione di un computer che scrive &amp;ldquo;ciao mamma&amp;rdquo; su una finestra e un altro computer che scrive &amp;ldquo;ciao mamma&amp;rdquo; sullo schermo, i giornalisti imparano due o tre parole. Diciamo, a casaccio, &amp;ldquo;serializzazione&amp;rdquo; e &amp;ldquo;interoperabilita&amp;rsquo; &amp;rdquo; e, visto che si siamo, &amp;ldquo;suocerismo&amp;rdquo;. Il suocerismo, alla fine, e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unica cosa buona di Corba, ma tutti lo scopriranno dopo, e nessun programmofono ne parlera&amp;rsquo; mai. Qualcuno di voi ha mai sentiro parlare di Corba come paradigma suoceristico? No? QED.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comunque, i programmofoni di secondo ordine hanno nuove parole, e possono scrivere articoli e pagine di blog piene di &amp;ldquo;serializzazione&amp;rdquo;, &amp;ldquo;interoperabilita&amp;rsquo;&amp;rdquo; e &amp;ldquo;suocerismo&amp;rdquo;. E cominciano a fare esempi. Meta&amp;rsquo; di loro sono una scopiazzatura bella e buona delle slide del &amp;ldquo;talk&amp;rdquo;. &amp;ldquo;&amp;ldquo;Ciao mamma&amp;rdquo; invade i monitor del mondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;altra meta&amp;rsquo; e&amp;rsquo; fatta di &amp;ldquo;guarda come mi diverto&amp;rdquo; e infine qualcuno cerca di farci qualcosa, sentendosi dire che &amp;ldquo;Corba non e&amp;rsquo; nato per questo&amp;rdquo;, che &amp;ldquo;esiste gia&amp;rsquo; il TCP/IP per questo&amp;rdquo; e il resto si sente dire che gli serve il doppio dei server.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questo punto, quando &amp;ldquo;Corba il greco&amp;rdquo; e&amp;rsquo; ormai sulla bocca di tutti, arriva il programmofono di terzo ordine, che legge tutta questa roba, brucia di invidia per il tipo fico del talk, e piomba l&amp;rsquo;indomani in azienda dicendo che &amp;ldquo;occorre qualcosa di moderno. Ci serve Corba!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa cosa, che &lt;em&gt;notoriamente&lt;/em&gt; non e&amp;rsquo; mai successa (che diavolo di porcheria potra&amp;rsquo; mai essere una cosa dal nome cosi&amp;rsquo; ridicolo? Dai, siamo seri. ) e&amp;rsquo; un esempio di come i programmofoni distruggono un ambiente lavorativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oggi come oggi,&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Siamo pieni di framework che funzionano solo sugli esempi di come usarli, e mai nella vita reale.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questi framework sono necessari perche&amp;rsquo; sono famosi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questi framework sono famosi perche&amp;rsquo; tutti ne parlano.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando si cerca di usarli per casi reali si scopre che i loro limiti sono tali e tanti che e&amp;rsquo; meglio farsi tutto da soli. E che &amp;ldquo;&lt;em&gt;gli stessi autori consigliano un&amp;rsquo;altra libreria&lt;/em&gt;&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nessuno trova lavoro se non conosce uno di questi framework famosi. Nessuno li utilizza davvero, perche&amp;rsquo; il programma reale viene poi splittato su altre 15 librerie. Consigliate dagli stessi autori. Le stesse librerie soffrono il problema, quindi erano nate per fare altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa merda ha distrutto Java. Ha distrutto Javascript. Python. Perl. Ha distrutto praticamente ogni linguaggio, per una semplice ragione: il programmofono non vuole scrivere programmi. Non ha un problema da risolvere e non ha un&amp;rsquo;idea. Vuole scrivere codice dicendo che servira&amp;rsquo; a chi ha i problemi e le idee. E il suo ruolo nei problemi reali e nell idee reali? Lui fa il talk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma a questo punto arriva in scena il becchino, l&amp;rsquo;ultima categoria di programmofoni. Quelli che discutono a posteriori di paradigmi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voi avete delle scimmie che scrivono software di merda, arriva il programmofono e vi fa un bell&amp;rsquo;articolo su un giornale: &amp;ldquo;ma il paradigma OOP ha fallito?&amp;rdquo;. E via di filosofia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, dire che &amp;ldquo;il paradigma OOP ha fallito&amp;rdquo; non e&amp;rsquo; giusto o sbagliato. E&amp;rsquo; senza senso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stiamo parlando di strumenti. Se Michelangelo prende uno scalpello ci fa il David. Se io prendo uno scalpello, ci spacco delle pietre. Ma non posso dire &amp;ldquo;ma il paradigma dello scalpello ha fallito&amp;rdquo;. No. Potrebbe dirlo Michelangelo, e&amp;rsquo; vero: se dopo aver scolpito il David con uno scalpello ne prende un altro e gli riesce una ciofeca, allora puo&amp;rsquo; dire &amp;ldquo;questo paradigma di scalpello cinese ha fallito&amp;rdquo;. Ma puo&amp;rsquo; farlo LUI. E DOPO aver scolpito il David.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora adesso arriva un mondo che NON ha MAI prodotto niente di simile a &amp;ldquo;David&amp;rdquo;. Se escludiamo Donald Knuth e pochi altri, roba del genere non si e&amp;rsquo; mai vista. Del resto, Knuth non fa discorsi tipo &amp;ldquo;ma il paradigma OOP ha fallito?&amp;rdquo; (7), lui dice che ha sempre pensato a quel modo, e semmai invece di usare un linguaggio specifico preferisce l&amp;rsquo; AUTODISCIPLINA nel pensare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma il quarto tipo di programmofono ha quasi vent&amp;rsquo;anni di fallimenti da commentare, e quindi puo&amp;rsquo; facilmente scriverci degli articoli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In realta&amp;rsquo; cosa sia andato storto e&amp;rsquo; chiaro:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Linguaggi vicini alla macchina. Ottimo codice, ma programmatori troppo pagati.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linguaggi imperativi classici. Codice ancora decente, ma i programmatori iniziano a essere molti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linguaggi funzionali. Codice &amp;ldquo;abbastanza buono da metterlo sul mercato&amp;rdquo;, e i programmatori sono pagati quanto un operaio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linguaggi OOP: codice di merda, e un programmatore indiano costa $20 al giorno.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Ora, anche tornando ai linguaggi funzionali , e tirando fuori roba tipo erlang o ripescando il prolog, il problema del peggioramento del codice e&amp;rsquo; chiaro: se qualcuno scrive programmi di merda, non e&amp;rsquo; colpa &amp;ldquo;del paradigma&amp;rdquo;. Non e&amp;rsquo; colpa dello scalpello se io non so fare il David.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La velocita&amp;rsquo; con cui nascono e crescono i nuovi linguaggi e&amp;rsquo; aumentata mano a mano che il software diventava piu&amp;rsquo; scadente: in una specie di legge di Moore al contrario, il codice odierno riesce a sprecare piu&amp;rsquo; risorse di quante la legge di Moore riesca a produrre. Il vostro cellulare e&amp;rsquo; quello che vent&amp;rsquo;anni fa vendevo come supercomputer. E alcuni software &amp;ldquo;ci girano a malapena&amp;rdquo;. La gente ci simulava galassie, sul vostro quad core con un GB di RAM. E voi fate fatica a farci una app stabile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E siccome i fallimenti sono sempre di piu&amp;rsquo;, sempre piu&amp;rsquo; velocemente i programmofoni di quarto ordine devono inventarsi &amp;ldquo;il fallimento del paradigma n-1&amp;rdquo;. Perche&amp;rsquo; si potrebbe seguire l&amp;rsquo;approccio Wirth e dire &amp;ldquo;se questo programma fa cagare, licenzia chi lo ha scritto&amp;rdquo;. Ma ovviamente bisogna salvare la pappa, e allora si dice che &amp;ldquo;ha fallito il padadigma OOP&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso arriva l&amp;rsquo;idiomaticita&amp;rsquo;. Vedo gia&amp;rsquo; codice idiomatico scritto per i talk. Stanno arrivando i programmofoni. Tra qualche anno saremo pieni di codice di merda scritto in golang. Dagli stessi che hanno gia&amp;rsquo; fallito in Python, Ruby, PhP, Java e Scala. E anziche&amp;rsquo; mandare a casa questi programmatori, sapete cosa scriveranno i giornalisti di informatica?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che &amp;ldquo;ha fallito il paradigma idiomatico&amp;rdquo;. Perche&amp;rsquo; la colpa e&amp;rsquo; sempre dello scalpello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Succedera&amp;rsquo; anche a golang? Non so. Non e&amp;rsquo; questioni di esserne tifoso o meno, e&amp;rsquo; questione che di fatto si tratta di un C migliorato. Quando programmi in C/C++ per prima cosa ti scrivi le classi per fare le cose di base (accedere file, gestire socket, etc) , il famoso utils.c , poi vai avanti col programma. Golang e&amp;rsquo; semplicemente un c con meno perdite di tempo e tutte queste cose gia&amp;rsquo; scritte. Quindi e&amp;rsquo; molto difficile che sia molto fico per i programofoni, per quanto sia fico dire &amp;ldquo;idiomatico&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi, ovviamente, chi vivra&amp;rsquo; vedra&amp;rsquo; , se la colpa e&amp;rsquo; dei pittori o dei pennelli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/BMxaLEGCVdg&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Si, e&amp;rsquo; morto. Lo stipendio medio dei programmatori java sta decrescendo ogni giorno, e Scala e&amp;rsquo; solo un palliativo. In questo momento Java e&amp;rsquo; nello stato di &amp;ldquo;balena spiaggiata&amp;rdquo;: prima che scompaia occorreranno mesi, se non anni, di decomposizione. Ma il fatto che la carcassa di Java dara&amp;rsquo; da mangiare ancora per anni non significa che sia vivo. Significa che e&amp;rsquo; una carcassa molto grande e ci mette molto a decomporsi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Il cinese che lo ha scritto crede davvero che se un server remoto ti manda qualcosa che non capisci, allora la soluzione migliore sia &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://blog.golang.org/defer-panic-and-recover&#34;&gt;panic()&lt;/a&gt;&amp;rdquo;. A me invece sembra carino che i programmi sopravvivano alla propria esecuzione. Cosi l&amp;rsquo;ho bonificato gestendo degli errori qui e li&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(3) Altrimenti succede questo: quando usate il framework con gli esempi forniti, siete capaci di scrivere &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo;. Ma quando piazzate il framework in un ambiente lavorativo e dovete farci delle cose senza limitarvi a degli esempi, scoprite che il tale framework questo lo fa ma non cosi&amp;rsquo;, quello lo fa ma non e&amp;rsquo; il suo core business, l&amp;rsquo;altro lo fa ma performa male, e che quell&amp;rsquo;altra tale cosa sarebbe meglio farla con altre librerie, parola degli stessi sviluppatori del framework. Risultato? Il framework esegue benissimo gli esempi di utilizzo e va bene per le minchiatine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(4)Il software che sto scrivendo e&amp;rsquo; scritto per me stesso, e io &lt;strong&gt;non sono&lt;/strong&gt; un programmatore. Non funziona ancora, e lo mando avanti quando mi diverte programmare. Prima o poi lo commentero&amp;rsquo; e lo riordinero&amp;rsquo;. Per ora sto provando tutte le tecniche di golang, una ad una. E&amp;rsquo; un progetto personale e NON pretendo che abbia qualita&amp;rsquo;, almeno non adesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(5) E&amp;rsquo; il lato oscuro degli architetti di sistema. Quando ne incontro uno, di solito mi salutano dicendo &amp;ldquo;Io sono tuo padre&amp;rdquo;. Io faccio la parte tecnica. Loro fanno il powerpoint. Riunioni di ore nella quale la loro domanda e&amp;rsquo; &amp;ldquo;ma in che dominio e&amp;rsquo; questo elemento che chiamiamo &amp;ldquo;Billing&amp;rdquo;? Nella zona verde a destra o in quella rosa a sinistra?&amp;rdquo; E io a spiegare che cosa sia un BSS, sinche&amp;rsquo; non mi viene detto &amp;ldquo;non sono cosi&amp;rsquo; tecnico&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(6) Lo so, lo so. Ma nessuno lo ammettera&amp;rsquo; mai. Si vergognano troppo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(7)&lt;a href=&#34;http://tex.loria.fr/historique/interviews/knuth-clb1993.html&#34;&gt;http://tex.loria.fr/historique/interviews/knuth-clb1993.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CLB&lt;/strong&gt;: What about object-oriented programming? Is it just a current buzzword, or does this approach appeal to you?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Knuth&lt;/strong&gt;: I&amp;rsquo;ve always thought of programming in that way, but I haven&amp;rsquo;t used languages that help enforce the discipline; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;I&amp;rsquo;ve always enforced the discipline myself in other languages&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Programming languages can now catch you if you make a mistake, and they make it easier for you to hide information from one part of the program to another. In my own programs, with older languages, I wouldn&amp;rsquo;t use what I wasn&amp;rsquo;t supposed to use; I would have to discipline myself to follow these rules. I could, so I did. There weren&amp;rsquo;t programs I couldn&amp;rsquo;t write&amp;hellip; but the new tools do help.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ancora sulla sensazione di asteroide</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/tirannobaldo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 20:55:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/tirannobaldo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In questi giorni scrivo meno perche&amp;rsquo; sono impegnato professionalmente, (e spendo tempo nell&amp;rsquo;esercitarmi con golang, visto che mi sto divertendo) nel senso che il futuro bussa alle porte e dopo un gran parlare le case automobilistiche iniziano a fare sul serio col M2M (Machine to Machine). Si tratta proprio dei momenti nei quali mi prende la sensazione di asteroide, e volevo spiegarla un attimo, mentre mi si spiega davanti agli occhi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinora le case automobilisiche non avevano mai cercato di fare cose &lt;strong&gt;davvero&lt;/strong&gt; informatiche. Hanno il loro IT, i loro centri di calcolo, i loro simulatori, e tutto quanto come e&amp;rsquo; ovvio che sia, ma di informatica dentro le auto ne e&amp;rsquo; entrata poca. Viene da ridere quando vi vendono l&amp;rsquo;auto &amp;ldquo;che ha il bluetooth&amp;rdquo; come se fosse scienza spaziale, quando insomma, il bluetooth il genere umano ce l&amp;rsquo;ha&amp;hellip; &amp;ldquo;mica da mo&amp;rsquo; &amp;ldquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sto iniziando a vedere il problema dal lato loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinora le case hanno avuto migliaia di ingegneri elettronici a costruire la circuitazione di bordo. Il nostro cliente ne ha circa 3300.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questi elettronici stanno a progettare e a rendere &amp;ldquo;robusta&amp;rdquo; per anni di lavoro (tra una cosa e l&amp;rsquo;altra calcolano in 15 anni il tempo di vita di un&amp;rsquo;auto) , e quando intendono robusta intendono una cosa che regga ad urto, cambi di temperatura, umidita&amp;rsquo;, vibrazioni su ogni frequenza, e non tradisca mai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fanno un uso massivo di SoC , FPGA e Asic, come e&amp;rsquo; ovvio che sia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, quali sono i requisiti di un SoC o di un Asic moderno?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beh, costruirne uno e&amp;rsquo; mostruosamente costoso, all&amp;rsquo;inizio. Solo la fonderia e&amp;rsquo; un investimento da ~5 MILIARDI di Euro. C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; poi la fase di bench test , che e&amp;rsquo; orribilmente costosa. Il processore viene descritto in un linguaggio di programmazione &amp;ldquo;descrittivo&amp;rdquo;, come Verilog, e poi viene &amp;ldquo;testato&amp;rdquo; praticamente in tutte le condizioni di uso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tempo per fare questo si usavano &amp;ldquo;normali&amp;rdquo; simulatori, poi si vide che in alcune situazioni alcuni multiplexer ponevano dei problemi non polinomiali e si usarono tecniche diverse, sino alle reti neurali, e gli ultimi ritrovati fanno addirittura una verifica &lt;strong&gt;formale&lt;/strong&gt; del processore (descritto come programma) , usando le &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Hoare_logic&#34;&gt;logiche di Hoare&lt;/a&gt; L&amp;rsquo;uso delle logiche di Hoare rende davvero &lt;strong&gt;formale&lt;/strong&gt;, ovvero matematico, il processo di test.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si esce da questo genere di prova, il processore semplicemente NON-HA-BACHI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di quale complessita&amp;rsquo; stiamo parlando? Se il processore i7 ha ~800 milioni di transistor, e supponiamo che si descriva il singolo transistor in Verilog, il metodo sarebbe valido per testare 800 milioni di righe, almeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In realta&amp;rsquo; poi ci sono tutte le tecniche di sintesi, ma un processore come i7 mostra comunque piu&amp;rsquo; complessita&amp;rsquo; di un kernel di Linux, per dire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eppure, sebbene a costi ripugnanti per l&amp;rsquo;uomo comune (ci potete comprare un paesello di qualche decina di migliaia di abitanti, sino all&amp;rsquo;ultimo chiodo) , fare questa operazione e&amp;rsquo; possibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sia chiaro, non e&amp;rsquo; fantascienza:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cps-vo.org/node/1371&#34;&gt;Intel ha sostituito i test con una verifica formale&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cps-vo.org/node/1371&#34;&gt;Succede gia&amp;rsquo; dal P4&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.slideshare.net/DVClub/mainline-functional-verification-of-ibms-power7-processor-core&#34;&gt;Anche IBM lo fa sui PPC&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Morale: i chip vengono verificati &lt;strong&gt;formalmente&lt;/strong&gt;, ovvero con un processo equivalente in bonta&amp;rsquo; ad una &lt;strong&gt;dimostrazione matematica&lt;/strong&gt;.  In un chip che implementi SSL, &lt;a href=&#34;http://link.springer.com/chapter/10.1007%2F0-306-48709-8_13&#34;&gt;per fare un esempio&lt;/a&gt;, un baco come Heartbleed non poteva passare questo genere di verifica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da qui potete capire che questi ingegneri, nell&amp;rsquo; Automotive , quando comprano un prodotto che fa la tal cosa, hanno ottime ragioni per fidarsi. Se per esempio comprano un &lt;a href=&#34;http://www.asix.com.tw/products.php?op=pItemdetail&amp;amp;PItemID=90;72;103&#34;&gt;Asic con dentro il TCP/IP, il DNS e FTP&lt;/a&gt;, sanno che e&amp;rsquo; stato testato in questo modo, per cui se ne possono fidare ciecamente, o quasi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In pratica, essi vivono in una specie di mondo fatato nel quale il &amp;ldquo;software&amp;rdquo;, o meglio cio&amp;rsquo; che noi chiamiamo &amp;ldquo;software&amp;rdquo;, semplicemente funziona. Sempre. Per definizione. E fa quello che si dice che fa, ovvero sino all&amp;rsquo;ultimo bit. Per questo nella vostra auto non ci sono DUE centraline, ma UNA. Trovatemi una sola applicazione mission-critical che non abbia ridondanza, nel mondo IT. Beh, per loro e&amp;rsquo; normale. Perche&amp;rsquo; dovrebbe rompersi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso immaginate questi signori, che vengono dal pianeta &amp;ldquo;l&amp;rsquo;algoritmo funziona&amp;rdquo; ed entrano nel mondo IT. Cercando dei software affidabili per fare l&amp;rsquo; OS automotive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E immaginate che , corroborati da anni di lavoro su SoC e Asic che &lt;em&gt;semplicemente funzionano&lt;/em&gt; si trovano con gente che gli dice:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Che bisogna ridondare perche&amp;rsquo; il guasto capita sempre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Che comunque il baco e&amp;rsquo; inevitabile, e in 15 anni se ne scopriranno un sacco, qualsiasi software comprino.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Che devono ragionare di cambiare il software per fare delle patch ogni &lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;12&lt;/sub&gt; mesi, come ogni software di questo mondo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente credono di essere finiti in qualche incubo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; come se Bosch dicesse loro che l&amp;rsquo;auto deve tornare al concessionario ogni 6 mesi per le patch. Oppure che dopo l&amp;rsquo;ultimo upgrade - obbligatorio - la centralina e&amp;rsquo; troppo lenta e devono cambiare modello altrimenti non va abbastanza in fretta per l&amp;rsquo;auto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delirio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che esistono sistemi embedded capaci di fare questo, come quelli che vanno sui satelliti artificiali, che non sono proprio proprio semplici da manutenere. Ma a parte il fatto che l&amp;rsquo; OS si aggiorna a distanza anche sui satelliti, &lt;a href=&#34;http://polysat.calpoly.edu/download/Fitzsimmons_softwareupdates.pdf&#34;&gt;almeno sui piu&amp;rsquo; recenti&lt;/a&gt;, sinora nessuna casa ha ancora corso il rischio di fornire una scatolina che:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Venga installata su ~10 milioni di auto /anno&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lavori per 15 anni&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abbia una percentuale di guasti/fermi inferiore a E, con &amp;ldquo;E&amp;rdquo; nello stesso ordine di un motore d&amp;rsquo;auto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nei primi anni di garanzia questa percentuale scenda a un numero microscopico, a patto di eseguire un diagnostico.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sono state interpellate case di software MOLTO, MOLTO, MOLTO famose per il loro &amp;ldquo;software affidabile&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ma si e&amp;rsquo; scoperto che il software e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; affidabile perche&amp;rsquo; viene venduto con sistemisti al seguito (mainframe), perche&amp;rsquo; viene ridondato abbestia (cluster) , e perche&amp;rsquo; c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; di continuo una presenza di monitoring e call duty (controlli industriali vari).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Niente che si possa implementare su un&amp;rsquo;auto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; le case vogliono trasformare le auto in una specie di cyborg con le ruote, ma hanno un problema serio: arriva al pettine il nodo del millennio, ovvero &lt;strong&gt;che non esiste nessuna legge di Moore per il software&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La legge di Moore, nel mondo dell&amp;rsquo;hardware, ha sempre mantenuto le proprie promesse. Non solo per i processori. Paragonate un CRT del 1995 con un retina del 2015. Paragonate la potenza di una CPU, di una scheda di rete, di una scheda grafica, di un hard disk, di un controller per i dischi, QUALSIASI MALEDETTA COSA, e scoprirete che il mondo dell&amp;rsquo;hardware ha prodotto roba SEMPRE MIGLIORE nel tempo. Il mondo del silicio, cioe&amp;rsquo;, si e&amp;rsquo; evoluto BENE  e TANTO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il mondo del software, invece? Evoluto? Windows aveva una barra &amp;ldquo;start&amp;rdquo; in basso nel 1995, e ne ha una oggi. Apple aveva una barra in alto e un cestino nel desktop nel 1995, e ne ha uno ora. Il sistema operativo piu&amp;rsquo; usato nell&amp;rsquo;embedded si ispira a Unix, una roba che ha 44 anni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; affidabile? Alzi la mano chi ha mai visto MS DOS in crash. Poi chi ha visto Windows 8 in crash. Uhm. La seconda che ho detto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; sicuro? Uhm. Non direi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; leggero? Fate girare un sistema operativo moderno su una macchina del 1995 e mi saprete dire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma allora in cosa e&amp;rsquo; migliorato il software? In niente, o quasi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il software fa schifo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; questo che salta fuori oggi, mentre si inizia a fare SUL SERIO con gli IoT, con la &amp;ldquo;internet delle cose&amp;rdquo;. Se vogliamo mettervi un computer nella lavatrice, ed essere sicuri che non vi mandera&amp;rsquo; a fuoco la casa, dobbiamo metterne due? Ed eseguire manutenzione a tutte le lavatrici vendute ogni &lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;8&lt;/sub&gt; mesi per un upgrade? Sul serio? Scherziamo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il mondo IoT deve convincere l&amp;rsquo;hardware a fare le cose che fanno i nostri computer. Allora io sono un consulente e vado da una grande azienda a parlare di domotica. Mettiamo interruttori IoT ovunque, lampadine IoT ovunque, facciamole comunicare, e con un bel server controlliamo le luci ottimizzando i consumi, prenotando l&amp;rsquo;accensione delle sale riunione solo quando c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la riunione eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fico?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fico. Ma poi devi spiegare che non e&amp;rsquo; UN server. Sono due, ridondati. Serve a garantire continuita&amp;rsquo;. E poi hanno bisogno di alarming. E poi hanno bisogno di sistemisti di supporto.
Sapete cosa vi diranno i manager?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che installano dei pannelli solari per risparmiare energia, e la vostra domotica ve la ficcate nel culo: un interruttore manuale non costa quasi nulla di contratti di assistenza, non si guasta quasi mai, funziona di sicuro, non ha bisogno di replicazione, di software o di sistemisti, allarmi e replicazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, se poteste andare con una scatolina di controllo che la piazzate e ve la dimenticate sarebbe diverso. Ma del resto, se esistesse il sistema operativo che lo piazzate e ve lo dimenticate, non avremmo quel che abbiamo oggi. Se esistesse la suite office che la installiamo e ce ne dimentichiamo, non saremmo ad usare quel che usiamo. E se esistesse una scatolina che fa tutto questo in hardware, la installiamo e la dimentichiamo, oggi l&amp;rsquo;informatica sarebbe molto diversa.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Stiamo entrando nel mondo dell&amp;rsquo; IoT e non abbiamo i software adatti. IoT inplica almeno il pareggio della qualita&amp;rsquo; tra software ed hardware, ma se il silicio e&amp;rsquo; praticamente perfetto, il software fa cagare.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sono anni che nel mondo dell&amp;rsquo;auto si cerca di portare il computer nell&amp;rsquo;auto. E sono anni che gli ingegneri scuotono la testa dicendo &amp;ldquo;se solo ci fossero i software che ci servono&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma adesso non possono piu&amp;rsquo; tirarsi indietro. L&amp;rsquo; e-call , di cui avevo parlato in passato, &lt;a href=&#34;http://ec.europa.eu/growth/tools-databases/newsroom/cf/itemdetail.cfm?item_id=8243&amp;amp;lang=en&amp;amp;tpa_id=0&amp;amp;title=European-Parliament-approves-eCall&#34;&gt;e&amp;rsquo; stato approvato&lt;/a&gt; e se per questo basta un &amp;ldquo;volgare&amp;rdquo; chip GSM da due lire, questo momento rappresenta uno spartiacque. Lo IoT e&amp;rsquo; ormai LEGGE. E&amp;rsquo; nella mente di tutti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti &lt;strong&gt;vogliono&lt;/strong&gt; le auto intelligenti. E siccome si sa che il primo arrivato vincera&amp;rsquo;, tutti ci stanno provando come dei forsennati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E stanno fallendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; E il problema non e&amp;rsquo; &lt;u&gt;MAI&lt;/u&gt; l&amp;rsquo; hardware. MAI il silicio&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una certa disperazione, e come consulenti siamo chiamati, ovviamente, a portare lumi. E sapete cosa stiamo consigliando?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di usare gli SoC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sulle schede grafiche attuali c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; abbastanza codice da costruire finestre per un&amp;rsquo;interfaccia grafica. Hanno gia&amp;rsquo; le primitive per ruotare solidi, disegnare pulsanti e tutto. Sulle schede RAID ci sono SoC e ASIC che hanno tutte le primitive per  gestire un filesystem. Le schede di rete montano SoC per TCP/IP, ethernet, GSM, LTE. HTTP &lt;a href=&#34;https://www.altera.com/products/processors/support.html&#34;&gt;e&amp;rsquo; negli ASIC mica da mo&lt;/a&gt; . Ma che cavolo se ne fanno di un &amp;ldquo;sistema operativo? e del &lt;a href=&#34;https://www.altera.com/support/support-resources/design-examples/intellectual-property/embedded/nios-ii/exm-micro_tutorial.html&#34;&gt;&amp;ldquo;middleware?&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; tutto, su silicio. E le proposte per l&amp;rsquo; IoT &lt;a href=&#34;http://www.newelectronics.co.uk/electronics-news/dsp-core-set-to-meet-iot-wearables-processing-requirements/76091/&#34;&gt;cominciano a fioccare&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volete Java su silicio? &lt;a href=&#34;http://www.eetimes.com/document.asp?doc_id=1184723&#34;&gt;Eccovelo&lt;/a&gt;
Volete sicurezza? &lt;a href=&#34;http://www.arm.com/products/processors/technologies/trustzone/index.php&#34;&gt;ARM Trustzone&lt;/a&gt;. Tutto silicio e niente spine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sia chiaro: non sono io l&amp;rsquo; unico a dire che le cose andranno a cambiare: &lt;a href=&#34;http://www.eetimes.com/document.asp?doc_id=1325949&#34;&gt;se ne sono gia&amp;rsquo; accorti&lt;/a&gt;. E stanno gia&amp;rsquo; nascendo soluzioni che sono, su silicio, delle vere e proprie macchine all purposes, comprese delle funzionalita&amp;rsquo; che di solito assegnamo ad un sistema operativo, e molte di quelle che di solito &lt;a href=&#34;http://www.eetimes.com/document.asp?doc_id=1325799&#34;&gt;ci aspettiamo da un applicativo server&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il significato?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il significato e&amp;rsquo; semplice: o chi scrive software si da una mossa, oppure tutti, e non solo le case automobilistiche, si rivolgeranno al mondo del silicio. Le case di auto ormai a cercare una software house ci hanno rinunciato. Tutte. Faranno tutto su silicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se questo succede, e&amp;rsquo; assolutamente possibile che tra 10 anni il mondo sara&amp;rsquo; invaso dalla &amp;ldquo;internet of things&amp;rdquo;, ma questo NON significhi AFFATTO che gli sviluppatori di software ed i programmatori lavoreranno di piu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potrebbe significare che NON lavoreranno AFFATTO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E gia&amp;rsquo; oggi, qualche segno della tendenza a portare su silicio si nota: a chi sa fare verifica di SoC, Asic &amp;amp; co, per trovare lavoro &lt;a href=&#34;https://www.google.de/search?client=opera&amp;amp;q=open+position+Soc+Asic+verification&amp;amp;sourceid=opera&amp;amp;ie=UTF-8&amp;amp;oe=UTF-8&#34;&gt;basta cercare con google&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco il vostro asteroide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/zguCFjHyVeM&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Stampa a Cielo Aperto</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/torinesidalegare/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 21:45:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/torinesidalegare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leggo una vera e propria costanza ideologica quando mi capitano sotto gli occhi degli articoli-fogna come questo &lt;a href=&#34;http://www.lastampa.it/2015/04/24/italia/cronache/il-buon-senso-di-gianni-morandi-divide-sul-web-non-c-limite-alla-barbarie-indriCVjOhHifj1JLs07FL/pagina.html&#34;&gt;scritto qui&lt;/a&gt; e la cosa riguarda Gianni Morandi. Lo dico perche&amp;rsquo; ne ho piene le palle di sentir definire internet &amp;ldquo;una fogna a cielo aperto&amp;rdquo; quando alla fine, chi scrive, avrebbe preferito una fogna a cielo chiuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per prima cosa, la gente che sta su internet sta anche fuori da Internet. Se, quindi, Internet e&amp;rsquo; una fogna a cielo aperto, allora anche la societa&amp;rsquo; italiana lo e&amp;rsquo;. E&amp;rsquo; questo che vuole dire La Stampa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, non e&amp;rsquo; questo. Ed e&amp;rsquo; qui il problema: la Stampa sta dicendo qualcosa di peggio Di molto peggiore. Perche&amp;rsquo; c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una cosa che internet squarcia, cosi&amp;rsquo; come fece - con media diversi- Radio Radicale quando mise online la propria segreteria telefonica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per giustificare il fatto che questi &amp;ldquo;esperimenti sociologici&amp;rdquo;, cosi&amp;rsquo; come questi commenti su internet riguardino il media (internet, Radio Radicale) si fanno dei voli pindarici, dicendo che queste persone &amp;ldquo;si sfogano davanti al monitor &amp;rdquo; ma poi nella vita reale non dicono le stesse cose. Del resto, se ammettessimo il contrario, dovremmo dire che se Internet e&amp;rsquo; una fogna a cielo aperto, allora lo e&amp;rsquo; anche la societa&amp;rsquo; materiale. Cosa che non si puo&amp;rsquo; dire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo alcuni fatti:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.toscanaoggi.it/Italia/RAGAZZO-SUICIDA-CARITAS-FIRENZE-TROPPO-SOLO-NELLA-DIVERSITA&#34;&gt;Adolescente indiano si uccide per il razzismo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ilfattoquotidiano.it/2013/08/11/omofobia-suicida-a-14-anni-mi-emarginano-associazioni-decreto-durgenza/682361/&#34;&gt;Adolescente si suicida perche&amp;rsquo; gay&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://corrieredelveneto.corriere.it/padova/notizie/cronaca/2010/27-gennaio-2010/insultavano-ragazzina-rumena-tenta-suicidio-1602358483512.shtml&#34;&gt;&amp;ldquo;Puzzi di rumeno&amp;rdquo;, adolescente cerca di suicidarsi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Adesso ditemi: &lt;strong&gt;ma non vi viene il sospetto, dico il sospetto, che queste cose  si dicano ANCHE fuori da internet?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo voi come sono le giornate di un adolescente che si suicida per questi motivi? Passa gran parte del tempo a scuola. Allora cosa succede a scuola? Tutti lo trattano bene? Non credo proprio. I professori secondo voi hanno represso il bullismo come si doveva? Non credo proprio. Secondo voi le loro giornate erano scandite da gentilezza e poi la gente si sfogava su internet? Non credo proprio.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; Non e&#39; vero che quelle cose lette tra i commenti a Gianni Morandi &#34;si dicono solo su internet&#34;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; semplicemente vero: se questi ragazzi si suicidano, &lt;strong&gt;non occorre un genio per capire che si tratti di una pressione tremenda, continuata, violenta&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non si dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si suicidano degli studenti, nonostante passino la gran parte del loro tempo a scuola, sui giornali si leggono SEMPRE le stesse, IDENTICHE&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt;CAZZATE&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;che se volete vi posso elencare:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;I professori: &lt;em&gt;un fulmine a ciel sereno. Nessuno sospettava niente&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I professori: &lt;em&gt;sembrava felice. Un pochino introverso, forse, ma niente lasciava intuire&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I compagni: &lt;em&gt;siamo distrutti dal dolore. Nessuno si aspettava una tragedia simile&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il preside: &lt;em&gt;un momento di tragedia che ci lascia prostrati&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il professore: &lt;em&gt;nessuno lo ha mai preso in giro: forse fuori dalla scuola&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il docente: &lt;em&gt;mai notato niente. Ma fuori dai cancelli, chissa&amp;rsquo;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ci vuole tanto a capire che se la gente si ammazza a scuola, forse, dico &lt;em&gt;forse&lt;/em&gt; qualcosa di male succedesse eccome? Davvero dobbiamo credere che nessuno si accorga di nulla se un ragazzo viene spinto al suicidio? Davvero nessuno dei compagni sapeva? Davvero nessun professore sospettava? Davvero succede sempre e solo &amp;ldquo;fuori dai cancelli della scuola, forse, chissa?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E tra gli eroici giornalisti non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; mai il tentativo di indagare davvero. Quando si beccarono le ragazzine a prostituirsi fu un fioccare di interviste scandalo - che poi le ragazzine delle interviste erano pagate  dai giornalisti per dire &amp;ldquo;lo fan tutte&amp;rdquo;, che i pedofili sono anche lettori del giornale, e bisogna farli sognare! - ma qualcuno che vada ad investigare DAVVERO che clima si respiri nelle scuole , manca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa fa la stampa di solito?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Articolo sul &lt;strong&gt;&amp;ldquo;male di vivere&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. Fa molto rosolio, madamin, e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;espressione cosi&amp;rsquo; &amp;ldquo;retro&amp;rdquo; , cosi&amp;rsquo; intellettuale del secolo scorso. Sa di abbecedario e orbace.Fa cosi&amp;rsquo; fico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Il disagio dei giovani&lt;/strong&gt;. Puntuale intervista ad un &lt;strong&gt;giovanologo&lt;/strong&gt; che spiega come il consumismo e i modelli sbagliati stiano rovinando i giovani. &lt;em&gt;&amp;rdquo;&amp;ldquo;Dedico questa canzone contro il capitalismo! Brrrregovitch!&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;&lt;strong&gt;Quel male che non sappiamo capire&lt;/strong&gt;&amp;ldquo;: i giovani manifestano un malessere. Gli adulti dovrebbero capirlo, forse, ma, colpa di nessuno, whatever. &lt;em&gt;Per leggere questo articolo occorrono 3&amp;rsquo; 55&amp;rdquo;&amp;ldquo;. Sticazzi!&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; semplice. Ha un nome noto. Ha un sapore antico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; OMERTA&amp;rsquo; &lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sappiamo tutti che quando un ragazzino si suicida perche&amp;rsquo; di pelle scura, a scuola gliene hanno fatte di tutti i colori. Sappiamo che i professori anziche&amp;rsquo; stroncare queste cose, hanno ignorato la cosa (incitando indirettamente i bulli) o addirittura si sono uniti al coro. Sappiamo che i  presidi sanno, sappiamo che non fanno niente, perche&amp;rsquo; nel caso dei ragazzi gay la marchetta alla chiesa fa sempre bene alla carriera, nel caso dei negri la pensano piu&amp;rsquo; o meno come i razzisti, e nel caso delle ragazze vittime, sono tutte delle puttanelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non si dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si parla di queste cose, e la polizia indaga a scuola, gli articoli sono tutti un fiorire di &amp;ldquo;presunti&amp;rdquo; , &amp;ldquo;ipotesi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;forse&amp;rdquo;, &amp;ldquo;ignoti&amp;rdquo;. In qualsiasi altro reato, la stampa si divide tra colpevolisti e innocentisti. Quando, e solo quando, c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; da indagare su cosa succeda in questi casi, &lt;strong&gt;cala l&amp;rsquo;omerta&amp;rsquo; assoluta&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Guai a sospettare che i presidi c&amp;rsquo;entrino qualcosa. Guai a sospettare che l&amp;rsquo;ambiente sia malsano, o &amp;ldquo;una fogna a cielo aperto&amp;rdquo;. Guai a dire che forse i prof sapevano, ma non hanno fatto tutto il possibile. Guai a insinuare che i compagni di classe non siano cosi&amp;rsquo; &amp;ldquo;sconvolti, distrutti&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Si preferisce pensare che li abbia uccisi il &amp;ldquo;male di vivere&amp;rdquo;. Il &amp;ldquo;disagio dell&amp;rsquo;adolescenza&amp;rdquo;. Anziche&amp;rsquo; sospettare che forse questi ragazzi, NELLA VITA REALE, abbiano sentito LE STESSE parole che potete leggere nella &amp;ldquo;fogna a cielo aperto&amp;rdquo; , come viene descritta Internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quante parole inutili, quanto giornalismo inesistente, quando si lasciano parlare questi professori con le lacrime di coccodrillo, che parlano di &amp;ldquo;fuori dai cancelli, forse&amp;rdquo; , e nessun giornalista che vada a intervistare, scavare, cercare. Giornalismo vigliacco ed inutile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelli che vedete nel caso di Morandi NON sono &amp;ldquo;leoni da tastiera&amp;rdquo;. Se qualcuno si illuda che quelle parole esistono SOLO SU INTERNET, non ha ancora capito per quale motivo gli adolescenti si suicidino a scuola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; E non vuole capirlo &lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Internet e&amp;rsquo; come Radio Radicale ai tempi della segreteria telefonica. Distrugge l&amp;rsquo;omerta&amp;rsquo;. Quando una ragazza si suicida per ASK.FM,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/suicidio.jpg&#34; alt=&#34;traccia&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lascia la traccia. Non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; verso di nascondere i motivi. Non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; verso di dire &amp;ldquo;male di vivere&amp;rdquo;. Non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; modo di parlare di &amp;ldquo;adolescenti distrutti dal consumismo&amp;rdquo;. Non puoi piu&amp;rsquo; scrivere che sono morti per &amp;ldquo;la crisi di valori&amp;rdquo;. No, sono proprio morti perche&amp;rsquo; erano dei circondati &lt;strong&gt;da pezzi di merda&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; difficile pensare che quella ragazza avesse vita facile a scuola. Ma se andate nella sua scuola, troverete le solite litanie dei compagni &amp;ldquo;distrutti dal dolore&amp;rdquo;, di professori che &amp;ldquo;non sospettavano nulla&amp;rdquo;, di presidi &amp;ldquo;da sempre in prima linea contro il bullismo&amp;rdquo;. In pratica, questa viveva in un paradiso di scuola, poi accendeva il computer ed era l&amp;rsquo;inferno. Un inferno &lt;strong&gt;strano&lt;/strong&gt;, se basta spegnere un PC o non collegarsi ad Ask.fm per spegnerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Strani, questi inferni che si possono spegnere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quando poi la polizia inquisisce della gente per istigazione, che nasconde la violenza, la vessazione ed il bullismo, NESSUNO si chiede come sia possibile che nessun professore, nessun preside notino MAI qualcosa di strano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, e&amp;rsquo; ora di dirlo: alla stampa ottocentesca non piace Internet. Non piace perche&amp;rsquo; impedisce loro di fare giornata con articoli sul &amp;ldquo;male di vivere&amp;rdquo; , perche&amp;rsquo; impedisce loro di tirare avanti con la loro routine e intervistare il &amp;ldquo;giovanologo&amp;rdquo; laddove andrebbero intervistati i compagni di scuola e di classe che vogliano rompere l&amp;rsquo;omerta&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla Stampa piace disquisire di &amp;ldquo;male di vivere&amp;rdquo; amabilmente, seduti sui tavoli di qualche Nuovo Talmone di turno, a sorseggiare un bel bicerin, del tutto ignari delle responsabilita&amp;rsquo; e dei doveri che la stampa ha: &amp;ldquo;ma dove andremo a finire, signora mia&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma Internet guasta i piani. Perche&amp;rsquo; quando si suicida la ragazzina e arriva lo screenshot di Ask.fm, non potete piu&amp;rsquo; negare la realta&amp;rsquo;. Non potete piu&amp;rsquo; parlare di &amp;ldquo;male di vivere&amp;rdquo;. Quando Morandi viene riempito di insulti, fate MOLTA fatica a dire che &amp;ldquo;e&amp;rsquo; difficile entrare nella testa di un adolescente&amp;rdquo; QUANDO SI SUICIDA UN ADOLESCENTE DALLA PELLE SCURA, LASCIANDO DETTO CHE E&amp;rsquo; IL RAZZISMO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema che la stampa ha con Internet e&amp;rsquo; che Internet , per il modo con cui sono costruiti i social network, NON COOPERA CON LA LORO PELOSA OMERTA&amp;rsquo;. Non consente piu&amp;rsquo; ai professori di dire &amp;ldquo;la nostra scuola all&amp;rsquo;avanguardia contro il bullismo, ma fuori&amp;hellip;&amp;rdquo; quando si va sulla pagina Facebook di un adolescente e si vedono insulti dai compagni, tutti irrimediabilmente linkati al prof di turno.  Non potete piu&amp;rsquo; dire che &amp;ldquo;nessuno sospettava nulla&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; per questo che si preferisce dire che &amp;ldquo;Internet e&amp;rsquo; una fogna a cielo aperto&amp;rdquo;  , e ad ogni suicidio andare nelle scuole e scrivere che &amp;ldquo;era una scuola modello&amp;rdquo; ,&amp;ldquo;il preside era impegnato in prima persona contro il bullismo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esistono metodi molto semplici, poco costosi, per frenare il bullismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://app.box.com/s/t75hdggq7k6u474l7qd0&#34;&gt;Questo e&amp;rsquo; un esempio&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotografata nella scuola di mia figlia. Se ci sono fenomeni di bullismo, esiste la &amp;ldquo;posta di classe&amp;rdquo;. Il bambino/a puo&amp;rsquo; denunciare quello che ha visto in maniera anonima. Delazione. Tutti controllano tutti. La maestra apre il venerdi&amp;rsquo; la cassetta e vede se ci sono problemi.(1)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Costa molto? No, in realta&amp;rsquo; basta una cassetta della posta. Risolve tutti i problemi? No, in realta&amp;rsquo; e&amp;rsquo;uno solo tra  un sacco di metodi per combattere il bullismo, dopo diversi allarmi degli anni passati. E sono quasi tutti a costo (quasi zero). Basteranno? Non si sa. Andavano fatti? &lt;em&gt;Se si poteva, si doveva tentare.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E chi poteva ma non ha mai tentato, e&amp;rsquo; colpevole.(2)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora torniamo a &amp;ldquo;Internet fogna a cielo aperto&amp;rdquo;. A quando ci si illude che quelle cose vengano DETTE SOLO SU INTERNET, e non si vuole capire che NON-E&amp;rsquo;-VERO, e che si dicono sempre, di continuo, a tutti, nella vita quotidiana, ANCHE AI BAMBINI.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Credere nella internet &amp;ldquo;fogna a cielo aperto&amp;rdquo; e&amp;rsquo; COMODO ad una stampa che vuole mostrare una societa&amp;rsquo; che non esiste, ove il suicidio, quando anche esista, e&amp;rsquo; frutto del &amp;ldquo;male di vivere&amp;rdquo;, e quando Internet ci costringe a VEDERE le cause dei suicidi, ovvero i mostri che si aggirano ovunque, ovvero quello che gli adolescenti sentono ogni giorno, beh, diciamolo: che tecnologia di merda.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; meglio scrivere del &amp;ldquo;consumismo che consuma i nostri figli&amp;rdquo; di fronte ad un bel rosolio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dove andremo a finire, signora mia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E pazienza se quelli che scrivono sulla pagina di Gianni Morandi esistano anche fuori da internet. Sicuramente saranno tutti dei principi, nella vita reale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/MCbK3lWb1Eg&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) L&amp;rsquo;allusione alle giraffe e&amp;rsquo; legata ad una metafora. Tutte le classi hanno un animale &amp;ldquo;buono e gentile&amp;rdquo; come mascotte.  Quindi avete la classe dei canguri, quella delle giraffe, dei delfini, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Non mi raccontate la stronzata che i genitori non tollerano che si puniscano i figli. Anche qui succede. Ma ogni anno ci fanno firmare una liberatoria con la quale consentiamo alla scuola di prendere provvedimenti disciplinari, e li descrive uno ad uno. I problemi, se si vuole, si risolvono. SE SI VUOLE.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cattiveria della generosita&#39;</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/generosiveria/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2015 11:40:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/generosiveria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Negli anni delle superiori non sono mai stato un grande fan di Arthur Schopenhauer, nel sostenere che in realta&amp;rsquo; esiste solo l&amp;rsquo;egoismo, e che anche l&amp;rsquo;altruismo sarebbe un piacere riflesso sul proprio ego. Eppure, quando vedo tutti quelli che si stanno dannando per &amp;ldquo;dare un diritto ai migranti&amp;rdquo; , mi viene un pochino da pensare. Sara&amp;rsquo; vero che questi sono buoni, o c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; qualcosa di diverso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho trovato per caso un video su Youtube che fa riflettere. Si tratta di un esperimento sociale nel quale un finto clochard si mette a offrire dei soldi agli altri, anziche&amp;rsquo; chiederli. Voi penserete che le persone abbiano detto cose tipo &amp;ldquo;no, grazie, non ne ho bisogno&amp;rdquo; o altro, ma potreste scoprire una stravagante verita&amp;rsquo; sperimentale riguardo alla &amp;ldquo;beneficenza&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco il video.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/oZvYvOkqxA8&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa interessante non sono le parole utilizzate per rifiutare i soldi, o l&amp;rsquo;arroganza dei passanti. Il problema e&amp;rsquo; il fastidio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voglio dire: ammettiamo pure che siate ricchi. Ammettiamo pure che possiate &amp;ldquo;comprare&amp;rdquo; una persona (o qualsiasi cosa voglia dire &amp;ldquo;I can buy you&amp;rdquo;). Niente vi vieta di dire &amp;ldquo;no grazie&amp;rdquo; o di dire &amp;ldquo;non mi servono, sono gia&amp;rsquo; ricco, li tenga pure&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la cosa sulla quale vorrei riflettere e&amp;rsquo; il senso di &lt;em&gt;&lt;strong&gt;fastidio&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; che queste persone provano, e che li manda in bestia. Perche&amp;rsquo; andare in bestia se una persona ti &lt;strong&gt;offre&lt;/strong&gt; dei soldi? Perche&amp;rsquo; sentirsi insultati?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; molto semplice:&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; La beneficenza , in quanto tale, non e&#39; altro &lt;b&gt;che un atto di disprezzo&lt;/b&gt;. Essendo un insulto, essa appartiene alla categoria delle manifestazioni di &lt;b&gt;potere&lt;/b&gt;. In quanto tale, e&#39; un vero proprio atto di sopraffazione, che approfitta della debolezza (indigenza) di chi subisce questo atto: &lt;u&gt;essendo povero sei costretto a subire la beneficenza per vivere&lt;/u&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, quando affermiamo che la beneficenza sia un atto di offesa e di sopraffazione, non stiamo dicendo tutto. La beneficenza e&amp;rsquo; tutta una serie di cose:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La beneficenza e&amp;rsquo; uno status symbol&lt;/strong&gt;. Chi fa beneficenza? I ricchi. Chi ha una fondazione per aiutare l&amp;rsquo; Africa? Bill Gates. Chi riceve beneficenza? I poveri. La beneficenza ha tutte le qualita&amp;rsquo; degli status symbol. Potete possedere un&amp;rsquo;auto costosa, frequentare determinati locali o fare beneficenza: socialmente, siete riconoscibili come &lt;strong&gt;ricchi&lt;/strong&gt; in tutti i casi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La beneficenza e&amp;rsquo; un atto di superiorita&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;. Normalmente chi fa beneficenza non chiede nulla in cambio. Le associazioni di beneficenza non chiedono a chi viene beneficato di , che so, aiutarli nelle loro attivita&amp;rsquo;. Tra dare cibo ad una persona e mandarla via e dare cibo ad una persona e , &lt;em&gt;che so, farsi aiutare in cucina&lt;/em&gt;, la differenza starebbe nella dignita&amp;rsquo;: ma lo scopo della beneficenza e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;umiliazione pubblica, quindi non si tollera alcuna beneficenza che sfoci in un rapporto do-ut-des, che sarebbe &lt;strong&gt;paritario&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;la beneficenza e&amp;rsquo; un insulto deliberato&lt;/strong&gt;. Il fatto che ad una persona beneficiata non venga mai offerto alcun modo di sdebitarsi , ne&amp;rsquo; gli sia consentito di farlo, classifica la beneficenza come un atto di &lt;strong&gt;deliberata&lt;/strong&gt; offesa. Il clochard che offre qualcosa in cambio (musica , per dire) viene immediatamente derubricato dalla categoria della beneficenza, e diventa un &amp;ldquo;busker&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La beneficenza e&amp;rsquo; una libera scelta solo da un lato&lt;/strong&gt;. Quando si fanno presenti queste cose, immediatamente parte la storia che &amp;ldquo;si, ma se ti metti nei loro panni e&amp;rsquo; una manna dal cielo, mentre tu ci rimetti il superfluo&amp;rdquo;. E non ci si rende conto che si sta semplicemente enunciando la propria superiorita&amp;rsquo;: posso farlo perche&amp;rsquo; sono ricco, &lt;strong&gt;deve subirlo perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; povero&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La beneficenza e&amp;rsquo; economica.&lt;/strong&gt; Tra gli status symbol, la beneficenza e&amp;rsquo; quella accessibile gia&amp;rsquo; al ceto medio, e persino alla working class. In quanto tale, si tratta del piu&amp;rsquo; economico tra gli status symbol: sentirsi superiori agli altri per un vestito piu&amp;rsquo; lussuoso puo&amp;rsquo; costare centinaia di euro. Sentirsi superiori ad un tizio che chiede l&amp;rsquo;elemosina ne cosa uno o due.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La beneficenza e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unico rapporto di umiliazione pubblica ad essere socialmente tollerato, per la semplice ragione che , come tutti gli status symbol, e&amp;rsquo; troppo piacevole e diffuso perche&amp;rsquo; le masse accettino di rinunciarvi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se proponiamo di passare dalla beneficenza al welfare, per esempio, molti non ci stanno piu&amp;rsquo;. Se creassimo un ente statale con la finalita&amp;rsquo; di raccogliere soldi per la beneficeza ai clochard, e poi si occupi di distribuire ad ogni clochard un assegno giornaliero, scopriremmo che nessuno la troverebbe piu&amp;rsquo; affascinante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le forme di contribuzione volontaria al welfare, che di per se&amp;rsquo; hanno la stessa identica funzione di ridistribuzione della ricchezza, non sono amate quanto la beneficenza che avviene in pubblico, col rapporto personale. Perche&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; non vedendo il beneficiato, ci viene tolta la libidine di sentirci superiori ad un essere umano in carne ed ossa. La sopraffazione, cioe&amp;rsquo;, &lt;strong&gt;deve essere personale&lt;/strong&gt;. Se non vediamo la persona che abbiamo sopraffatto di fronte a noi, non sembra la stessa cosa. Si dice che e&amp;rsquo; &amp;ldquo;impersonale&amp;rdquo;, ma se il punto fosse dare da mangiare, non farebbe alcuna differenza.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E qui andiamo a quelli che continuano a dire &amp;ldquo;L&amp;rsquo; occidente deve aiutare&amp;rdquo; In realta&amp;rsquo; si tratta di persone che stanno &lt;strong&gt;cercando di sancire la superiorita&amp;rsquo; dell&amp;rsquo; occidente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il meccanismo e&amp;rsquo; lo stesso di quello dell&amp;rsquo;elemosina: nel momento in cui &lt;strong&gt;diamo&lt;/strong&gt;, stiamo dicendo sempre tre cose:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Abbiamo del superfluo da dare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Loro sono cosi&amp;rsquo; disperati da accettare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Noi siamo sempre migliori di loro.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Se la terza frase vi sfugge, proviamo a farci delle domande. Quando avviene una catastrofe naturale in qualche sarcazzistan, o quando veniamo a sapere che esistono bambini poveri in qualche paese, (si faceva anche con la Romania , per dire, o per la Bosnia) allora noi andiamo dalle nostre associazioni caritatevoli a dare dei soldi. Perche&amp;rsquo; noi siamo &amp;ldquo;i paesi industrializzati&amp;rdquo;. Questi paesi, che hanno emergenze, si rivolgono inoltre ai vari enti come Unicef, FAO, e compagnia bella, allo scopo di ricevere fondi per alleviare le sofferenze dei loro popoli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso faccio una domanda:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante l&amp;rsquo;ultima crisi finanziaria,  ma anche durante l&amp;rsquo;ultimo terremoto in Italia, o durante l&amp;rsquo;ultima inondazione, o quando ISTAT ha detto che ci sono 7 milioni di famiglie povere in Italia, o quando salta fuori che di conseguenza ci sono N centinaia di migliaia di bambini poveri in italia, qualcuno in Italia ha mai proposto di chiedere l&amp;rsquo; &lt;strong&gt;elemosina&lt;/strong&gt; di paesi piu&amp;rsquo; ricchi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voglio dire, Genova e&amp;rsquo; sott&amp;rsquo;acqua, L&amp;rsquo;emilia e&amp;rsquo; colpita da un terremoto&amp;hellip; perche&amp;rsquo; non accettare l&amp;rsquo;elemosina di paesi piu&amp;rsquo; ricchi? E perche&amp;rsquo; non chiedere agli enti di beneficenza come UNICEF di aiutare i bambini italiani poveri, o la FAO ad aiutare le femiglie italiane in difficolta&amp;rsquo;? Perche&amp;rsquo; non accettare la beneficenza dei paesi ricchi di liquidita&amp;rsquo;, come la Cina?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti allora vi metterete a dire che &amp;ldquo;non siamo ancora a questo punto&amp;rdquo;, che &amp;ldquo;possiamo farcela da soli&amp;rdquo;, &amp;ldquo;non siamo ancora costretti a farlo&amp;rdquo;, &amp;ldquo;sarebbe troppo umiliante&amp;rdquo;. Ma guarda caso, e&amp;rsquo; proprio quello che voi proponete di fare con gli altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, sembra che sia del tutto logico se voi fate l&amp;rsquo;elemosina agli altri, ma quando si tratta di chiederla, si scopre che e&amp;rsquo; umiliante, che piuttosto vi arrangiate, che non siete ancora &lt;strong&gt;costretti&lt;/strong&gt; a chiederla&amp;hellip; insomma, che e&amp;rsquo; davvero una cosa brutta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo;, quindi, quella cosa benevolente, frutto di umana fratellanza (ovvero eguaglianza): e&amp;rsquo; una semplice dimostrazione di superiorita&amp;rsquo; di chi la offre, o una dichiarazione di sconfitta di chi la chiede. Del resto, anziche&amp;rsquo; dare soldi in aiuti a chi sta male si potrebbero stipulare trattati commerciali che aiutino quelle nazioni a riprendersi, MA in quel caso si uscirebbe dall&amp;rsquo;elemosina, e questo togliere all&amp;rsquo;occidente l&amp;rsquo;assunzione di superiorita&amp;rsquo; che lo spinge a fare elemosina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma avere aiuti &amp;ldquo;in cambio di qualcosa&amp;rdquo; somiglia a questo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/food.jpg&#34; alt=&#34;digity&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ovvero ad un tentativo di dare qualcosa in cambio. Ma questo non e&amp;rsquo; accettabile come elemosina: non perche&amp;rsquo; non sarebbe giusto sdebitarsi, ma perche&amp;rsquo; consente a chi riceve l&amp;rsquo;elemosina di conservare la dignita&amp;rsquo; del &amp;ldquo;do ut des&amp;rdquo;, ovvero di sfuggire all&amp;rsquo;umiliazione totale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se osservate bene chi siano i maggiori contribuenti delle entita&amp;rsquo; caritatevoli dell&amp;rsquo; ONU, della FAO, e di tutti gli altri enti simili, scoprite che sebbene l&amp;rsquo;occidente sia in declino e si venga superati da altre nazioni in via di sviluppo, la quantita&amp;rsquo; di soldi dati in aiuti per i paesi poveri e&amp;rsquo; cambiata di pochissimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I soldi degli aiuti ai poveri africani arrivano, esattamente come prima, sempre dagli stessi paesi: il fatto che l&amp;rsquo; Italia sia stata superata dal Brasile in termini economici non significa che il Brasile donera&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; soldi dell&amp;rsquo; Italia ai paesi dove si fa la fame.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E potete stare certi che se un terremoto devastasse una regione del brasile avreste le associazioni caritatevoli italiane pronte a dare soldi per i brasiliani. E fior di volontari partono dall&amp;rsquo; Europa per fare i volontari per i poveri in america latina: ma quando ci sono 7 milioni di famiglie povere in Italia, qualcuno ha mai visto volontari cinesi, o indiani, o brasiliani (o di qualsiasi paese il cui PIL abbia superato l&amp;rsquo; Italia) venire ad aiutare?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.unicef.org/publications/files/UNICEF_Compendium_of_Resource_Partner_Contributions_for_2013_1_May.pdf&#34;&gt;Ecco la lista dei paesi contributori dell&amp;rsquo; UNICEF, per dimensione del contributo (da pag 8)&lt;/a&gt;. Come vedete, la ricchezza non c&amp;rsquo;entra: mancano ancora all&amp;rsquo;appello molti paesi emergenti, e la Danimarca contribuisce piu&amp;rsquo; dell&amp;rsquo; India e della Cina (non pervenuti), nonostante il PIL piu&amp;rsquo; basso. &lt;u&gt;Ditemi: dove sono Cina, Brasile, India, che a detta loro sono pieni di liquidi e &amp;ldquo;stanno superando l&amp;rsquo;occidente?&amp;rdquo;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/unicef.png&#34; alt=&#34;donations&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dietro questo punto si nasconde lo spartiacque, la forza che spinge ogni paese occidentale a dire &amp;ldquo;dobbiamo aiutarli&amp;rdquo;: la &lt;strong&gt;convinzione di essere superiori&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a maggior ragione durante una crisi tremenda, quando la superiorita&amp;rsquo; viene messa in dubbio, non sperate che questo bisogno si attenui: &lt;strong&gt;e&amp;rsquo; proprio quando la superiorita&amp;rsquo; viene messa in dubbio che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; bisogno di conferme&lt;/strong&gt;. Ed e&amp;rsquo; per questo che , nonostante i poveri abbondino anche&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperimenti sociali come quello sopra, a volte, aiutano a capire meglio quali siano le forze che spingono gli altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/kQ6wY_mGuzQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coi droni di cartone</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/buffonindivisa/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 21:24:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/buffonindivisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La storia dei migranti che partono dalla Libia sta assumendo toni tragicomici.A dire il vero non e&amp;rsquo; la prima volta che succede: quando Mussolini entro&amp;rsquo; in guerra, era convinto di avere un certo numero di divisioni. Peccato che in realta&amp;rsquo; ne avesse solo sei ogni dieci.Le altre quattro esistevano sulla carta, e per &amp;ldquo;carta&amp;rdquo; intendo dire che il governo PAGAVA per queste divisioni come se esistessero. Solo che non esistevano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, quando Mussolini decise di entrare in guerra, furono arruolati in fretta e furia i soldati-fantasma, furono equipaggiati alla meglio e mandati avanti. Da cui, la campagna di Russia con le scarpe di cartone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, piu&amp;rsquo; o meno e&amp;rsquo; quello che succede ora. Se girate per i siti delle forze armate, leggete che gli effettivi sono X e Y, che i mezzi sono X e Y, cosa che sembra giustificare abbastanza i costi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema e&amp;rsquo; che ora si sta proponendo di controllare le coste della Libia e colpire con bombardamenti dei barconi. E sia chiaro:dei barconi &lt;strong&gt;vuoti&lt;/strong&gt; , perche&amp;rsquo; si intende distruggere i mezzi e non i migranti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E qui si scopre che tutte le forze sono impegnate all&amp;rsquo;estero , in missioni varie. Interessante. Ma all&amp;rsquo;estero c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; si e no il 10% degli operativi ufficialmente dichiarati, e il 10% dei mezzi dichiarati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stiamo parlando quindi di una situazione ancora peggiore di quella mussoliniana, nella quale si crede di avere tot personale e se ne ha &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;, si crede di avere tot aerei, e se ne hanno &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;, e cosi&amp;rsquo; via.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa non deve stupire, dal momento che le forze armate italiane danno principalmente stipendi. Se andiamo al loro bilancio, scopriamo che oltre agli acquisti,e qui veniamo ad uno dei punti, quasi tutto il resto va in stipendi, emolumenti e rimborsi spese. Mentre pochissimo va in attivita&amp;rsquo; di addestramento e di operativita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt;Quello che le forze armate italiane stanno difendendo non e&amp;rsquo; il suolo patrio: e&amp;rsquo; il reddito dei dipendenti e dei fornitori.
&lt;/h2&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abbiamo visto sul Corriere che una fonte &lt;em&gt;non meglio specificata&lt;/em&gt; avrebbe detto che per armare i droni occorreranno almeno sei mesi, partendo da ora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono solo due obiezioni a questo riguardo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Per bombardare barconi non servono i droni, visto lo stato delle forze locali bastano persino gli AMX. Vanno benissimo da ricognizione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La crisi in Libia e&amp;rsquo; iniziata ben prima di sei mesi fa. Se anche fossero serviti sei mesi, si poteva cominciare &lt;strong&gt;sei mesi fa&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Non voglio commentare un tempo di approntamento di sei mesi. Probabilmente lo stato maggiore italiano pensa di venire, eventualmente, assalito da &lt;strong&gt;lumacopoli&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non voglio commentare il fatto che &amp;ldquo;occorre il permesso degli americani per armare i droni&amp;rdquo;. A quel punto , qualsiasi generale puo&amp;rsquo; bandire un bell&amp;rsquo;appalto per droni armati, e appena i signori cinesi mettessero il naso nell&amp;rsquo;affare, gli americani busseranno alla porta con il permesso di armare i droni. Fresco di firma. Basti vedere cosa successe quando i turchi scelsero un missile cinese perche&amp;rsquo; gli americani non volevano vendere i loro: nella speranza di vincere, arrivarono tutti i permessi del caso. Ma troppo tardi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste giustificazioni fanno ridere. Perche&amp;rsquo; nascondono un problema ben piu&amp;rsquo; grave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; Le forze armate italiane sono principalmente dei pagastipendi &lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non sono mai stato, nemmeno quando ero in Marina, un grosso fan dell&amp;rsquo;idea di sparare sui profughi. E&amp;rsquo; un atto di vigliaccheria, una macchia sull&amp;rsquo;onore, roba da pezzi di merda. E&amp;rsquo; illegale, contro tutte le convenzioni marittime. Non si fa, punto e basta. E se non capite come mai, sparatevi in testa e fate un favore al genere umano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono dell&amp;rsquo;opinione che , come recitano le convenzioni del caso, vadano raccolti e riaccompagnati al porto piu&amp;rsquo; vicino. Raccoglendoli di fronte alle coste, ad un porto libico. O tunisino. Questo dice la legge: &lt;strong&gt;il porto &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; vicino compatibilmente con la rotta&amp;rdquo;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma le forze armate sono li&amp;rsquo; per pagare stipendi e dare appalti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E una bella emergenza e&amp;rsquo; perfetta per diversi motivi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Stipendi&lt;/strong&gt;: Quando le navi sono in mare, agli equipaggi arriva l&amp;rsquo;indennita&amp;rsquo; di navigazione, e tutti gli stipendi &lt;strong&gt;raddoppiano&lt;/strong&gt;. Essere in mare per giorni &lt;strong&gt;sotto le coste italiane&lt;/strong&gt; e&amp;rsquo; una &lt;strong&gt;pacchia&lt;/strong&gt; per chi si propone di pagare stipendi: si guadagna il doppio come se si fosse nel Pacifico, ma il week end si passa a casa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Appalti&lt;/strong&gt; : una nave in mare consuma. Oltretutto, occorrono appalti particolari per i soccorsi, dalle coperte al materiale medico straordinario, sino ai biberon per i bambini , mascherine e tutto quanto. Una manna per l&amp;rsquo;ombroso universo degi appalti ai militari.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Emergenza&lt;/strong&gt;: quando si e&amp;rsquo; in emergenza, tutti i prezzi sono buoni e non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; bisogno di gare. Gliufficiali e i comandanti hanno mano libera sul budget di bordo, i cambusieri comprano cibo &amp;ldquo;ove trovano al meglio&amp;rdquo;, praticamente senza controllo, e cosi&amp;rsquo; via. E questo anche perche&amp;rsquo; le riserve &amp;ldquo;vanno mantenute per tempi peggiori&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sebbene si pretenda di non poter pianificare una condizione nota DA ANNI (quanto tempo fa e&amp;rsquo; collassata la Libia?) attrezzandosi in anticipo con dei regolari appalti, si &lt;strong&gt;pretende&lt;/strong&gt; che questa sia una improvvisa emergenza, totalmente imprevista: e dopo due anni di sbarchi selvaggi si scopre che per armare i droni (ma chi ve lo ha chiesto, poi?) occorrono sei mesi. Ma sono passati ben piu&amp;rsquo; di sei mesi da quando e&amp;rsquo; stato chiaro che ci sarebbe stata un&amp;rsquo;ondata migratoria clandestina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il discorso dell&amp;rsquo;emergenza vale anche una volta a terra. Sebbene sia facilmente prevedibile che gli sbarchi continueranno per tutta l&amp;rsquo;estate, pensate che qualche comune abbia lanciato una &lt;strong&gt;regolare&lt;/strong&gt; gara d&amp;rsquo;appalto per mettersi avanti con l&amp;rsquo;accoglienza? Tranquilli, non ci hanno pensato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando arriveranno i profughi, e verranno ridistruibuiti, potete stare tranquilli che i sindaci verranno &amp;ldquo;colti di sorpresa&amp;rdquo; da una situazione &lt;strong&gt;che dura da due anni&lt;/strong&gt;. E andranno, in regime di emergenza, a comprare quel che serve: senza gare regolari, in regime di emergenza, &lt;strong&gt;e dunque in regime di corruzione e familismo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; La ragione per la quale NON arrivera&#39;una soluzione dalle forze armate e&#39; che mare nostrum e&#39; &lt;b&gt;la pacchia&lt;/b&gt; di forze armate nate per pagare stipendi. Poco rischio, soldi come se si combattesse, acquisti &#34;confusi&#34; &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;E per la stessa ragione NON arrivera&amp;rsquo; MAI una soluzione dalla politica: con il regime di &amp;ldquo;emergenza&amp;rdquo;  per questa &amp;ldquo;imprevedibile&amp;rdquo; ondata migratoria, si stanno facendo i soliti acquisti in regime di emergenza improvvisa, e quindi tra qualche anno saprete, dalla magistratura, come siano stati spesi quei soldi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma dopo aver fatto contenti gli stipendiati delle forze armate e aver fatto contenti i sindaci , insieme alle &amp;ldquo;onlus&amp;rdquo; nominate senza gare e senza controlli sui &amp;ldquo;&lt;strong&gt;rimborsi spese&lt;/strong&gt;&amp;rdquo; , i miranti hanno un piccolo problema: non si disintegrano. Rimangono li&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora ecco che &amp;ldquo;deve farsene carico l&amp;rsquo; Europa&amp;rdquo;, facendo credere alla popolazione italiana di aver assorbito chissa&amp;rsquo; cosa, quando la Svezia, nazione con pochi milioni di abitanti, ne ha assorbiti ben di piu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando la stessa situazione avveniva con l&amp;rsquo; Albania, il discorso era diverso per ragioni logistiche, siccome le navi erano altrove impegnate, e allora si scopri&amp;rsquo; che pattugliare le coste albanesi si poteva, che si potevano mandare San Marco e Teseo Tesei a far saltare le barche e le banchine durante la notte, e che si potevano anche affondare i barchini degli scafisti in fuga dopo aver scaricato la gente, dicendo di aver sparato &amp;ldquo;senza successo&amp;rdquo;: nessuno li andava a cercare in acqua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; non si puo&amp;rsquo; fare con la Libia? Perche&amp;rsquo; conviene molto di piu&amp;rsquo; il regime attuale: stipendi raddoppiati, acquisti a regime di emergenza, appalti senza gara , &amp;ldquo;onlus&amp;rdquo; scelte a caso, poco tempo per controllare i &amp;ldquo;rimborsi spese&amp;rdquo; dei &amp;ldquo;volontari&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto qui. Continueranno a tirare gente in Italia, accampando scuse ridicole (ma non sempre false, come la storia dei droni),  e quando sara&amp;rsquo; un problema politico si metteranno a strillare &amp;ldquo;l&amp;rsquo; Europa non fa niente&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ridicoli, miserabili ciarlatani. Spesso in divisa. E un ciarlatano corrotto in divisa ha un solo nome: fascista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a riguardo, colgo l&amp;rsquo;occasione per ri-citare Ennio Flaiano:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/ennio_flaiano.png&#34; alt=&#34;Fascisti&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E ripeto: &amp;ldquo;&lt;strong&gt;sempre pronto a indicare negli altri le cause della sua impotenza o sconfitta.&lt;/strong&gt;&amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/IW1Inet5ul8&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quel senso di asteroide</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/shitloadiliardi/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2015 18:43:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/shitloadiliardi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ci sono volte nelle quali vieni preso da quelle sensazioni che non sai spiegare.Allora ci rifletti, ci rifletti e ci rifletti, e scopri che quella &amp;ldquo;sensazione&amp;rdquo; in realta&amp;rsquo; e&amp;rsquo; dovuta ad una intera storia che hai in mente. E poi capisci che sia ora di demolire l&amp;rsquo; Olimpo. Demolire l&amp;rsquo;Olimpo e&amp;rsquo; quella cosa che fai quando alzi la mano e fai notare che si, gli Dei erano fichi e potenti, ma erano anche un bel branco di bagasce e di maniaci feticisti. Ed entrambe le definizioni calzano. Mettere insieme le due cose si fa complesso, dunque abbiate pazienza e leggete fino alla fine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si discute del pianeta, si parla spesso di ere geologiche. Roba tipo Jurassico (la superstar ) oppure il Cambriano (fico anche quel periodo), oppure il Mesozoico (fa molto esotico) e via dicendo. Se applicassimo lo stesso principio al software, che genere di era stiamo vivendo? E che era abbiamo lasciato?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, iniziamo con l&amp;rsquo; Inventozoico. E&amp;rsquo; l&amp;rsquo;era un cui tutto nasce, diciamo dal primo calcolatore davvero calcolatore mai inventato, lo &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Z4_(computer&#34;&gt;Zuse Z4&lt;/a&gt; ). Da quel momento in poi inizia l&amp;rsquo; Inventozoico, quando tutto e&amp;rsquo; da inventare e niente esiste per davvero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; il periodo che culmina con l&amp;rsquo;invenzione del TCP/IP e arriva ai primi anni &amp;lsquo;80, quando si vedono gia&amp;rsquo; nelle case i primi computer (il &lt;a href=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Sega_SC-3000_wb.jpg/800px-Sega_SC-3000_wb.jpg&#34;&gt;Sega SC3000&lt;/a&gt; arriva con la cassetta del Basic III).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dall&amp;rsquo; Inventozoico si passa al Primo Fuffassico, ovvero quando la genialita&amp;rsquo; si mischia alla fuffa. Parliamo del periodo che ha dato vita a cose come Amiga ed Atari , ma anche Spectrum, nasce quello che diventera&amp;rsquo; ARM, sino ad Archimedes con lo StrongARM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; allora lo chiamo &amp;ldquo;Primo Fuffassico&amp;rdquo;? Perche&amp;rsquo; sta arrivando la fuffa. Al di la&amp;rsquo; di gente che crea davvero e inventa sul serio, si aggirano per il mondo quelli dell&amp;rsquo; &amp;ldquo;informatica seria&amp;rdquo;. Quando e&amp;rsquo; seria l&amp;rsquo;informatica?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa ha bisogno di alcune cose:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Schermi neri con interfaccia spaccaretina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uomini in giacca, cravatta e valigetta rettangolare. Marciano allineati e coperti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aziende che si chiamano come acronimi. IBM, DEC, SUN, SGI, HP.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tecnologie dal nome spaventoso: VTAM (Il barbaro) AS400 (Carro d&amp;rsquo;Assalto Sovietico) , Twinax (capo degli alieni che assaliranno il pianeta), SNA (il servizio segreto)&amp;hellip;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prodotti che si chiamano come acronimi: HPUX, AIX, Z/OS, CP/M, DOS, VMS&amp;hellip;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tutto cio&amp;rsquo; che non ha un aspetto sacrale , cio&amp;rsquo; che non lo spaventa, che non ha un sottinteso di cripta e mistero, che  non intimidisce l&amp;rsquo;utente, che non fa sottintendere eventi catastrofici nel caso si prema il tasto sbagliato, che non costa quanto un rene e non e&amp;rsquo; impronunciabile, viene definito &amp;ldquo;videogioco&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco importa se la prima versione &amp;ldquo;seria&amp;rdquo; di CAD a due dimensioni portasse l&amp;rsquo;acqua dietro a quello che potevate fare con &lt;a href=&#34;https://www.google.de/search?q=google+amiga+sculpt+3d&amp;amp;es_sm=93&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=PX43VYnrM4LyPJaDgMAI&amp;amp;ved=0CAcQ_AUoAQ&amp;amp;biw=1600&amp;amp;bih=785&#34;&gt;Sculpt 3D&lt;/a&gt;, costasse il triplo, e producesse delle porcherie inguardabili.(1) Poco importava che su Amiga giocaste col REXX mentre loro &amp;ldquo;quelli che non giocano&amp;rdquo;  avevano gestionali scritti con il  batch di MSDOS. (2) Alcuni erano &amp;ldquo;giochi&amp;rdquo;, altri erano &amp;ldquo;cose serie&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non per nulla, per altri 20 anni dopo, i professionisti della musica usavano ancora Atari.OOPS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma noi avevamo Zorro, Workbench e il mouse. Loro avevano ISA, PCMCIA, VESA. Amiga sembrava una cosa amichevole, simpatica. Nessuno avrebe mai avuto problemi di stress temendo di premere &amp;ldquo;g&amp;rdquo; in una schermata di Lotus123. Loro erano quelli seri, &lt;strong&gt;e li pagavate solo per sapere come si pronunciassero di preciso PCMCIA e SCSI.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa fase era il &amp;ldquo;Primo Fuffassico&amp;rdquo;. Quando si convinsero tutti che il computer poteva, come in star trek, far esplodere un pianeta. E quindi bisognava temerlo. E bisognava adorare i sacerdoti della Chiesa della Giacca Con Cravatta.  E occorreva cercare in due continenti per trovare il cavo giusto per la vostra stampante, dal momento che OGNI fottuta azienda si faceva il proprio, lo brevettava e lo chiamava &amp;ldquo;standard de facto&amp;rdquo;(3).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finito il primo fuffassico, quando si affermarono i &amp;ldquo;Computer Seri&amp;rdquo;, cioe&amp;rsquo; quelli terrificati, arriva il Secondo Fuffassico, quando le grandi universita&amp;rsquo; decidono di saper scrivere i protocolli. Detto anche &amp;ldquo;Periodo Merdiano&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il Merdiano inferiore arriva quando , con la prima Internet, nelle universita&amp;rsquo; si mettono in testa che loro inventano i protocolli. Allora ti prendono il TCP e lo implementano in modo che sotto la porta 1024 si DEBBANO avere i diritti di root. E poi ci fanno girare TUTTI i server conosciuti nel periodo, da identd sino a NNTP.  In questo modo il mondo prolifera di sistemi che hanno bachi a fottere nei server dei vari servizi, e TUTTI rigorosamente girano coi diritti di root, cosi&amp;rsquo; se qualsiasi baco fa eseguire cose a cavolo, lo fa coi privilegi di root. . E per gradire, gli stessi  fanno in modo che FTP necessiti di aprire altre porte  a cazzo, in modo che si aggiungano altri problemi per i primi packet filter: il loro limite e&amp;rsquo; il cielo! Per farvi capire quanto siano stati geniali i &amp;ldquo;mostri sacri&amp;rdquo; delle universita&amp;rsquo; che hanno fatto la storia di Internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il design dei protocolli che vengono dalle universita&amp;rsquo;, nel tardo periodo Merdiano, oscilla tra &amp;ldquo;Carciofo nel culo&amp;rdquo; di Gopher a &amp;ldquo;mazzo di carciofi nel culo&amp;rdquo; di Veronica, sino a &amp;ldquo;Ornitorinco appeso ai coglioni&amp;rdquo; di WAIS. Diciamolo pure, perche&amp;rsquo; quando certi nomi entrano nell&amp;rsquo; Olimpo, occorre sempre qualcuno che mostri le cose da un altro punto di vista, e mostri gli Dei come un ammasso di troie e idioti feticisti. &lt;em&gt;E&amp;rsquo; uno sporco lavoro, ma qualcuno dovra&amp;rsquo; pur farlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;apoteosi del cattivo design dei protocolli universitari arriva con NNTP. Un delirio di RFC nei quali si parla di protocollo MA ANCHE di implementazione MA ANCHE di database. Manca solo che si descriva cosa deve mangiare l&amp;rsquo;amministratore del server e una istruzione del tipo&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
VIEGEHTS 69WURST 1-&gt;L(K)
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;dove 55WURST serve a dire &amp;ldquo;dimmi se sono fiche le colleghe con cui mangi in mensa&amp;rdquo; (perche&amp;rsquo; si) e 1-&amp;gt;L(K) chiede al server di eseguire la trasformata di Laplace del museo d&amp;rsquo;arte piu&amp;rsquo; vicino. Se ne poteva fare a meno, ma il protocollo NNTP non si fa mancare niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questo comando il server deve rispondere:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
783 MAHLZEIT ZÜRUCK 
1 OMA 85
2 KLAPPSTUHL QI11
.
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;che significa che il tizio si e&amp;rsquo; pentito di essere andato a mangiare in mensa, che sta con una tizia che sembra sua nonna a 85 anni e una cretina magrolina &lt;em&gt;sminta&lt;/em&gt;. Perche&amp;rsquo; inserire comandi del genere? Beh, consideriamo che in NNTP esiste XOVER - ma anche OVER - e che esiste HDR - ma anche XHDR -, che fanno, a coppie, le stesse identiche cose,  e avrete un&amp;rsquo;idea chiara: questi signori NON pagavano la manodopera, facevano programmare studenti e dottorandi, quindi avevano le mani libere di scrivere il cazzo che sognavano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E siccome volevano &amp;ldquo;pubblicare&amp;rdquo;, scrivere qualsiasi stronzata in un RFC andava bene: ragione per cui trovate scritto nell&amp;rsquo; RFC che &amp;ldquo;questo comando non cambia il puntatore interno al gruppo selezionato&amp;rdquo;. &lt;em&gt;E chi cazzo ti ha detto, drogato sessantottino, che io stia usando un puntatore per il gruppo? Magari faccio partire un&amp;rsquo;istanza di un demone/un thread per gruppo e non ho bisogno di puntatori!&lt;/em&gt; (4) Insomma, NNTP nel suo massimo splendore comprende una trentina di comandi da implementare dal lato server. Mediamente il singolo client ne usa 5.Vedi Thunderbird, cui bastano LIST, NEWNEWS, HEAD, BODY e  ARTICLE per fare tutto. Se non consentite lo XOVER, passa ad HEAD e &lt;strong&gt;funziona bene ugualmente&lt;/strong&gt; (ho detto tutto: meta&amp;rsquo; del protocollo non serve ad un cazzo e non viene usato dai client).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con l&amp;rsquo;arrivo del business (sempre sia lodato) questi signori se ne escono di scena - non prima di aver partorito &lt;strong&gt;identd&lt;/strong&gt;: il servizio piu&amp;rsquo; stupido, dannoso, pericoloso, inutile della storia. Nessuno ne sentiva il bisogno, e onestamente, spero la sua morte sia stata dolorosissima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con l&amp;rsquo;arrivo dei &lt;em&gt;biznezman&lt;/em&gt;, pero&amp;rsquo;, non credete che le cose siano migliorate. Perche&amp;rsquo; in quel preciso momento inizia l&amp;rsquo;era che chiamo MerdaToriano, ovvero l&amp;rsquo;era del software di merda (di toro). &lt;em&gt;The age of Bullshitware&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; un caso se uno studente finlandese prima prende a mazzate un famoso docente creatore di Amöba, l&amp;rsquo; OS distribuito che non distribuisce, (vedete alla voce Periodo Merdiano) e poi spacca il culo a quasi tutti i reduci del Merdiano e del Fuffassico: si limita a scrivere software che non si bulla di te per la cravatta, ha una descrizione razionale del /dev , rispetta al meglio POSIX, uno standard &amp;ldquo;de facto&amp;rdquo; che nessuno aveva mai implementato (compresi coloro che lo proponevano), usa un compilatore decente (ma non ANSI) e specialmente, e&amp;rsquo; un sistema operativo che NON FA PAURA. Non dovete aver paura , come capitava per SCO, di dover vendere un rene se premete il tasto sbagliato, perche&amp;rsquo; il Sacerdote di SCO voleva una vergine in sacrificio solo per darvi un appuntamento. Ammesso di trovarne uno sul vostro continente. (Ah, si, ho menzionato i mormoni di Novell? LOL. )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il MerdaToriano, periodo in cui viviamo ancora (il software  FA CACARE, SEMPRE) si divide a sua volta in tre sotto-ere, che sono : il Bachiano, il Fottariano e il periodo Inculiano, quello di oggi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il Bachiano e&amp;rsquo; il periodo iniziale, nel quale le aziende di software ancora temono il consumatore, ovvero temono che il consumatore, come fa per tutte le altre cose che compra, voglia un prodotto che fa le cose che dice. Cioe&amp;rsquo;: se il consumatore paga 400 $ per un cappotto, esce, e ci trova un buco, torna in negozio incazzato. A quel punto dovreste dargli un cappotto senza buco. Invece gli date un cappotto con una pezza. La differenza sta nelle regression: il cappotto senza buco non ne ha, invece quello con la pezza, detta &amp;ldquo;patch&amp;rdquo; per gli amici, ne ha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siccome le case di software temono che il consumatore, spendendo $400 per un software che fa &amp;ldquo;office&amp;rdquo;, poi voglia proprio un software che fa &amp;ldquo;office&amp;rdquo;, inizialmente sono timide. Il software in quel periodo fa cagare cosi&amp;rsquo; tanto che potreste decollare, tipo lo shuttle, seduti sulla tazza del cesso , circondati da nuvole di merda in fiamme. Il sistema operativo &amp;ldquo;di punta&amp;rdquo; di Microsoft (Win NT) nel Bachiano ha ancora (per compatibilita&amp;rsquo;) pezzi di codice a 16 bit, mescolati a pezzi di codice a 32 bit, ed e&amp;rsquo; un microkernel ma le DLL possono girare in &amp;ldquo;stato kernel&amp;rdquo;, insomma una roba indegna. Gli altri UNIX sono dei compromessi , e funzionano bene perche&amp;rsquo; di fatto gli disegnano attorno CPU e hardware in parallelo. Solo Linux e il mondo dei *BSD i lanciano nel disastro degli &amp;ldquo;hardware qualsiasi, coi driver proprietari&amp;rdquo;.(5)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non per nulla, seppelliscono tutti gli altri. Chi si evolve in ambiente piu&amp;rsquo; duro&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finito il periodo Bachiano, quando avete Win95 A, Win95B e Win95C (solo perche&amp;rsquo; Microsoft non era capace di pianificare decentemente un rilascio) e poi avete Win98A e Win98B, e poi Windows2K (qualsiasi cosa sia stato) , e Sun OS cambia nome in Solaris per far perdere le proprie tracce, dicevo che allora inizia il periodo Fottariano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo periodo le software house si accorgono di una cosa: gli utenti si sono abituati a venire fregati. Il nuovo utente compra un cappotto da $400. Quando esce dal negozio apre la scatola e ci trova una guepiere. Quando va a protestare gli viene detto che lui ha comprato il cappotto AS-IS,  e che a dirla tutta non aveva nemmeno il diritto di aprire la scatola per guardarci dentro. La scatola fa parte del prodotto, e aprirla e&amp;rsquo; &lt;em&gt;reverse engineering&lt;/em&gt;. Fottiti stronzo, sei nel Fottariano, cosa credi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come se non bastasse, quella guepiere pesava 4 tonnellate. Quindi ci voleva un ~hardware piu&amp;rsquo; potente~. Se , avendo freddo, voleste un upgrade, siete avvisati: pesa altre 5 tonnellate. Perche&amp;rsquo; mai un software &amp;ldquo;migliorato&amp;rdquo; debba pesare di piu&amp;rsquo; e&amp;rsquo; un mistero di questo periodo. Nonostante tutti i difetti del Fuffariano , infatti, quando si migliorava un software spesso - a parita&amp;rsquo; di hardware - esso girava piu&amp;rsquo; in fretta! Avevano uno strano concetto di &amp;ldquo;miglioramento&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ora siamo nel Fottariano. Quando ogni anno dovreste - secondo loro - cambiare computer, perche&amp;rsquo; nascono standard ogni giorno, gli standard sono implementati a cazzo di cane, e la risposta di QUALSIASi esperto alla domanda &amp;ldquo;come stampo delle buste da lettera?&amp;rdquo; e&amp;rsquo; &amp;ldquo;&lt;em&gt;qui bisogna cambiare tutto, dai mainframe in giu&amp;rsquo;. Anche quella racchiona della portinaia ha bisogno di un upgrade&lt;/em&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel Fottariano pero&amp;rsquo; c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il boom di internet, e quando c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un boom, la gente si abitua ad essere fottuta. Aziende e singoli  si abituano a SPENDERE SOLDI per POSSEDERE un software. In quel periodo , cioe&amp;rsquo;, ci si abitua all&amp;rsquo;idea di pagare persone per stare in azienda &lt;sup&gt;24&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;7&lt;/sub&gt; &lt;strong&gt;a far girare gli applicativi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; sempre stato cosi&amp;rsquo;. Per quanti difetti abbia avuto il Fuffariano, quando compravi un AS400, e un uomo &lt;strong&gt;serio&lt;/strong&gt; vestito &lt;strong&gt;seriamente&lt;/strong&gt; faceva cose &lt;strong&gt;serissime&lt;/strong&gt; sul tuo &lt;strong&gt;serissimo&lt;/strong&gt; terminale &lt;strong&gt;nerissimo&lt;/strong&gt; , dopo aver pagato una cifra &lt;strong&gt;serissima&lt;/strong&gt; se ne andava salutando &lt;strong&gt;seriamente&lt;/strong&gt; e tu lavoravi col tuo sistema, diciamo sino all&amp;rsquo;anno dopo. Non dovevi assumerlo in pianta stabile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando arriviamo nel Fottariano, invece, le cose non stanno piu&amp;rsquo; cosi: non solo l&amp;rsquo;hardware ha bisogno di manutezione (cosa normale) ma &lt;strong&gt;IL SOFTWARE&lt;/strong&gt; ha bisogno di manutenzione. In pratica l&amp;rsquo;utente paga $400 per un cappotto. Lo porta a casa. Scopre che e&amp;rsquo; una guepiere. Gi viene detto che in effetti ci sono dei bachi e che necessita di supporto. In caso di problemi, assumendo queste persone, deve solo aprire un ticket. Gli viene venduto il supporto di sistemisti e persone che sono incaricate di mantenere funzionante la sua &lt;del&gt;guepiere&lt;/del&gt; cappotto: insomma, anziche&amp;rsquo; uscire col cappotto mettete una guepiere. Avete freddo? Aprite un ticket. Arriva il sistemista. Fa replicazione della guepiere sinche&amp;rsquo; non siete sepolti da una montagna di guepiere. Adesso non avete piu&amp;rsquo; freddo. La gente vi prende per il culo perche&amp;rsquo; girate con 666 guepiere addosso? Aprite un ticket. Arriva un esperto di reti. Vi mette davanti un VIP, cioe&amp;rsquo; un sosia vestito con un cappotto, a tutti il sosia  sembra essere voi,  e fa tutto al vostro posto. E&amp;rsquo; incalcolabile la quantita&amp;rsquo; di hardware che viene venduta al capitolo &amp;ldquo;replicazione&amp;rdquo; e &amp;ldquo;frontend&amp;rdquo;, solo perche&amp;rsquo; &lt;strong&gt;il software che sta dietro fa cacare&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E cosi&amp;rsquo; arriviamo all&amp;rsquo;era attuale: l&amp;rsquo; Inculiano. L&amp;rsquo; Inculiano nasce quando le grandi aziende realizzano che l&amp;rsquo;utente NON SOLO compra software ed IT a condizioni che sarebbero inaccettabili in qualsiasi altro settore, ma scoprono che al cliente PIACE. Scoprono che GLI PIACE pagare sistemisti &lt;sup&gt;24&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;7&lt;/sub&gt; per tenere in piedi un application server. Scoprono che all&amp;rsquo;utente  PIACE pagare sistemisti di rete per aggiungere la sicurezza che manca al pessimo software. Insomma, ad un certo punto le aziende scoprono che al cliente (privato o azienda) PIACE essere fottuto da chi scrive software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora inizia l&amp;rsquo; Inculiano Superiore. Il periodo nel quale il software e&amp;rsquo; gratis, &lt;strong&gt;ovvero ha come prezzo il vostro culo&lt;/strong&gt;. Vi diamo l&amp;rsquo; OS gratis, compreso nel prezzo del telefono. E via, che sul telefono appare - gratis - la pubblicita&amp;rsquo;. E via, che il vostro software scatta fotografie a vostra figlia sotto la doccia per venderle ad un network di pedofili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;inculiano e&amp;rsquo; il periodo attuale. Ormai l&amp;rsquo;utente e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; abituato all&amp;rsquo;idea che il software ti inculi, che non serve spiegarglielo. A me fa pena Stallman che va in giro a spiegare che &amp;ldquo;quando qualcosa e&amp;rsquo; gratis il prodotto sei tu&amp;rdquo;: la gente lo sa benissimo, &lt;strong&gt;e gli piace&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il software fa ancora schifo,&lt;strong&gt;TUTTO E SEMPRE&lt;/strong&gt;, sia chiaro, ma almeno c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; competizione, che nel fottariano non esisteva in maniera cosi&amp;rsquo; massiva. Quando si e&amp;rsquo; visto che esisteva ancora un settore ove l&amp;rsquo;inculata non viene punita - se nel vostro materasso ci fosse  una scatola nera segreta la causa che ne risulterebbe sarebbe catastrofica - tutti gli squali ci si sono gettati a pesce. Mi meraviglio che le banche non abbiano ancora deciso di chiudere e darsi al software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di conseguenza abbiamo ancora l&amp;rsquo;era geologica dell&amp;rsquo; Inculariano, il periodo nel quale &lt;strong&gt;il software ti incula&lt;/strong&gt;. E ti piace. Il software moderno e&amp;rsquo; scritto , cioe&amp;rsquo;, abbastanza bene dal lato che serve ad incularvi  , e un po&amp;rsquo; come capita dal lato che non serve all&amp;rsquo;uopo. Guarda caso, quello che serve a voi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosa voglio dire?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Voglio dire che sinora, il mondo dell&amp;rsquo; IT non ha ancora conosciuto del software SCRITTO BENE. Questa cosa non esiste ancora. Il software scritto bene e&amp;rsquo; come lo Yeti: tutti dicono di averne visto, molti di averlo incontrato, &lt;strong&gt;ma non esistono prove materiali della sua esistenza&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quanto durera&amp;rsquo; ancora, l&amp;rsquo; Inculariano?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mia sensazione personale e&amp;rsquo; che si stia per verificare una cosiddetta &amp;ldquo;estinzione di massa&amp;rdquo;: la cosa che ha messo in crisi i dinosauri, insomma. Un asteroide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non vedo ancora bene l&amp;rsquo;asteroide, ma vedo i primi segni della sua forza di gravita&amp;rsquo;. Scossette, avvisaglie. Accademici nervosi. Aziende stanche. Guru che parlano di  &amp;ldquo;Metaparadigmi della programmazione idiomatica&amp;rdquo;, cioe&amp;rsquo; gli umanisti che spiegano il mondo della tecnica a tecnici confusi: i segni della fine del mondo, di solito un cambio di era informatica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa vedo di preciso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo gli &amp;ldquo;ultimi&amp;rdquo; tre linguaggi usciti:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Erlang&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Golang&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scala&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;se osserviamo quali obiettivi si ponessero, scopriamo che sono sempre quelli: scalabilita&amp;rsquo;, concorrenza, manutenibilita&amp;rsquo;, sicurezza della sintassi. Certo si realizza in maniere diverse, da una notazione quasi-lambda all&amp;rsquo;idiomaticita&amp;rsquo;, sino alla sintassi &amp;ldquo;contortina&amp;rdquo; di Scala, ma il punto e&amp;rsquo; che qualcuno si sta stufando di comprare software di merda per poi pagare torme di sistemisti e &amp;ldquo;bugfixer&amp;rdquo; per tenerlo in piedi. Nel 2015 siamo ancora a parlare di come fare la scalabilita&amp;rsquo;? SUL SERIO?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E vedo anche altri segni all&amp;rsquo;orizzonte. Google Glass che non vanno sul mercato. Apple Watch che non causano le code di fronte ai negozi. IoT che stenta a partire nelle case.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;utente, secondo me, sta dando per scontato che quando compra software verra&amp;rsquo; inculato. E lo accetta, ma solo in un determinato ambito. Non accetta di essere inculato &lt;strong&gt;in qualsiasi campo&lt;/strong&gt;, pero&amp;rsquo;. Quando accendo la lavastoviglie, chiudo la porta e me ne vado. Non mi aspetto un ticket di priorita&amp;rsquo; 1 che costringe un sistemista di chiamata ad accorrere e risolvere il problema prima che allaghi la casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando salgo in macchina, mi aspetto che si avvii. Non mi aspetto che qualcuno a Singapore abbia fatto un CAB questa notte (Change Advisory Board) e abbia deciso di autorizzare  un outage , dovuto ad un upgrade.(indovinate chi non viene mai interpellato dal CAB? L&amp;rsquo;utente finale!)  Non mi aspetto che l&amp;rsquo;auto  sia &amp;ldquo;flapping&amp;rdquo;, per cui non assumo dei sistemisti per sorvegliarla giorno e notte. Non mi porto appresso un ingegnere per risolvere eventuali problemi di &lt;em&gt;I/O retention&lt;/em&gt; che insorgessero mentre sono a tutta birra in autostrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando compro un cappotto, non mi aspetto una guepiere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma, c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un problema.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tutti, aziende e privati, sono abituati a pensare al software come  qualcosa di necessario, &lt;strong&gt;peccato che ti inculi&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ci sono aree molto &amp;ldquo;core&amp;rdquo; ove ,come privati, non tolleriamo l&amp;rsquo;inculata. Siamo disposti a riavviare il PC tre volte al giorno, non l&amp;rsquo;automobile.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ci sono aree molto core ove pretendiamo l&amp;rsquo;affidabilita&amp;rsquo;. Siamo disposti, come aziende, ad assumere sistemisti per tenere in piedi il software, ma non ad assumere muratori per tenere in piedi il palazzo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Adesso arriva la IoT, e dice che da ora in poi il software-che-ti-incula deve entrare nell&amp;rsquo; auto e nel palazzo.  Nell&amp;rsquo; orologio e negli occhiali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chiaramente la risposta degli utenti e&amp;rsquo; no. Un orologio deve andare sempre, non &amp;ldquo;a meno di bachi e virus&amp;rdquo;. Una lavastoviglie deve lavare i piatti, non devo &amp;ldquo;replicarla&amp;rdquo; per essere certo che lo faccia. Un cappotto deve essere un cappotto, non una guepiere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, cosa vedo? Vedo immense quantita&amp;rsquo; di merda che si avvicinano a ventilatori di dimensione epica. In dettaglio:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Investimenti in hardware IoT dell&amp;rsquo;ordine dello shitload-iliardo di dollari. Asic, SoC &amp;amp;co.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utenti che non vogliono oggetti domestici e commodities che se li inculino, e pensano che ogni software inculi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il momento terribile nel quale si realizzera&amp;rsquo; che gli utenti non vogliono tutto il bellissimo zoo di IoT che , a costi mostruosi, si sta preparando per loro: pensano ci sia l&amp;rsquo;inculata, e non vogliono inculate in alcuni settori.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La mia personale opinione e&amp;rsquo; che ci sia un puntino nel cielo, che potremmo chiamare &amp;ldquo;fallimento di Google Glass&amp;rdquo; o &amp;ldquo;freddezza verso Apple Watch&amp;rdquo; , il quale pur sembrando un puntino sia un asteroide di proporzioni catastrofiche.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sono della convinzione che se la diffidenza degli utenti (giustissima) verso il software di merda che hanno avuto sinora non verra&amp;rsquo; mitigata da un periodo di BUON software-del-quale-fidarsi , potrebbe succedere che l&amp;rsquo;investimento in asic, SoC &amp;amp;co, in visione dell&amp;rsquo; IoT, investimento in atto proprio ora, &lt;strong&gt;NON ABBIA RITORNO SUFFICIENTE&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; nessuno assumera&amp;rsquo; mai dei sistemisti &lt;strong&gt;per tenere accese le luci dell&amp;rsquo;azienda, &amp;ldquo;merito&amp;rdquo; dei nuovi interruttori connessi ad internet&lt;/strong&gt;. Si terranno gli interruttori meccanici, e pazienza se &lt;em&gt;la domotica muore&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;muore&amp;rdquo; che dovrebbe preoccuparvi. Gli investimenti in hardware non sono &amp;ldquo;agili&amp;rdquo; come quelli nel software, e sono svariati ordini di grandezza piu&amp;rsquo; grandi. Se va buca stavolta, non si salva nessuno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/ogLwHEPyXBE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Poi quando fu fatto il porting a Windows, si disse che era diventato &amp;ldquo;una cosa seria&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Quando lo misero su OS/2 di IBM, divenne &amp;ldquo;una cosa seria&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(3) No, non avevamo anche gli standard omosessuali: quelli de facto evidentemente bastavano. Del resto, gli &amp;ldquo;standard de facto&amp;rdquo; erano un numero sufficiente. A dire il vero sarebbe stato bello inventare uno standard omosessuale: basterebbe sfruttare il concetto di &lt;strong&gt;simmetria&lt;/strong&gt; e smetterla di fare dei connettori &amp;ldquo;maschio&amp;rdquo; e &amp;ldquo;femmina&amp;rdquo;. Cazzo, ma una roba simmetrica no, eh?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(4) Si, per fare pratica col golang sto scrivendo un coso che ha un&amp;rsquo;interfaccia NNTP per il client e una rete peer-2-per per propagare i messaggi, in modo da avere una usenet distribuita senza server centrali. Attualmente Thunderbird riesce ad usarla come server, ma devo finire con &amp;ldquo;XOVER&amp;rdquo; e &amp;ldquo;LIST OVERVIEW.FMT&amp;rdquo; (cioe&amp;rsquo;, esistono comandi del genere. Ho detto tutto) perche&amp;rsquo; funzioni praticamente con ogni client. E&amp;rsquo; ancora prealpha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(5) Il disperato attaccamento delle case di hardware a proteggere il copyright dei loro driver e le specifiche dell&amp;rsquo;hardware fa semplicemente ridere. E&amp;rsquo; come se compraste un&amp;rsquo;auto, ma non vi dicessero se sia diesel o a benzina. Segreto industriale. &amp;ldquo;Vi do&amp;rsquo; il mio liquido, e voi lo mettete nel serbatoio, ma non vi dico cosa sia&amp;rdquo;. Questo atteggiamento non difende nulla, perche&amp;rsquo; tanto il driver gira solo su quell&amp;rsquo;hardware, e non serve altrimenti. Perche&amp;rsquo; mai un driver debba essere &amp;ldquo;proprietario&amp;rdquo; con un &amp;ldquo;non disclosure&amp;rdquo; sopra, lo sanno solo loro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La questione dei rifugiati europei</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/rifugiatimambo/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 20:28:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/rifugiatimambo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il governo italiano continua a citare l&amp;rsquo;europa ad ogni tragedia dei rifugiati , e ad ogni tragedia in generale, nel tentativo di convincere l&amp;rsquo;elettore ad associare all&amp;rsquo;Europa, e non alle cattive scelte del governo italiano, ogni problema. Piove e si squaglia una citta&amp;rsquo;? L&amp;rsquo;Europa deve fare qualcosa. Siccome non fa niente, allora il disastro e&amp;rsquo; un pochino colpa dell&amp;rsquo; Europa. E comunque, nella mente degli elettori, si e&amp;rsquo; associato &amp;ldquo;disastro&amp;rdquo; ad &amp;ldquo;europa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un motivo semplicissimo per il quale l&amp;rsquo; Europa verra&amp;rsquo; sollecitata sui giornali nazionali ma non verra&amp;rsquo; mai spinta a fare qualcosa di serio e reale. Potrei citare i numeri, ma credo che un grafico renda meglio l&amp;rsquo; idea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco la distribuzione dei rifugiati  in europa (fonte: Eurostat):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/rifugiati.jpg&#34; alt=&#34;rifugiati&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come potete vedere, la quantita&amp;rsquo; di rifugiati (persone cui viene dato il permesso di soggiorno per motivi umanitari) e&amp;rsquo; molto piccola in Italia (a prescindere dalle tragedie greche) rispetto a nazioni piu&amp;rsquo; piccole come l&amp;rsquo; Olanda, e addirittura la Svezia ha una vocazione di accoglienza mostruosa, se consideriamo che ha pochi milioni di abitanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In ogni caso, la Romania ha molti piu&amp;rsquo; rifugiati dell&amp;rsquo; Italia , e le nazioni che hanno piu&amp;rsquo; rifugiati sono Svezia, Germania, Serbia, Bulgaria, Austria, Ungheria, Francia e cosi&amp;rsquo; via.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In quanto a numero di rifugiati, l&amp;rsquo; Italia e&amp;rsquo; tra i paesi che ne ha ospitati &lt;strong&gt;MENO&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il motivo di questi numero e&amp;rsquo; storico, visto che Svezia , Germania &amp;amp;co erano in prima linea quando cadeva la Cortina di Ferro, per cui ne hanno assorbiti moltissimi dall&amp;rsquo; est europa, motivo per il quale anche Serbia e Austria sono cosi&amp;rsquo; avanti, mentre i paesi come Polonia &amp;amp;Co , dell &amp;lsquo;ex patto di Varsavia, sono molto meno investiti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questi numeri vi fanno capire chiaramente una cosa: non conviene portare la questione in Europa, e non conviene proprio ai paesi del Mediterraneo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se per esempio, come dice Grillo, qualcuno mandasse a quel paese la convenzione di Dublino (che, come tutte le norme europee, fu fatta allo scopo di dare contro alla Germania ed ai paesi del nord europa, coi risultati che si vedono bene), Svezia e Germania sarebbero liberati dal vincolo di accogliere - essendo il primo paese ove chiedono asilo - i rifugiati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poiche&amp;rsquo; si tratta di societa&amp;rsquo; molto strutturate, basta loro revocare il permesso di soggiorno per fare venire meno il welfare, nonche&amp;rsquo; la speranza di condizioni di vita decenti (senza permesso di soggiorno non avete la registrazione in municipio, senza non avete un conto in banca, senza conto in banca non fare contratti di luce, acqua, telefono, qualsiasicosa, non potete avere un lavoro, e cosi&amp;rsquo; via), e ne produrrebbero la fuga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moltissimi polacchi , lituani, ceki, slovacchi, ex jugoslavi, che oggi vivono sul welfare tedesco e svedese, lascierebbero la zona per andare altrove, magari semplicemente alla ricerca di posti ove sia (piu&amp;rsquo;) facile trovare lavoro nero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione, quindi, NON succedera&amp;rsquo; che l&amp;rsquo; Italia sollevi DAVVERO il problema del trattato di Dublino in Europa. Se liberassimo le nazioni dall&amp;rsquo;obbligo di dare asilo a chi lo richiede in prima instanza dopo l&amp;rsquo;arrivo in Europa, dai paesi dell&amp;rsquo;area germanica , dalla Svezia e dall&amp;rsquo; Olanda verrebbero &amp;ldquo;invitati a partire&amp;rdquo; molti, molti, molti profughi. Che si riverserebbero immediatamente nel resto d&amp;rsquo;europa, ove la possibilita&amp;rsquo; di vivere in clandestinita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; meno ostacolata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi non illudetevi: i politici italiani strilleranno, faranno scrivere sui giornali questo e quello sull&amp;rsquo; Europa, ma non andranno di certo a sollevare il problema. Magari la Mogherini andra&amp;rsquo; dal parrucchiere e mentre chiacchiera dira&amp;rsquo; &amp;ldquo;Porremo domani il problema all&amp;rsquo; Europa&amp;rdquo;. I giornali titoleranno &amp;ldquo;Bruxelles: la Mogherini domani pone il problema rifugiati&amp;rdquo; . Ma essendo una dichiarazione rilasciata nel posto sbagliato, non ha peso alcuno. Esiste una sola procedura per portare ad una risoluzione , e sinche&amp;rsquo; non si usa quella, il resto e&amp;rsquo; fuffa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche la storia degli aiuti non verra&amp;rsquo; mai sollevata. Se anche si chiedesse alle casse dell&amp;rsquo; Europa di contribuire economicamente alla questione dei rifugiati, la strarande maggioranza dei soldi andrebbero a Germania, Svezia&amp;amp;co , che ne hanno accolti in numero maggiore. Quindi di fatto l&amp;rsquo; Italia si troverebbe a pagare piu&amp;rsquo; di quanto possa sperare di ricevere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione, nemmeno la proposta di dare dei fondi per gestire l&amp;rsquo;emergenza verra&amp;rsquo; mai attuata davvero: il governo italiano si guardera&amp;rsquo; bene dal proporre un fondo che sarebbe pagato da tutti e finirebbe nelle casse di Germania e Svezia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, i politici strilleranno e strilleranno, ma di certo non si metteranno a fare davvero delle cose che possano portare ad un fondo europeo di sostegno per chi accetta rifugiati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche il discorso che i rifugiati vadano distribuiti equamente per l&amp;rsquo; Europa non verrebbe votato: innanzitutto dai paesi che vedete con le palline rosa piccole piccole, (italia compresa), per la semplice ragione che se si spargessero i rifugiati &amp;ldquo;in proporzione al PIL&amp;rdquo;, per dire, Francia e Italia dovrebbero assorbirne moltissimi tra quelli svedesi e tedeschi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andiamo alla questione dei confini: voi pensate che i confini italiani siano i piu&amp;rsquo; malleabili, ma se provaste a insistere DAVVERO sulla storia di creare una polizia europea di confine, scoprireste che si farebbero avanti altri paesi. La Romania, che confina con Ukraina e Moldavia, la Polonia, che confina con Ukraina e Bielorussia, i paesi del baltico, la Bulgaria che confina con la Turchia (da cui il numero alto di rifugiati kurdi) e poi la Spagna che ha un problema analogo all&amp;rsquo; Italia con Gibilterra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;l&amp;rsquo;Italia, cioe&amp;rsquo;, non e&amp;rsquo; la parte piu&amp;rsquo; grande dei confini &lt;em&gt;europei&lt;/em&gt; : se si istituisse una polizia di frontiera, essa dovrebbe pattugliare i confini per tutta la loro lunghezza, e le aree critiche laddove sono critiche. Ma ci sono molte zone critiche ai confini europei, oltre all&amp;rsquo; Italia: anche se i giornali italiani stanno insistendo molto, l&amp;rsquo; Italia non e&amp;rsquo; &amp;ldquo;i confini europei&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ragione per la quale l&amp;rsquo; &amp;ldquo;Europa e&amp;rsquo; indifferente&amp;rdquo; e&amp;rsquo; solo una menzogna dei giornali italiani, servi dei partiti: in realta&amp;rsquo; l&amp;rsquo; Europa non e&amp;rsquo; indifferente. Ma quando un paese come la Svezia ha accolto molto piu&amp;rsquo; profughi di Italia, Francia e Spagna messe insieme, secondo voi qualcuno capira&amp;rsquo; come mai una nazione di 60 milioni di abitanti fatichi a fare quello che ha fatto la Svezia, che ha gli abitanti di una regione italiana?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gia&amp;rsquo;: ma come ha fatto la Svezia a fare piu&amp;rsquo; dell&amp;rsquo; Italia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono diverse ragioni:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un modello di welfare funzionante. Il welfare italiano non ha MAI elargito aiuti ai bisognosi, nemmeno quando i bisognosi erano italiani al 100%. Tutte le forme di finanziamento (cassa del mezzogiorno &amp;amp;co) sono state elargizioni ai familiari di politici e a mafiosi vari.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un modello di welfare NON affidato ai &amp;ldquo;soliti noti&amp;rdquo;: se andiamo a vedere chi aiuta i rifugiati e chi li soccorre, chi li accoglie &amp;amp;co, trovate sempre, luogo per luogo, le solite &amp;ldquo;onlus&amp;rdquo; e &amp;ldquo;coop&amp;rdquo;. Che si mangiano gran parte delle cose.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un modello di politica meno orientato alla pancia. Sarebbe ora di dire che Santanche&amp;rsquo;, Meloni e Salvini stavano per sprofondare nella nullita&amp;rsquo;, quando improvvisamente oggi li si incontra in TV. Non per niente evocano l&amp;rsquo;infattibile (sparare sui profughi) e non il fattibile (colpire porti di partenza e barche &lt;strong&gt;prima&lt;/strong&gt; che siano piene di migranti)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una ragione per la quale Svezia ed altri riescono a gestirla meglio: &lt;em&gt;hanno una politica estera&lt;/em&gt;.  Possono dire, per esempio, che i sauditi se ne vanno a quel paese perche&amp;rsquo; non rispettano i diritti umani, come ha appena fatto la Svezia stessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure possono dire &amp;ldquo;ok, io vedo di prendere i rifugiati, e tu mi concedi quella concessioncina petrolifera&amp;rdquo;. La Turchia ha molti emigrati in Germania, ma potete stare certi che ha pagato il prezzo di questo: quando un turco viene espulso, la Turchia se lo riprende. Altrimenti: altrimenti esistono un sacco di metodi legali per farli tornare a casa. Non per nulla ultimanente 700.000 se ne sono andati, tra turchi e altri &amp;ldquo;non proprio benvoluti&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo ovviamente richiede di alzare la voce con alcuni governi, di avere delle strategie, insomma di avere una politica estera. Non era complicatissimo intralciare la Francia e l&amp;rsquo; inghilterra dall&amp;rsquo;intervenire in Libia, per dire: per bombardare avevano bisogno di frequenze amichevoli , e se ci fossero stati altri nella zona, non sarebbe stato pensabile l&amp;rsquo;intervento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se l&amp;rsquo; Italia avesse avuto uno straccio di politica estera, cioe&amp;rsquo;, per rimediare a questa situazione si sarebbe agito ben prima, con un cordone sanitario sulle coste , con una testa di ponte in una zona tranquilla , magari vicino al confine egiziano oppure a quello tunisino (in modo da fungere anche da minaccia) ove rimpatriare i profughi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E anche oggi, si possono volendo colpire i porti di partenza sino a cancellare ogni imbarcazione esistente , e pazienza per i pescatori del posto (se ne esistono ancora), in modo da non colpire profughi e togliere risorse ai traghettatori. Nel momento in cui chi prepara la barchetta sulla spiaggia rischia una sventagliata di mitragliatrice, ancora prima che arrivino i disperati, fare il traghettatore diventa meno affascinante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma per fare questo occorre una politica estera. E per fare una politica estera occorre avere un governo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non qualcuno che grida &amp;ldquo;Europa cattivo! Europa cattivo!&amp;rdquo; ogni volta che ha un problema che non sa risolvere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
 &lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/9gsAz6S_zSw&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>