<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Mar 2015 18:41:46 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La malvagia vacuita&#39; del mondo della moda.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/barboncinity/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 18:41:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/barboncinity/</guid>
      <description>&lt;p&gt;la vicenda di Dolce e Gabbana che insultano i figli di Elton John e&amp;rsquo; finita in caciara, ovvero si e&amp;rsquo; persa nella solita tifoseria , tra quelli che amano giudicare gli altri e quindi trovano nel cattolicesimo uno scranno per farlo, e tra coloro che invece credono che sia una battaglia di laicita&amp;rsquo;.Quello che sta sfuggendo, e che prima o poi verra&amp;rsquo; scontato, non si vuole affrontare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamola alla lontana. Non so se avete visto il film-culto di chi ama il &amp;ldquo;fashion&amp;rdquo;, quella specie di porcheria che era &amp;ldquo;Il Diavolo veste Prada&amp;rdquo;. Guardando quel film,sicuramente vi sara&amp;rsquo; venuto in mente che non puo&amp;rsquo; davvero essere cosi&amp;rsquo;, che la malvagia testa di cazzo che viene idolatrata come la Dea della Moda, una vecchia ignorante cosi&amp;rsquo; stupida da non capire la relazione &amp;ldquo;uragano&amp;rdquo; -&amp;gt; &amp;ldquo;non ci sono voli&amp;rdquo; non puo&amp;rsquo; davvero essere incaricata di decidere della vita delle persone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto che una persona completamente impermeabile ad ogni empatia, del tutto estranea al concetto di persona ed abituata a violare l&amp;rsquo;integrita&amp;rsquo; e la dignita&amp;rsquo; altrui possa avere qualche potere, anziche&amp;rsquo; marcire in un carcere o fare il lavoro piu&amp;rsquo; adatto a lei , e&amp;rsquo; un incubo che nessuno di noi vorrebbe realizzare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vecchia troia protagonista di quel film sarebbe adatta a vendere ragazze in qualche bordello nel terzo mondo, ce la vediamo come guardiana di schiave in qualche campo di cotone durante lo schiavismo americano, o a sfruttare prostitute minorenni dell&amp;rsquo;est europa, e invece ce la ritroviamo come &amp;ldquo;domina&amp;rdquo; di un intero settore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usciamo dal cinema e pensiamo che sia la solita esagerazione americana, giusto? Non sara&amp;rsquo; davvero cosi&amp;rsquo;, non sara&amp;rsquo; un mondo del genere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi ci troviamo con affermazioni del tipo &amp;ldquo;le donne sopra la taglia 44 non dovrebbero esistere&amp;rdquo;, detta da un sarto molto sopravvalutato. Ora, immaginiamo per un attimo che qualcuno se ne vada in televisione a dire &amp;ldquo;i negri non dovrebbero esistere&amp;rdquo;, &amp;ldquo;i gay non dovrebbero  esistere&amp;rdquo;, &amp;ldquo;gli zingari non dovrebbero esistere&amp;rdquo;, succederebbe un putiferio. Mi si fara&amp;rsquo; notare che le ultime frasi evocano persecuzioni, emarginazione e uccisione, ma adesso andate a vedere cosa succeda ad una donna grassa oggi, e scopriamo che alla fine dei conti, tanto lontani non siamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;affermazione e&amp;rsquo; stupida, orribile sul piano umano, e denota una personalita&amp;rsquo; non troppo sana, ma siccome si parla anche di moda, e si sa, e&amp;rsquo; una cosa effimera, una cosa cosi&amp;rsquo; diafana, cosi&amp;rsquo; ßüsäun , un argomento cosi&amp;rsquo; leggero, allora si consente a tutti di dire tutto. Cosi&amp;rsquo; lo svolazzante stilista potra&amp;rsquo; pontificare sulla (per lui) auspicabile scomparsa di 4 miliardi di donne dal pianeta, senza causare lo stesso scandalo di chi auspica la scomparsa dei negri, o dei rom, o dei gay.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In fondo la societa&amp;rsquo; ha reagito dicendo &amp;ldquo;si, siete delle insulse teste di cazzo, ignoranti e incapaci di capire se delle parole abbiano conseguenze o meno, ma siccome non prendete decisioni davvero importanti e alla fine siete bravi a farci i vestiti, allora andate bene cosi&amp;rsquo;.&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Insomma, li si e&amp;rsquo; lasciati abbaiare come si lascia abbaiare un barboncino. Ok, ok, rompe i coglioni ed e&amp;rsquo; stupidamente aggressivo, ma &lt;em&gt;e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; carino&lt;/em&gt;. Finito di cucire il vestito, qualcuno prenda il guinzaglio e porti questo idiota fuori a pisciare, per favore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo spaventoso vuoto umano, fatto  di puttane anoressiche in astinenza da cocaina e sarti deficienti che perdono il controllo della lingua,  avrebbe continuato a passare inosservato se ultimamente i giornalisti non avessero preso l&amp;rsquo;abitudine di interrogarli su questioni etiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voglio dire, andare da uno di questi sarti e chiedere loro cosa pensino delle donne in carne ha ancora senso. Voglio dire, e&amp;rsquo; ancora il loro settore.Certo, poi il fesso se ne esce con la sua boiata sulla taglia 44, il barboncino ha abbaiato, tanto noi sappiamo che Kim Kardashian nella 44 non ci entra neanche su un cammello biblico, ma quando ha aperto il portafogli, qualche eroe della magrezza e&amp;rsquo; andato a vestirla senza farsi troppi problemi. E si, le donne sopra la 44 devono esistere, altrimenti nessuno gli paga le bollette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/J-Rs8zn-tog&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche la pretesa di &amp;ldquo;sensibilita&amp;rsquo;&amp;rdquo; o di &amp;ldquo;amore per le donne&amp;rdquo;, tipica di questi sarti sopravvalutati, e&amp;rsquo; abbastanza opinabile. Se vesti le donne come puttane, non stai mostrando amore per le donne: stai dicendo che per te sono puttane. Se fai i manifesti con lo stupro di una ragazza, non stai dicendo che tu ami le donne: stai dicendo che trovi &amp;ldquo;bello&amp;rdquo; un manifesto con uno stupro. Quindi il loro &amp;ldquo;io amo la donna&amp;rdquo; alla fine e&amp;rsquo; un superficiale &amp;ldquo;io amo l&amp;rsquo;immagine della donna vestita in un certo modo&amp;rdquo;.La donna e&amp;rsquo; una cosa diversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, persone che non riescono a vedere strane contraddizioni tra &amp;ldquo;&lt;em&gt;trovo bella la fotografia di uno stupro&lt;/em&gt;&amp;rdquo; e &amp;ldquo;&lt;em&gt;io aaaaaammmmmoooo le donneeeeeee, le adoooooro&lt;/em&gt;&amp;rdquo; non dovrebbero essere interrogate su temi etici. Alla fine dei conti, la speranza che arrivino a grattare sotto la patina esterna di qualsiasi cosa e&amp;rsquo; vana. Ma per qualche motivo, la stampa infierisce su di loro, e li interroga su questioni importanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una volta interrogate queste persone cosi&amp;rsquo; profonde su temi che richiederebbero almeno il controllo della propria lingua, ovviamente questi barboncini appaiono per quello che sono: dei signori che hanno fatto dell&amp;rsquo;apparenza la propria vita, dunque incapaci di cogliere la sostanza delle cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo i nostri eroi, D&amp;amp;G. Dopo aver detto che i figli di Elton John sono sintetici, &amp;ldquo;figli della provetta&amp;rdquo;,  cioe&amp;rsquo; dopo aver insultato anche altre migliaia di bambini, come si sono giustificati?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beh dicendo che era una questione di essere &amp;ldquo;dei siciliani tradizionali&amp;rdquo;. Ora, a me puo&amp;rsquo; anche andare bene che tu sia un &amp;ldquo;siciliano tradizionale&amp;rdquo;, se per siciliano tradizionale intendi per forza un certo stereotipo, ovvero un bigotto ignorante con un ego che ha un seggio all&amp;rsquo; ONU. Contento tu&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse un siciliano poteva anche arrabbiarsi di questa apologetica , nel senso che non tutti i siciliani dicono simili cazzate, ma il punto e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;altro: che sia esistita o meno, quella sicilia tradizionale stereotipata di mammasantissima e famigghie all&amp;rsquo;antica, &lt;strong&gt;non era esattamente il posto dove una coppia come D&amp;amp;G avrebbe voluto vivere.&lt;/strong&gt; La cultura provinciale delle famiglie tradizionali siciliane prevede che un figlio &amp;ldquo;puppo&amp;rdquo; non sia esattamente una cosa bella ed accettata, bensi&amp;rsquo; una vergogna per la famiglia: diciamo che in quella societa&amp;rsquo; un gay e&amp;rsquo; come le donne di taglia 88, ma con qualche difficolta&amp;rsquo; sociale in piu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &amp;ldquo;sicilianita&amp;rsquo; tradizionale&amp;rdquo; che ha in mente chi dice queste stronzate non era esattamente &amp;ldquo;gay friendly&amp;rdquo;. Che cosa fa Domenico Dolce il &amp;ldquo;siciliano tradizionale&amp;rdquo;, per coerenza si insulta per le strade, si autodefinisce &amp;ldquo;puppu&amp;rdquo;, oppure si &lt;a href=&#34;http://www.queerblog.it/post/9071/omofobia-in-sicilia-gay-picchiato-insultato-e-umiliato-con-un-secchio-di-urina&#34;&gt;tira secchiate di urina addosso&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; qui che salta fuori l&amp;rsquo;incredibile superficialita&amp;rsquo; ignorante di quei due. Nel momento in cui un argomento inesistente viene usato come se fosse un argomento, per coprire una evidente fesseria,  semplicemente perche&amp;rsquo; l&amp;rsquo;approccio e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; superficiale da non percepire nemmeno l&amp;rsquo;esistenza di una qualche sostanza dietro alle parole. Mancava solo &amp;ldquo;i negri hanno il ritmo nel sangue&amp;rdquo; e &amp;ldquo;gli slavi sono geneticamente assassini&amp;rdquo; per completare l&amp;rsquo;opera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essere un &amp;ldquo;siciliano tradizionale&amp;rdquo; per Domenico Dolce probabilmente significa semplicemente vestirsi in un certo modo, o forse mangiare in un certo modo, non penso proprio che vada oltre all&amp;rsquo;estetica della cosa: che cos&amp;rsquo;altro puo&amp;rsquo; percepire dei problemi sociali un individuo che usa evocare lo stupro su una pubblicita&amp;rsquo;, ed associarlo al proprio marchio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/855.jpg&#34; alt=&#34;stupro&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualsiasi altro marchio querelerebbe a sangue chiunque lo accostasse ad uno stupro, mentre loro lo trovano bello, &lt;strong&gt;a patto che ci siano i vestiti giusti&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detto questo, stiamo appunto decidendo se uno che trova qualche cosa di bello in uno stupro di gruppo a patto di aver vestito lui i violentatori (e la vittima) possa percepire &lt;strong&gt;qualche altra&lt;/strong&gt; questione sostanziale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di conseguenza, di per se&amp;rsquo; non li condanno.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Questi stilisti di moda vanno considerati dei minus habens. Essi sono , per motivi che non vale la pena indagare, fisiologicamente incapaci di percepire la sostanza delle cose. Dolce e Gabbana non vanno condannati, semplicemente perche&amp;rsquo; la forma mentis di quel settore e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; vuota, inumana  e anaffettiva che capire &lt;strong&gt;dei  significati&lt;/strong&gt; e&amp;rsquo; al di la&amp;rsquo; delle loro possibilita&amp;rsquo;, intellettive ed emotive.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che hanno pur sempre insultato dei bambini, definendoli &amp;ldquo;sintetici&amp;rdquo;, &amp;ldquo;figli della provetta&amp;rdquo; e quant&amp;rsquo;altro. Questo ovviamente espone tali bambini  al bullismo a scuola - perche&amp;rsquo; qualche imbecille (state tranquilli)  riprendera&amp;rsquo; quelle parole - e a tutta una serie di umiliazioni, al sentirsi diversi, e tutto quanto puo&amp;rsquo; ferire un bambino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, se mia figlia fosse nata in provetta  e qualcuno avesse detto una cosa del genere, sua madre avrebbe preferito un posto di lavoro come &lt;em&gt;arbre magique all&amp;rsquo;odore di clitoride&lt;/em&gt;. Intendo dire, &lt;strong&gt;dopo la mia risposta&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; ovvio: tu insulti i miei figli -&amp;gt; io ti sventro la mamma a furia di male parole. Si tratta di un automatismo. Una legge della fisica come tante altre. Da questo punto di vista neanche Elton John e&amp;rsquo; condannabile, anzi , trovo che la sua risposta &amp;ldquo;non comprero&amp;rsquo; mai piu&amp;rsquo; i vostri vestiti&amp;rdquo; sia tutto sommato una risposta sin troppo moderata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non me la sentirei nemmeno di condannare Elton John, come nessun altro che abbia avuto figli in provetta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, in tutta la vicenda  non ci trovo veri motivi di condanna: D&amp;amp;G perdono il controllo della lingua, il pilota automatico non funziona, e succede un incidente. Vittima qualche migliaio di bambini che si sentono insultare o chiamare bambini sintetici, insomma di serie B. Uno dei genitori si incazza e risponde a dovere, con quello che (in un mondo piu&amp;rsquo; ruspante) poteva anche essere un sonoro vaffanculo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non me la sento di condannare nessuno.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;D&amp;amp;G se ne escono assolti con la loro &lt;em&gt;infermita&amp;rsquo; fashion&lt;/em&gt; , ovvero gli riconosco la  &lt;em&gt;barboncinita&amp;rsquo; mentale&lt;/em&gt;.  Sono incapaci di percepire il significato delle cose che dicono, e si limitano all&amp;rsquo;estetica. Poiche&amp;rsquo; ai sarti non chiediamo di risolvere i problemi del mondo, non e&amp;rsquo; grave.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elton John ha reagito come deve reagire qualsiasi padre il cui figlio venga definito, di fronte ad un ampio pubblico, un bambino di serie B, &amp;ldquo;sintetico&amp;rdquo;, &amp;ldquo;figlio della provetta&amp;rdquo;  o perlomeno un bambino peggiore di altri. Anche qui, come fai a dargli torto?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I giornalisti potrebbero anche evitare di chiedere a questi sarti cosa pensino di questioni importanti. La &lt;em&gt;barboncinita&amp;rsquo; mentale&lt;/em&gt; di questi individui e&amp;rsquo; nota: e&amp;rsquo; come prendere Andrea Bocelli e chiedergli che ne pensa dei quadri di Van Gogh. E&amp;rsquo; crudele e stupido, sai benissimo che un cieco non li possa vedere.Che diavolo parli di figli con uno &lt;em&gt;stilista&lt;/em&gt;? Lo sai che non ci arriva, no?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Andiamo alla Vexata Quaestio: Domenico Dolce dovrebbe avere figli in provetta?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No. Ma neanche senza provetta, ad essere onesti. Come dicono i siciliani tradizionali, &amp;ldquo;non e&amp;rsquo; cosa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Chiunque abbia figli e &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; soffra di &lt;em&gt;barboncinita&amp;rsquo; mentale&lt;/em&gt; sa che se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una cosa che NON devi fare e&amp;rsquo; dire ad un bambino &amp;ldquo;no, tu no&amp;rdquo; di fronte agli altri. Il bambino tal dei tali va con gli altri in gita. Punto. Anche se e&amp;rsquo; sintetico, acrilico, pura lana, nero, giallo figlio della provetta o del &lt;em&gt;becco di Bunsen di manzoniana memoria&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce lo porti perche&amp;rsquo; l&amp;rsquo;atto con cui tu prendi tutti i bambini e gli dici &amp;ldquo;domani in gita al museo&amp;rdquo; e poi dici a uno &amp;ldquo;no, tu no&amp;rdquo;, &lt;strong&gt;e&amp;rsquo; inumano&lt;/strong&gt;. E&amp;rsquo; mostruoso.  Ce lo porti perche&amp;rsquo; non puoi dire ad un bambino &amp;ldquo;no, tu no perche&amp;rsquo; sei diverso&amp;rdquo;. Non puoi, e se non capisci il perche&amp;rsquo; non puoi,  non dovresti avere figli: soffri di quella &lt;em&gt;barboncinita&amp;rsquo; mentale&lt;/em&gt; che fa di te un essere molto &lt;em&gt;actual&lt;/em&gt;,  ma non certo un genitore accettabile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non puoi dire ai bambini &amp;ldquo;voi siete bambini-bambini e lui e&amp;rsquo; bambino-sintetico&amp;rdquo;. Non puoi dire &amp;ldquo;tu sei naturale e tu sei figlio della provetta&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se Domenico Dolce non capisce questo, e Mr Gabbana gli da&amp;rsquo; ragione, non dovrebbero avere figli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non per la loro omosessualita&amp;rsquo; (altrimenti ce l&amp;rsquo;avrei anche con Elton John) : per la loro &lt;em&gt;barboncinita&amp;rsquo; mentale&lt;/em&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per quanto riguarda Elton John, ha reagito come reagisce il padre di un bambino quando sa che la maestra ha detto &amp;ldquo;no, tu no&amp;rdquo; a suo figlio, di fronte agli altri, e senza motivo. Lo capisco. Musicalmente ne avevamo bisogno quanto i dinosauri di un asteroide, ma umanamente lo comprendo perfettamente. Era suo dovere rispondere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se Domenico Dolce dice questo, e il Gabbana lo sostiene, e non capiscono il punto, beh, meglio che i figli in provetta li abbia Elton John.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; Elton John almeno capisce quando si passa il limite. Ha dei fondamentali che mancano a D&amp;amp;G.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E in generale, il mondo della moda, abituato al &amp;ldquo;tu si, tu no&amp;rdquo; gia&amp;rsquo; a partire dalla taglia delle modelle, non ha la &lt;em&gt;forma mentis&lt;/em&gt; adatta per i bambini. Non oso immaginare cosa direbbero questi sarti di un bambino grasso, visto quello che dicono delle donne sopra la 44.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lasciate perdere, non e&amp;rsquo; per voi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/ATAnvqvTkaI&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coder Dojo, scratch, pro &amp; cons.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/scratch/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 20:22:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/scratch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si fa un gran parlare dei Coder Dojo per i giovanissimi (dai 7 anni in poi) e dopo aver esaminato diverse alternative via webcast, ed aver osservato sia quelli organizzati dall&amp;rsquo; azienda (i Family day si sprecano) e dalla scuola di mia figlia, sono arrivato a formarmi un opinione. Diciamo che ho una opinione positiva, ma sollevo alcuni problemi, legati ad una visione dell&amp;rsquo;informatica molto &amp;ldquo;naif&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Occorre innanitutto definire un concetto: per come si sta evolvendo l&amp;rsquo;economia dei servizi e l&amp;rsquo;economia della produzione, una certa capacita&amp;rsquo; di programmare un computer sara&amp;rsquo; richiesta a tutti. Quando dico tutti intendo dire che da qui a 20 anni, chi sara&amp;rsquo; privo di tali abilita&amp;rsquo; sara&amp;rsquo; semplicemente un barbone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente l&amp;rsquo;espressione &amp;ldquo;programmare un computer&amp;rdquo; ha una gamma enorme di significati , che vanno dallo sviluppo web allo sviluppo di applicazioni residenti, al padroneggiare linguaggi di macro utili per fare ,c he so io, big data, sino a linguaggi &amp;ldquo;matematici&amp;rdquo; come MathLab, Mathematica, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;abilita&amp;rsquo; di programmare un computer, cioe&amp;rsquo;, la uso nella seguente accezione:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;la capacita&amp;rsquo; di definire nei dettagli &lt;strong&gt;quantitativi&lt;/strong&gt; il risultato da ottenere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la capacita&amp;rsquo; di descrivere e &lt;em&gt;tipare&lt;/em&gt; la situazione iniziale ed i dati iniziali.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la capacita&amp;rsquo; di descrivere una serie di operazioni automatiche che portano dalla soluzione iniziale a quella finale.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Questa capacita&amp;rsquo; di &amp;ldquo;programmare un computer&amp;rdquo; e&amp;rsquo; ovviamente una capacita&amp;rsquo; che in astratto descrive quello che sinora si e&amp;rsquo; chiamato &amp;ldquo;fasi di lavorazione&amp;rdquo; in qualsiasi parte dell&amp;rsquo;industria. Infatti, il mondo dell&amp;rsquo;industria e&amp;rsquo; proprio quello che viene automatizzato di piu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pero&amp;rsquo; pensiamo alla direzione di un&amp;rsquo;azienda o alla burocrazia, cose come &amp;ldquo;prendi la domanda X e la porti all&amp;rsquo; ufficio Y, poi va all&amp;rsquo;approvazione all&amp;rsquo;ufficio Z, infine produce la tale azione dall&amp;rsquo; ente K&amp;rdquo; , e&amp;rsquo; un algoritmo a tutti gli effetti, e spesso e&amp;rsquo; la descrizione di un &amp;ldquo;processo&amp;rdquo; per chi si occupa di ERP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possiamo a sua volta descrivere questa attitudine come una specie di &amp;ldquo;piano di lavorazione&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Definire in termini formali il risultato finale.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Definire in termini formali lo stato iniziale.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Definire in termini formali una lista di azioni a(1),a(2),&amp;hellip;.a(n) che passi da llo stato iniziale al risultato finale.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Poi c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un altro lato della programmazione, che non e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; astratta, ma e&amp;rsquo; la &amp;ldquo;produzione di software&amp;rdquo; , ed e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; specifica. Essa comprende come pre-requisito una abilita&amp;rsquo; nel programmare un computer, e poi arrivano tutti i tecnicismi:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;La scelta della piattaforma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La scelta dell&amp;rsquo;infrastruttura.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il dimensionamento della stessa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La definizione dei KPI.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La definizione degli SLA.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La scelta del sistema di sviluppo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La scrittura dei testbook.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La scrittura della documentazione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La realizzazione del software stesso in un dato linguaggio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La gestione dei tempi e del budget del progetto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La gestione dei rischi a software in produzione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il lifecycle management (manutenzione, patch, CR, etc).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il ciclo di transizione (dismissione del prodotto, migrazione ad altre piattaforme, etc)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Varie&amp;amp;Eventuali&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;queste abilita&amp;rsquo;, che sono implementative, le indichero&amp;rsquo; in futuro come &amp;ldquo;produzione del software&amp;rdquo;, ovvero il momento in cui la serie di azioni e metodi che avete in mente si trasforma in un programma eseguito in autonomia dalla macchina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fatta la distinzione tra &amp;ldquo;abilita&amp;rsquo; nel programmare&amp;rdquo; e &amp;ldquo;capacita&amp;rsquo; di produrre software&amp;rdquo;, torniamo al Coder Dojo. Tutti gli esempi che ho visto usavano Scratch, un linguaggio che definirei &amp;ldquo;macro di automazione&amp;rdquo; sviluppata appositamente per i bambini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nella sua forma meno &amp;ldquo;scritta&amp;rdquo;, diciamo adatta per bambini piccoli e/o tablet, esso appare in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://a4.mzstatic.com/us/r30/Purple4/v4/b4/24/71/b42471fb-ed88-f0d4-ad13-c574f4f81a0e/screen480x480.jpeg&#34; alt=&#34;Scratch&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le operazioni da far compiere ai personaggi sono descritte dai blocchetti che vengono messi in sequenza.Il personaggio (o piu&amp;rsquo; di uno) parte da una posizione iniziale nello scenario, e poi interagisce con gli altri a seconda di una sequenza definita, appunto, dalla sequenza di blocchetti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, e&amp;rsquo; possibile avere anche interfacce piu&amp;rsquo; sofisticate per bambini piu&amp;rsquo; grandi e capaci di leggere e far di conto , che ricordano di piu&amp;rsquo; una descrizione a blocchi dei programmi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/76/Scratch_2.0_Default_screen.png&#34; alt=&#34;Scratch2&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla fine , sebbene non si abbiano dei veri e propri programmi, e&amp;rsquo; possibile usare questo paradigma per insegnare quella che ho chiamato &amp;ldquo;abilita&amp;rsquo; nel programmare&amp;rdquo;, ovvero descrivere il risultato voluto a partire dalla situazione iniziale piu&amp;rsquo; una serie di passaggi, eseguiti dalla macchina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso siamo al punto: pensare agli obiettivi da raggiungere in termini di azioni necessarie a raggiungerlo e&amp;rsquo; sicuramente l&amp;rsquo; ABC della programmazione, cosi&amp;rsquo; come e&amp;rsquo; l&amp;rsquo; ABC del design industriale, ed essenzialmente l&amp;rsquo; ABC di qualsiasi cosa sia &amp;ldquo;fare le cose pensando a come farle&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se giudico la questione del Coder Dojo in questi termini, il mio giudizio e&amp;rsquo; &lt;strong&gt;positivISSIMO&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso pero&amp;rsquo; andiamo alla differenza tra requisiti ed aspettative.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se il requisito e&amp;rsquo; quello di insegnare ai bambini una mentalita&amp;rsquo; capace di prendere un obiettivo, osservare le risorse a disposizione, le azioni possibili e definire il raggiungimento dell&amp;rsquo;obiettivo, esso e&amp;rsquo; stato raggiunto. Ma qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;aspettativa che sta dietro a questo requisito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se l&amp;rsquo;aspettativa e&amp;rsquo; quella di aver &amp;ldquo;avvicinato il bambino alla programmazione&amp;rdquo;, beh, non e&amp;rsquo; vero. Non soltanto perche&amp;rsquo; era possibile stimolare la stessa forma mentis con dei normalissimi Lego, ma perche&amp;rsquo; di fatto non e&amp;rsquo; programmazione. Quello che abbiamo fatto e&amp;rsquo; aver creato una specie di Lego per computer, e in questo abbiamo avvicinato il bambino al computer, non alla programmazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sia chiaro: non sto dicendo che si dovrebbe insegnare Wirth ai bambini. Come ho detto il mio giudizio e&amp;rsquo; positivissimo. Sto solo dicendo che questo stimola un&amp;rsquo;abilita&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; generica e visuale che non bisogna aspettarsi che questa abilita&amp;rsquo; si traduca necessariamente in una qualche abilita&amp;rsquo; informatica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La stessa abilita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; necessaria al muratore come al manager, dal momento che alla fine si tratta di partire dalle risorse  e dalle azioni disponibili per realizzare cio&amp;rsquo; che si ha in mente. Anche il piu&amp;rsquo; bravo tra i bambini che si metta ad allenarsi con lo Scratch non necessariamente sviluppera&amp;rsquo;  abilita&amp;rsquo; informatiche: potrebbe diventare abilissimo nello scolpire statue, e il tipo di pensiero sarebbe esattamente identico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; chiaro cosa intendo quando dico che bisogna distinguere le aspettative dai requisiti: Scratch insegna una mentalita&amp;rsquo; generale e visuale per descrivere il processo di passare dallo stato A allo stato B in un mondo deterministico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta di un&amp;rsquo;abilita&amp;rsquo; generale, cosi&amp;rsquo; generale che non necessariamente &amp;ldquo;avvicina all&amp;rsquo;informatica&amp;rdquo;.  Diciamo che, siccome si pratica con un computer, al limite avvicina al computer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;aspettativa la parte piu&amp;rsquo; criticabile di questa cosa: se io dovessi consigliare Scratch, non lo consiglierei ai bambini che vogliono fare gli informatici: lo consiglierei a tutti, come esercizio di concentrazione. Non e&amp;rsquo; un esercizio di informatica quanto non lo siano i Lego: e&amp;rsquo; una specie di Lego per computer, in definitiva. Consigliereste i lego per imparare informatica? Di sicuro. E per imparare ad espandere la mente? Di sicuro? A chi? A tutti. Ma poi direste che vostro figlio sara&amp;rsquo; un eccellente astronauta solo perche&amp;rsquo; coi lego ha costruito un disco volante? &lt;strong&gt;NO&lt;/strong&gt;, ed e&amp;rsquo; questo il punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pretesa di specificita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La critica che faccio ai Coder Dojo che propongono scratch alle scuole e&amp;rsquo; di presentarlo dicendo che questa sia una preparazione all&amp;rsquo;informatica, o che questo dia ai bambini qualcuna delle capacita&amp;rsquo; - cosi&amp;rsquo; richieste nel mondo della &lt;em&gt;way newer economy delle startup&lt;/em&gt; - che oggi vengono osannate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che si tratta di un esercizio mentale che aggiunge focalizzazione e capacita&amp;rsquo; implementativa a qualsiasi bambino voglia fare qualsiasi cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ho parlato di una differenza tra &amp;ldquo;abilita&amp;rsquo; nel programmare&amp;rdquo; e &amp;ldquo;produzione del software&amp;rdquo;. L&amp;rsquo;ho fatto perche&amp;rsquo; vorrei sottolineare una cosa: l&amp;rsquo;abilita&amp;rsquo; nel programmare, sia programmi al computer che procedure per lavorare, e&amp;rsquo; necessaria per avere successo al lavoro, ma non sufficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dovessi dire che una persona riesce nel lavoro perche&amp;rsquo; ha abilita&amp;rsquo; nel programmare, direi di no. E&amp;rsquo; il minimo richiesto. Ad essere pagate sono le capacita&amp;rsquo; specifiche, ovvero la produzione di qualcosa, software compreso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto che si chiami &amp;ldquo;Coder Dojo&amp;rdquo; e&amp;rsquo; scorretto perche&amp;rsquo; si lascia trasparire l&amp;rsquo;illusione che facendo questo il bambino sia sul cammino per diventare un programmatore. Sono palle. E sono palle pericolose perche&amp;rsquo;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I genitori che vedono un bambino bravo in scratch penseranno che sia destinato a lavorare coi computer. La verita&amp;rsquo;, stanno solo notando che il bambino sara&amp;rsquo; bravo a &lt;strong&gt;fare&lt;/strong&gt; qualsiasi cosa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se siete in grado di descrivere con accuratezza la procedura per passare da uno stato iniziale ad uno stato , diciamo, immaginato o progettato, non siete solo ottimi informatici. Siete ottimi &lt;strong&gt;qualsiasicosa&lt;/strong&gt;: e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;abilita&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; generica che potreste usarla con successo in ogni campo.  Spingere un bambino verso la programmazione e l&amp;rsquo;informatica solo perche&amp;rsquo; eccelle in scratch e&amp;rsquo; insensato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi, voglio dare la mia opinione, suddivisione tra &amp;ldquo;pro&amp;rdquo; e &amp;ldquo;contro&amp;rdquo; del Coder Dojo e dello Scratch:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pro: allena la mente dei bambini ad una generale abilita&amp;rsquo; nell&amp;rsquo;osservare lo stato iniziale, immaginare il risultato desiderato, e disegnare la sequenza di azioni che serve per ottenere quanto desiderato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contro: insinua nei genitori la convinzione sbagliatissima che il bambino stia acquisendo abilita&amp;rsquo; in un preciso settore, l&amp;rsquo;informatica, quando sta acquisendo una capacita&amp;rsquo; utilissima, necessaria, &lt;strong&gt;ma estremamente polimorfa&lt;/strong&gt;. E piazza sul bambino la responsabilita&amp;rsquo;/aspettativa (presente e futura) di &amp;ldquo;aver imparato a programmare&amp;rdquo;, cosa che non ha fatto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In parole povere: portate i vostri figli al Coder Dojo e fateli giocare con lo scratch. Ma consideratelo come considerate i Lego: il fatto che &lt;strong&gt;ci facciano le casette non ne fa dei futuri architetti&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne fa dei personaggi abili &lt;strong&gt;a fare da soli le cose che hanno in mente di fare&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abilita&amp;rsquo; che indica sia il vostro idraulico che Alessandro il Grande. &amp;ldquo;Come&amp;rdquo; fare le cose e &amp;ldquo;Cosa fare&amp;rdquo; sono due concetti  assolutamente &lt;strong&gt;ortogonali&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/1ybaiCgOFUQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaccini, Vegani, Sette, e la Sindrome di Calimero</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/pagatemilebollette/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 20:46:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/pagatemilebollette/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Scrivendo il post sui vaccini ho ricevuto una serie di risposte piccate, da parte di antivaccinisti , vegani, adepti delle scie chimiche, e quanto d&amp;rsquo;altro si possa immaginare. La vera domanda , che riguarda tutti, e&amp;rsquo; : perche&amp;rsquo; tutte queste persone credono a queste &amp;ldquo;nuove&amp;rdquo; cazzate?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si potrebbe liquidare la questione con una risposta intermedia, ovvero con il calo generalizzato delle sette millennariste/religiose/newage/sataniste, ma anche ammettendo che queste persone abbiano trovato una nuova setta piu&amp;rsquo; soddisfacente, il problema e&amp;rsquo; solo spostato: perche&amp;rsquo; la gente va in cerca di queste idee/gruppi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono due risposte; nel senso che l&amp;rsquo;espressione  &amp;ldquo;la gente&amp;rdquo; indica sia chi fonda il gruppo (e di solito vive di questo), sia chi vi aderisce. Se parliamo di chi fonda questi gruppi, la risposta e&amp;rsquo; sempre quella: chi fonda questi gruppi lo fa per farsi mantenere dagli adepti. E questo e&amp;rsquo; tipico di qualsiasi setta, religione o gruppo identitario, che vada dai Testimoni di Geova alla Lega, o ai seguaci delle Scie Chimiche .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma parliamo degli adepti: quale bisogno soddisfano questi gruppi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta di un bisogno che chiamerei &amp;ldquo;La Sindrome di Calimero&amp;rdquo;, che in passato ho indicato come &amp;ldquo;la sindrome del secondogenito&amp;rdquo;, ma in generale si applica anche a persone che non sono i secondi nati della famiglia (per quanto il fenomeno sia endemico tra i secondi nati).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondogenito , se non meglio educato, assume rapidamente uno stile di vita che consiste nel giustificare i propri fallimenti , o semplicemente una carenza di risultati, con la preferenza che i genitori darebbero al primogenito. Questo continuo gridare &amp;ldquo;all&amp;rsquo;ingiustizia&amp;rdquo; produce, specialmente nelle madri iperprotettive , un forte senso di colpa, che in genere poi sfocia nel trattamento privilegiato del secondogenito. (Ovviamente il primogenito, che viene di solito investito di maggiori responsabilita&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; grande, a sua volta fara&amp;rsquo; pesare questo comportamento ai genitori).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, come nasce uno di questi gruppi? Vediamola come problema costruttivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima cosa che il santone/prete/ideologo di questi gruppi deve fare, e&amp;rsquo; di convincere i propri adepti di essere discriminati. E la maniera migliore che ha &lt;strong&gt;e&amp;rsquo; proprio dare origine alla discriminazione&lt;/strong&gt;. In che modo si da&amp;rsquo; origine alla discriminazione?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; semplice: imponendo delle &lt;strong&gt;regole a cazzum&lt;/strong&gt; che impattino la vita degli adepti e li pongano in conflitto con le usanze della maggioranza. Il caso piu&amp;rsquo; classico e&amp;rsquo; il divieto di mangiare qualcosa altrimenti presente nella dieta locale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;esempio piu&amp;rsquo; antico e&amp;rsquo; quello del maiale. Molti hanno scritto di improbabili ragioni igieniche per non allevare il maiale, ma sono balle. Il maiale non ha particolari controindicazioni nei climi caldi, a patto di essere allevato vicino a pozze d&amp;rsquo;acqua, e no, il medioriente non e&amp;rsquo; il deserto del sahara, le pozze d&amp;rsquo;acqua ci sono eccome: del resto anche le pecore hanno bisogno di bere.  Non e&amp;rsquo; nemmeno un motivo sanitario: la quantita&amp;rsquo; di malattie trasmissibili all&amp;rsquo;uomo dalla pecora e dalla capra non e&amp;rsquo; di molto inferiore rispetto al maiale, vedi alla voce &amp;ldquo;echinococco&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema VERO e&amp;rsquo; che il maiale non transuma. Poiche&amp;rsquo; ha bisogno dell&amp;rsquo;acqua o del semplice fango per raffreddarsi, non transuma. Per un popolo di nomadi e&amp;rsquo; un disastro, perche&amp;rsquo; spinge il popolo a fermarsi, e se si ferma non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; nomade, e finisce per obbedire allo stato anziche&amp;rsquo; pagare le bollette al capo dei nomadi. Di conseguenza le tribu&amp;rsquo; nomadi hanno ribrezzo per il maiale. Cosi&amp;rsquo; come per l&amp;rsquo;attivita&amp;rsquo; della pesca, che le rende stanziali, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso andiamo in Europa e chiediamoci, in un luogo che mangia maiale (e ove il maiale e&amp;rsquo; ottimale per il clima) , che senso abbia la stessa norma. (Specialmente ora che la carne di maiale e&amp;rsquo; relativamente sicura: anche se fosse esistita la ragione igienica, adesso non esiste piu&amp;rsquo;.)
Possiamo anche estendere la cosa ai vegani, ovviamente, ed in seguito agli antivaccinisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La norma ha la ragione specifica di &lt;strong&gt;causare disagio ed emarginazione&lt;/strong&gt;. Il membro della comunita&amp;rsquo; che prova a mangiare insieme agli altri si trova a non mangiare mai, a mangiare poco e a mangiare male. Questo disagio, voluto dai capi, avviene su una attivita&amp;rsquo; (mangiare) che e&amp;rsquo; continuativa e ripetuta: questo fa si che i fedeli abbiano CONTINUAMENTE la sensazione di essere esclusi, emarginati e perseguitati. Una sensazione di &lt;strong&gt;differenza&lt;/strong&gt; quotidiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste regole sono costruite (dai capi) &lt;strong&gt;appositamente&lt;/strong&gt; per costituire un motivo di attrito tra i membri della setta e il resto della societa&amp;rsquo;. Quando il vegano non trova cibo in nessun ristorante, quando il religioso fanatico deve ricorrere ad un supermarket piu&amp;rsquo; caro e piccolo per mangiare, egli ricorda per tutto il tempo che &amp;ldquo;la mamma preferisce il fratello grande a me&amp;rdquo;. LORO hanno tutti i ristoranti che vogliono. LORO hanno tutti i supermarket che vogliono: noi solo uno. &lt;em&gt;La mamma preferisce loro!!&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando il vegano ha a disposizione un solo supermarket ed un solo ristorante in citta&amp;rsquo;, mentre tutti gli altri hanno a disposizione ogni altro locale, chiaramente il vegano inizia a dire che e&amp;rsquo; confinato in una riserva: quello che non sospetta e&amp;rsquo; che questa riserva e&amp;rsquo; stata disegnata proprio da quello che ci guadagna, ovvero &amp;ldquo;il capo della riserva&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Idem, quando il capo religioso che impone alla gente di non mangiare questo e quello, di vestirsi in un dato tal modo, di mutilare i genitali, di non fare trasfusioni, o qualsiasi altra cosa, viene a sapere che qualcuno dei suoi adepti ha la vita scomoda perche&amp;rsquo; lo fa. Alleluja! A quel punto arriva la sindrome del secondogenito ed inizia a strillare &amp;ldquo;siamo discriminati! Ce l&amp;rsquo;avete con noi! E&amp;rsquo; un ingiustizia! Solo perche&amp;rsquo; sono piccolo e nero!&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://a400.idata.over-blog.com/200x131/2/39/54/51/Riflessioni/calimero3.jpg&#34; alt=&#34;calimero&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste ingiustizie sono , ovviamente, il risultato ovvio della serie di pratiche antisociali imposte dal gruppo ai suoi adepti: se io costruissi una setta dicendo che si guida a sinistra, anziche&amp;rsquo; a destra, ovviamente i miei adepti inizierebbero a subire &amp;ldquo;discriminazioni&amp;rdquo;, e avrebbero dei seri problemi con la legge. Dei perseguitati, emarginati dalla maggioranza &amp;ldquo;razzista&amp;rdquo; dei guidatori a destra. (ma non in UK).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa succede se qualcuno non perseguita questi gruppi? Succede che la loro policy diventa ancora piu&amp;rsquo; dura. Se oggi potete trovare un menu vegetariano quasi ovunque, ecco che arrivano i Vegani, che non solo non mangiano niente che venga da animali morti, ma non accettano neanche i dispersi. (In linea di principio, per esempio, tagliare la coda ad bovino non lo uccide: cosi&amp;rsquo; e&amp;rsquo; nata la coda alla vaccinara.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E neanche gli animali munti. E quelli tosati. E quelli sfottuti. Insomma, persino alcune medicine sono troppo carnivore per loro: chiaramente, se ogni mensa del paese si adeguasse, state tranquilli che alcune verdure inizierebbero a diventare animali, troppo animali, e allora passerebbero tutti ad essere , che so &amp;ldquo;Melariani&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lo scopo e&amp;rsquo; sempre quello di realizzare, scientificamente, uno stile di vita che produca disagi presso i propri adepti. Tutte queste inutili vessazioni vengono chiamate &amp;ldquo;identita&amp;rsquo;&amp;rdquo;, al preciso scopo di costringere tutti gli adepti a sentirsi un corpo separato dalla societa&amp;rsquo;. Quando saranno una societa&amp;rsquo; a parte avranno il loro capo, e ovviamente &lt;strong&gt;dovranno pagargli le bollette&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;altro canto, per quanto il loro trucco sia evidente ai piu&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; difficilissimo spiegare questa cosa, perche&amp;rsquo; ci sara&amp;rsquo; sempre la risposta &amp;ldquo;ma noi ci abbiamo provato&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se parlate con vegani, testimoni di geova, vegetariani, sette religiose di ogni tipo, vi parleranno sempre di quella volta che &amp;ldquo;ci hanno provato&amp;rdquo; ad integrarsi, ma ovviamente i malvagi della maggioranza hanno continuato col loro razzismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il punto debole di questa dialettica e&amp;rsquo; che nessuno, tranne loro, si e&amp;rsquo; accorto di questo &amp;ldquo;tentativo di integrarsi&amp;rdquo;. Se andate a chiedere &amp;ldquo;e in che cosa consisteva, di preciso, in senso materiale, questo tentativo di integrarsi e convivere meglio con il resto degli altri&amp;rdquo;, scoprirete non solo che &amp;ldquo;gli altri&amp;rdquo; non hanno notato alcun cambiamento, ma che il tentativo di integrarsi consiste in qualche libro scritto da uno di loro, e letto solo da loro, o di qualche cosa detta a cena da qualcuno dei loro capi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora quando dite che i vegani sono fastidiosi, o che gli animalisti commettono crimini contro le aziende o gli enti di ricerca, vi risponderanno sempre che loro &amp;ldquo;ci hanno provato anche con le buone, ad essere pacifici e ad andare d&amp;rsquo;accrdo, ma gli altri hanno reagito con violenza&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pero&amp;rsquo; chiedete in che cosa sia consistito, di preciso, questo &amp;ldquo;tentativo di vivere in pace&amp;rdquo;, scoprite che si e&amp;rsquo; trattato di quella volta in cui una manifestazione ha incendiato una fabbrica &lt;strong&gt;MA usando olio vegetale riciclabile bio&lt;/strong&gt;, e se andate dagli islamici scoprite che il loro tentativo di integrarsi consiste nel non impiccare i gay, &lt;strong&gt;ma limitarsi a metterli in carcere&lt;/strong&gt;, e che alla fine dei conti, di questi &lt;em&gt;tentativi di venirci incontro&lt;/em&gt;, non se n&amp;rsquo;e&amp;rsquo; accorto nessuno, &lt;strong&gt;tranne loro&lt;/strong&gt;. E&amp;rsquo; come se la setta dei guidatori contromano dicesse che si, loro hanno cercato di integrarsi limitando la velocita&amp;rsquo; quando vanno contromano, ma nessuno si e&amp;rsquo; accorto della loro buona volonta&amp;rsquo;. Certo per integrarsi davvero dovrebbero smettere di andare contromano, ma questo e&amp;rsquo; chiedere troppo: &amp;ldquo;la loro identita&amp;rsquo; di guidatori contromano non e&amp;rsquo; in discussione&amp;rdquo;. Come sarebbe che un vegano potrebbe mangiare anche in un contenitore antipatico agli animali?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ultima caratteristica che accomuna queste persone, che e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;mondo perfetto&amp;rdquo;. Nel senso che ad un certo punto i fedeli cominciano a chiedersi perche&amp;rsquo; mai non dovrebbero iniziare a bere birra in Germania o a mangiare maiale a Parma, o vaccinarsi in occidente, e se non sia il caso di riformare la setta. Chiaramente, il boss sa bene che se finisce il senso di fastidio finisce il senso di persecuzione, e che se finisce il senso di persecuzione nessuno sentira&amp;rsquo; il bisogno di lottare contro le discriminazioni, &lt;strong&gt;e quindi nessuno sentira&amp;rsquo; il bisogno di pagare le bollette al capo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; arriva sempre il mito del mondo perfetto. Il mondo perfetto nel caso dei vegani puo&amp;rsquo; essere il mondo del futuro ove tutti saranno vegani , oppure puo&amp;rsquo; essere limitato nel tempo (una grande convention vegana/animalista/geovana) o puo&amp;rsquo; essere limitata nello spazio, come un pellegrinaggio, o una terra promessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In tutti i casi, torniamo sempre al punto: il santone sa che deve promettere il momento in cui il rompimento di palle di queste regole finira&amp;rsquo;. Non perche&amp;rsquo; finiranno le regole, visto che esse sono &amp;ldquo;identita&amp;rsquo;&amp;rdquo;, ma perche&amp;rsquo; &lt;strong&gt;esse diventeranno comode&lt;/strong&gt;, in quanto le seguono tutti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cioe&amp;rsquo; il momento in cui il vegano potra&amp;rsquo; entrare in tutti i supermarket e in tutti i supermercati, perche&amp;rsquo; tutti saranno vegani. Per esempio durante la grande convention ove tutti nel raggio di 5 km sono vegani e mangiano da bancarelle vegane. Opppure sognano il momento in cui un antivaccinista non si sentira&amp;rsquo; dare del coglione per non aver vaccinato i figli.  Questo serve a sfogare la pressione, per evitare che le persone abbandonino il gruppo in quanto troppo difficile militarvi. Basta fare la grande convention di antivaccinisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La soluzione migliore per loro e&amp;rsquo; il paradiso a tempo, ovvero la grande convention di una settimana. Il mondo perfetto vero verra&amp;rsquo; un giorno. IN questo modo possono far sognare i loro adepti, ma non devono realizzare nulla di durevole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La soluzione &amp;ldquo;terra promessa&amp;rdquo; invece funziona meno. Se prendete per esempio il &lt;em&gt;Califfo&lt;/em&gt;, che ha fondato &lt;em&gt;lo Stato Islamico&lt;/em&gt;, potete notare come non ci sia la fila di gente che vuole andare a viverci. Si, qualche migliaio di sciroccati va a combattere, ma per vivere in questo paradiso di gestione dei puri ideali, non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; esattamente &lt;strong&gt;la fila&lt;/strong&gt;. Eppure il &amp;ldquo;califfato&amp;rdquo; potrebbe anche contenere milioni di persone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se andiamo a vedere tra i musulmani che &lt;em&gt;vivono tra i malvagi infedeli che li discriminano perche&amp;rsquo; portano il velo e non mangiano maiale&lt;/em&gt;, quanti  abbiano deciso di trasferirsi nel califfato, la risposta e&amp;rsquo; circa &amp;ldquo;no grazie, e&amp;rsquo; meglio fare l&amp;rsquo;avvocato a Parigi che il portiere d&amp;rsquo;albergo a Mosul&amp;rdquo;.  Insomma, qui sono discriminatissimi, ma non si sta poi malaccio. Non quanto nella terra promessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La terra promessa, specialmente quando realizzata, ha cioe&amp;rsquo; un piccolo difetto:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;che spesso si sta MEGLIO tra le &lt;em&gt;terribili persecuzioni dei razzisti&lt;/em&gt;, che nella terra promessa&amp;rdquo; dove tutti la pensano come noi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; Al Baghdadi puo&amp;rsquo; chiedere ad ogni islamico che viva tra gli infedeli di fuggire alle &lt;em&gt;terribili discriminazioni&lt;/em&gt; e andare a vivere nel Califfato: &amp;ldquo;stranamente&amp;rdquo;, e nonostante le &amp;ldquo;terribili persecuzioni&amp;rdquo;, il &amp;ldquo;razzismo&amp;rdquo; degli infedeli, beh, si sta meglio tra i mangiasalsicce tedeschi che a  Mosul.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;la terra promessa, il paradiso in terra, ha un piccolo , piccolo, piccolo problema. Che spesso fa cagare piu&amp;rsquo; della vita &amp;ldquo;da perseguitati&amp;rdquo; al punto che la gente preferisce vivere &amp;ldquo;da oppressa&amp;rdquo; , tra &amp;ldquo;i razzisti&amp;rdquo;, che spostarsi nel &amp;ldquo;paradiso fatto con le nostre regole&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Fatta la carrellata di queste tecniche identitarie, andiamo al caso specifico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel caso dei vaccinisti, abbiamo un espediente del genere. Si prende una cosa molto comune , per farci un precetto che  produrra&amp;rsquo; tutta una serie di fastidi , e si vieta ai fedeli di vaccinare i figli. Una cosa non  tanto diversa dal vietare le trasfusioni di sangue come fanno i TdG, ma i vaccini hanno piu&amp;rsquo; diffusione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando i fedeli iniziano a prendersi  tutti gli insulti del caso, perche&amp;rsquo; gli antivaccinisti stanno causando epidemie che si ritenevano scomparse, per dire, allora i loro capi si mettono a dire che &amp;ldquo;sono le malvage multinazionali&amp;rdquo; e che sono perseguitati, e tutta la solita solfa che ho elencato sopra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto i fedeli entreranno nel trip del secondogenito: &amp;ldquo;lo stato non pensa a noi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;lo stato non ci difende come i vaccinisti&amp;rdquo;, &amp;ldquo;lo stato da&amp;rsquo; di piu&amp;rsquo; ai vaccinisti che a noi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;ingiustizia, e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; siamo piccoli e neri&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si sente questo piagnisteo, occorre sempre ricordare che:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il comportamento che causa il problema e&amp;rsquo; una specifica invenzione dei capi della setta,invenzione &lt;em&gt;ingegnerizzata ad hoc&lt;/em&gt; per dare ai fedeli un continuo senso di fastidio ed emarginazione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le discriminazioni risultanti sono l&amp;rsquo;effetto di una scelta volutamente conflittuale, dalla quale i capi traggono sostentamento, vendendola come &amp;ldquo;identita&amp;rsquo;&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se anche li accontentate, alzeranno il livello dell&amp;rsquo;asticella: date loro la liberta&amp;rsquo; di non vaccinarsi, e vi chiederanno di proibire gli antibiotici. Fate loro i menu vegetariani, e diventeranno vegani. Fate loro i menu vegani, e diventeranno melariani, concedete il velo, e vorranno il burqa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;l&amp;rsquo;unico modo che avete di combattere questa roba e&amp;rsquo; la legge-uguale-per-tutti. Cosi&amp;rsquo; come entrare in contromano nelle autostrade non e&amp;rsquo; solo inconsueto, ma vietato, potete imporre che tutti i bambini siano vaccinati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E scoprirete allora una cosa: che sebbene abbiano sempre chiesto uguaglianza,  sono contrari ad una &lt;strong&gt;legge uguale per tutti&lt;/strong&gt;. Essi chiedono tutti i diritti tipici dell&amp;rsquo;illuminismo, come uguaglianza o rispetto o diritti umani, e ovviamente la fine delle discriminazioni ed il rispetto delle scelte personali,  ma quando lo stato ricorda loro che a quel punto sono cittadini come gli altri &lt;strong&gt;e quindi il loro capo deve pagarsi le bollette come tutti&lt;/strong&gt;, ecco che l&amp;rsquo;illuminismo non va piu&amp;rsquo; bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; i membri di una setta vogliono sempre essere trattati con uguaglianza, ma qualcuno &lt;em&gt;deve sempre essere piu&amp;rsquo; uguale degli altri&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loro, per esempio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/s_wPtoPu4G8?autoplay=1&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Illusioni digitali</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/20yearslate/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 21:17:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/20yearslate/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Mi viene chiesto di scrivere nuovamente qualcosa sul mercato digitale unico europeo, sulla sua urgenza e sulle questioni aperte.Il guaio di queste &amp;ldquo;questioni aperte&amp;rdquo; e&amp;rsquo; che praticamente riguardano tutto. Riguardano tutto perche&amp;rsquo; una serie di ideologismi ha finora impedito all&amp;rsquo; Europa di dotarsi di un qualsiasi sistema giuridico decente riguardo al digitale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il primo ideologismo dice che tutto il traffico Internet sia &amp;ldquo;traffico Consumer&amp;rdquo;. L&amp;rsquo;importante e&amp;rsquo; il consumatore. Si ascoltano, a riguardo, piu&amp;rsquo; le associazioni dei consumatori che quelle degli industriali. Cosi&amp;rsquo; si fanno leggi contro le &amp;lsquo;fast lanes&amp;rsquo; dicendo che non deve esistere traffico di serie A e traffico di serie B.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molto bene. Se tutto il traffico di internet fosse di tipo consumer, intendo. Se sei invece un addetto ai lavori e ti occupi di infrastrutture, le cose non le vedi proprio in questo modo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono tantissimi attributi diversi che puoi attribuire al traffico, attibuti come &amp;ldquo;mission critical&amp;rdquo;, &amp;ldquo;enterprise&amp;rdquo;, &amp;ldquo;machine to machine&amp;rdquo;, e tanti altri. Dire di no alle fast lanes non significa solo dire che Netflix ha la stessa priorita&amp;rsquo; di Gennaro Esposito SrL. Significa anche dire che il traffico per il monitoraggio nel mondo del biomedicale ospedaliero ha la stessa priorita&amp;rsquo; di Youtube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In definitiva, significa che il prossimo GangNam Style potrebbe causare latenza alle sonde di controllo sulle apparecchiature ospedaliere che necessitano di monitoraggio. Allora direte che queste attrezzature necessitano di infrastrutture completamente separate ma&amp;hellip; attenzione! Perche&amp;rsquo; una legge contro le &amp;ldquo;fast lane&amp;rdquo; , essendo generale ed astratta, non distingue le cose: stai costruendo una fast lane per le malvagye multinazionali del biomedicale! Ovvove! Signoraggio! Schie Chimiche! Gombloddo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso vale per il machine to machine industriale, per i sistemi di  &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/ECall&#34;&gt;e-call&lt;/a&gt; sulle automobili, e su tutte le altre cose che sono piu&amp;rsquo; importanti della notte degli Oscar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se poi preferite che gli ospedali fermino il monitoraggio delle attrezzature biomedicali perche&amp;rsquo; voi dovete vedere la notte degli Oscar, beh, Darwin sapra&amp;rsquo; ricompensarvi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma anche supponendo che si faccia una legge decente, non si e&amp;rsquo; ancora al mercato unico. Non lo si e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; il meccanismo e&amp;rsquo; che ogni nazione poi si adegua, ma  ogni nazione ha i propri tribunali. Quindi, in caso di contesa, l&amp;rsquo;azienda che fornisce un servizio &lt;em&gt;in Europa&lt;/em&gt;  deve dotarsi di 28 sedi, di 28 team legali, ed eventualmente avere processi in 28 paesi diversi.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;anche-avendo-una-legislazione-omogenea-non-si-e-creato-un-mercato-unico-sino-a-quando-non-si-unifica-anche-il-tribunale-competente:7f2aeb0343fa95c14a96f53aae6188d5&#34;&gt;Anche avendo una legislazione omogenea, non si e&amp;rsquo; creato un &amp;ldquo;mercato unico&amp;rdquo; sino a quando non si unifica anche il tribunale competente&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Il caso della legge sul copyright, per dire, e&amp;rsquo; esemplare. Prendiamo il mondo automotive. Il mondo automotive sta irrompendo nell&amp;rsquo;attualita&amp;rsquo; delle telco non soltanto per i sistemi di monitoraggio , di salvataggio e di segnalazione dei guasti. Le case automobilistiche stanno cominciando a sviluppare o comprare soluzioi proprietarie per quanto riguarda le mappe, per quanto riguarda l&amp;rsquo;entertainment, e cosi&amp;rsquo; via.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosa succede dietro le quinte se facciamo un sistema di mappe? Apparentemente ci servono solo i dati e le mappe, e ci serve aggiornarle. Ma le cose non stanno esattamente cosi&amp;rsquo;. Ogni paese, infatti, chiede alle aziende di mappe di NON segnalare sulle mappe tutta una serie di punti che considerano sensibili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NON troverete sulle mappe la strada per raggiungere un arsenale della Marina Militare, quella per andare nella villa di Berlusconi, non trovate le riprese di installazioni militari, eccetera. Tutto andrebbe bene, se soltanto ogni stato non avesse legislazioni diverse in essere: ogni stato ha  una classificazione diversa del rischio, delle zone, e occorre di fatto una sede per nazione solo per avere il contatto con le autorita&amp;rsquo; locali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se passiamo al discorso automotive entertainment, la situazione e&amp;rsquo; ancora peggiore. Diciamo che sulla nostra auto ci sia un sistema che  proietta i film, da guardare sul sedile posteriore.  Sembra tutto ok, sino a quando non scopriamo che passare il confine con quel film non e&amp;rsquo; legale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebbene sia sempre il cittadino della nazione X a guardare un film in lingua Y , regolarmente comprato, scopriamo puntualmente che , una volta passato il confine, non ha mai ottenuto i diritti di farlo su quella strada li&amp;rsquo;. Pensate alle partite: &lt;a href=&#34;http://www.sistemiimpianti.it/mondiali--2014-in-chiaro-zdf-ard.html&#34;&gt;guardate questa buffonata, per capire cosa io intenda&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; una buffonata quello che fa l&amp;rsquo;azienda che ho linkato, sia chiaro.&lt;strong&gt;E&amp;rsquo; una buffonata che esistano ancora problemi simili&lt;/strong&gt;. Siamo ancora a questo punto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E come potete pensare ad una situazione del genere nel caso dell&amp;rsquo;automotive entertainment?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un partner satellitare potrebbe, facendo tutta l&amp;rsquo;ingegneria del caso (niente auto con la parabola!), essere il partner ideale per il mondo dell&amp;rsquo;automotive entertainment, ma provate a chiedere a Sky un abbonamento che copra tutta Europa con le partite di calcio, e scoprirete che a seconda della nazione e di come la lega locale ha trattato i diritti, non esiste niente come &amp;ldquo;diritti europei sul campionato di calcio del paese X&amp;rdquo;.  Cosi&amp;rsquo; prendere il decoder di una nazione X e farlo funzionare nella nazione Y non e&amp;rsquo; concesso per una questione di diritti: in questo senso, facendo mobile entertainment, la soluzione satellitare e&amp;rsquo; veramente difficile da implementare. Molto piu&amp;rsquo; di quanto non lo sarebbe se esistesse un mercato digitale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma &amp;ldquo;mercato digitale&amp;rdquo; non significa solo questo. Se andiamo nel mondo della TV, scopriamo che non possiamo andare in Francia con il decoder italiano, e viceversa. Non possiamo portare il decoder italiano ed usarlo in Germania e viceversa non posso portare in Italia il mio decoder tedesco per vedere &lt;a href=&#34;https://www.google.de/search?q=Bauer+sucht+frau&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=xLsGVZybI4a9UZySgugH&amp;amp;ved=0CAcQ_AUoAQ&amp;amp;biw=1280&amp;amp;bih=897&#34;&gt;Bauer sucht Frau&lt;/a&gt; mentre sono in vacanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che senso ha?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; la ragione per la quale sono molto scettico riguardo alla questione di un &amp;ldquo;mercato digitale europeo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi ne discute a livello politico pensa che &amp;ldquo;mercato digitale&amp;rdquo; sia una cosa che riguarda solo il mondo consumer, tipo facebook, twitter, google, la app del momento e il nuovo Youporn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che si tratta di un argomento estremamente esteso. Occuparsene senza tenere conto di tutte le complessita&amp;rsquo; significa:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ignorare gli usi industriali della rete. Ovvero, mandare in merda l&amp;rsquo;industria per garantire ai bimbiminkia di poter usare gabbo hotel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ignorare il fatto che l&amp;rsquo;industria digitale si sta espandendo verso il mondo automotive, e verso N altri mondi che costituiranno il futuro business del M2M, mandandolo in merda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ignorare il fatto che &amp;ldquo;digitale&amp;rdquo; comprende anche tutto il mondo della TV, delle trasmissioni satellite, della radio e in generale della distribuzione di contenuti. Mandando in merda il settore.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ignorare completamente l&amp;rsquo;industria dei videogiochi, che in Europa soffre di una carenza cronica di leggi sul copyright del software, piu&amp;rsquo; altre caarenze specifiche.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Gli USA hanno evoluto (col vantaggio di essere un paese unico) la loro legislazione nel confronto degli scorsi 20 anni, e ripeto 20 anni, con il risultato di avere una legge molto adatta alla crescita di queste industrie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio viene in Europa, per una ragione: si inizia a parlare nel 2015, di qualcosa che doveva essere una priorita&amp;rsquo; nel 1995.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il motivo del mio scetticismo e&amp;rsquo; la data: 2015.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2015 perche&amp;rsquo; Julia Reda si metta a fare una legge sul copyright europeo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2015 e ancora non esiste una legislazione europea sul brevetto del software.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2015 e ancora non esiste una corte unica per risolvere i problemi di &lt;em&gt;cross border operations&lt;/em&gt;.(Il caso in cui una telco abbia clienti al di la&amp;rsquo; del confine).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Con un ritardo di 20 anni, come diavolo pensate di recuperare?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E no, il mio scetticismo non e&amp;rsquo; pessimista. E&amp;rsquo; solo realismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo il caso delle telco e del cross border operations. Che succede se una telco francese decide di allungare un pochino i cavi e coprire Ventimiglia, o la Val D&amp;rsquo;Aosta? Succede che non puo&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; deve avere una licenza per operare in Italia. Siamo ancora a questo punto: le aziende che supplicano in ginocchio gli stati di concedere loro &lt;em&gt;il vassallaggio che serve a raccogliere legna sui loro boschi&lt;/em&gt;.O qualcosa del genere. (poi ovviamente ci marciano usando la licenza per bloccare la concorrenza, sia chiaro, ma due torti non fanno una ragione).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possiamo dire di creare una licenza unica europea, ma abbiamo tre  alternative, entrambe devastanti:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dire che chiunque abbia una licenza in un paese UE ce l&amp;rsquo;abbia ovunque. Allora siccome una licenza in Lussemburgo non costa molto (per ovvie ragioni, la clientela e&amp;rsquo; un numero piccolo) , si compra la licenza in Lussemburgo e via.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dire che esista una licenza europea unificata.Siccome il costo sara&amp;rsquo; alto perche&amp;rsquo; copre 500 milioni di utenti, nessuno ne compra una per servire solo  Portogallo, Irlanda, o Bulgaria o Repubblica Ceca.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Creare una licenza europea ma considerare equivalenti le licenze esistenti. Di conseguenza, parte la caccia alle telco dei paesi piccoli. E alla fine vincono i grossi.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;in tutti i casi, ci saranno vincitori (i grossi) e vinti (i piccoli), e avrete taaaanta, taaaaanta, gente che strilla &amp;ldquo;i malvagi burocrati di Bruxelles vogliono distruggere la telefonia italianaaaaaa!&amp;rdquo; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Idem per la storia dei diritti. Ma davvero pensate che qualcuno possa mettere a tacere &lt;em&gt;28 leghe nazionali di calcio&lt;/em&gt; imponendo prezzi unici per i diritti su scala continentale?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; quello che dico quando parlo di ritardo. Quando si fecero le prime regole per internet , gli interessi erano piccoli. C&amp;rsquo;era poca gente. Sarebbe stato possibile fare tutto, e le lobby non vi si cagavano pari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma oggi come oggi, se diciamo che qualcuno puo&amp;rsquo; trasmettere tutto quello che vuole per far nascere un settore di automotive entertainment, ovvero giochi e TV sulle auto , come diavolo pensate di convincere &lt;em&gt;28 equivalenti di SIAE&lt;/em&gt; a mollare la presa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando dico che e&amp;rsquo; troppo tardi, e che su questo piano l&amp;rsquo; Europa e&amp;rsquo; destinata a subire gli USA almeno sino al prossimo cambio di paradigma (&lt;strong&gt;assumendo che la prossima volta i politici euripei non se ne accorgano dopo 20 anni!&lt;/strong&gt;) , sto dicendo che ormai si e&amp;rsquo; lasciato che si consolidino troppi poteri locali, tutti foraggiati dalla frammentazione dei mercati europei, e che ormai una riforma e&amp;rsquo; impossibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se oggi improvvisamente decidete che sulle auto si possano montare decoder di qualsiasi nazione, e che col decoder di qualsiasi nazione si debba poter vedere qualsiasi cosa in qualsiasi paese, state mandando a puttane il sistema di diritti che tiene in piedi le TV e le leghe calcio di 28 nazioni diverse. Non potete, perche&amp;rsquo; otterrete che siccome anche i giornali sono nella partita, &lt;em&gt;tutti strilleranno all&amp;rsquo;unisono che bisogna uscire dall&amp;rsquo; Europa , e lo faranno per salvare i propri interessi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi no, sono convinto che ogni paese si costruira&amp;rsquo; la propria legislazione in proposito, e che ogni paese avra&amp;rsquo; il proprio mercato digitale, e che non si fara&amp;rsquo; nulla di effettivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E sono anche convinto che, come capita sempre, poi i paesi piu&amp;rsquo; forti prevarranno sugli altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; questo succede quando si arriva troppo tardi: dove non esiste la ratio della legge, esiste quella della forza. Dove non arriva la legge di tutti, arriva la legge dei forti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/5patve0yHDs&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grexit con odio</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/bimbiminkios/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 21:17:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/bimbiminkios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vicenda del grexit sta raggiungendo ormai proporzioni preoccupanti, nella misura in cui sino a un anno fa la stampa tedesca aveva sempre evitato di scaldare gli animi e si era sempre posizionata in modo da evitare che l&amp;rsquo;odio antitedesco arrivasse sino alla popolazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La politica della stampa tedesca pero&amp;rsquo; e&amp;rsquo; cambiata, come ho gia&amp;rsquo; detto, e dei greci si sta facendo vedere ogni singolo gesto antitedesco, amplificando ogni minaccia ed ogni dichiarazione - la Bild pubblica le dichiarazioni di un oscuro funzionario di partito marxista - sino a creare nella popolazione un fastidio che sta diventando palpabile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa intendo per palpabile?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per fare un esempio, puo&amp;rsquo; succedere  che un ristorante greco a Düsseldorf riceva lettere come queste:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/danaos.jpg&#34; alt=&#34;Timeo Danaos&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come potete leggere sui &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/SchuleohneRassismus/posts/919053941468720&#34;&gt;commenti su Facebook&lt;/a&gt; la popolazione di Düsseldorf non e&amp;rsquo; d&amp;rsquo;accordo , ma il fatto che succeda una cosa simile in una delle citta&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; internazionali di Germania fa capire che qualcosa sta cambiando nell&amp;rsquo; umore della popolazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualcuno mi dira&amp;rsquo; che una rondine non fa primavera, ma ho gia&amp;rsquo; scritto della questione delle elezioni ad Amburgo: AfD ha raggiunto la soglia di eleggibilita&amp;rsquo;, e continua a strizzare l&amp;rsquo;occhio a Pegida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo fenomeno ha due aspetti. Il primo e&amp;rsquo; legato al fatto che se la Grecia uscisse dall&amp;rsquo; Euro, e di conseguenza da Schengen (sicuramente la Germania bloccherebbe i confini in deroga, per evitare la fuga di persone) , i greci si troverebbero a dover chiedere la Blaukarte. Per avere una Blaukarte in Germania dovete per forza guadagnare piu&amp;rsquo; di 40.000 euro netti all&amp;rsquo;anno, perche&amp;rsquo; il paese NON vuole avere un certo tipo di immigrazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In parole povere, se anche il proprietario del Platon ce la fara&amp;rsquo; a tenersi una Blaukarte, i suoi camerieri non potranno. O si accontenta di camerieri locali, o chiude.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, e&amp;rsquo; legato al fatto che Tsipras sta , come tutti i cazzoni arrivati al governo, inficiando prima di tutto la vita dei suoi concittadini emigrati qui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma il problema e&amp;rsquo; il cambio radicale di orientamento della stampa tedesca, specialmente di giornali che parlano , per usare un termine italiano, &amp;ldquo;alla pancia del paese&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale che piu&amp;rsquo; parla alla pancia del paese (caratteristica misurabile in tette in copertina) e&amp;rsquo; il Bild, che ci sta dando dentro da un pochino:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bild.de/politik/inland/guenther-jauch/elitz-hat-zweifel-an-varoufakis-40172986.bild.html&#34;&gt;Il famoso dito&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bild.de/bild-plus/geld/wirtschaft/euro/eurokurs-faellt-richtung-dollar-paritaet-40112546,var=a,view=conversionToLogin.bild.html&#34;&gt;I risparmiatori tedeschi perdono soldi per colpa dell&amp;rsquo; Euro e del QE&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bild.de/politik/ausland/wolfgang-schaeuble/deutschland-sagt-danke-wolfgang-schaeuble-39843002.bild.html&#34;&gt;La Germania dice grazie a Schauble&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bildblog.de/wp-content/radikalos1.jpg&#34;&gt;No ad altri miliardi per i greci&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E ci danno dentro da giorni:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bildblog.de/wp-content/bild_griechen2.png&#34; alt=&#34;Varie&amp;amp;Eventuali&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;se andate nell&amp;rsquo;archivio, trovate tutto. Ma se il Bild e&amp;rsquo; sempre stato specializzato nel colpire il pubblico alla pancia , il problema sta negli altri giornali, anche quelli normalmente &amp;ldquo;moderati&amp;rdquo; e &amp;ldquo;di sinistra&amp;rdquo;, che ci stanno dando dentro come dei pazzi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il linguaggio e&amp;rsquo; molto diverso, ma la morale che si legge sui giornali e&amp;rsquo; sempre questa: I greci farebbero bene ad uscire dall&amp;rsquo;euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; assolutamente chiaro che ci sia stato un cambiamento radicale nell&amp;rsquo;atteggiamento della stampa tedesca, e un cambiamento radicale del genere non si spiega senza un cambiamento radicale di rotta ed opinioni da parte delle classi dirigenti tedesche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso ci sono delle cose che vanno tenute in considerazione. Qualsiasi cifra si intenda dare ai greci, anche se facessero tutto quanto richiesto, andrebbe autorizzata dal parlamento tedesco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gia&amp;rsquo; per far autorizzare il prolungamento del programma - una cosa che al contribuente tedesco costa &lt;strong&gt;esattamente zero&lt;/strong&gt; - la Merkel ha dovuto ripetere e ripetere e ripetere che non vi erano costi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il punto e&amp;rsquo; che con questa opinione pubblica, che mette al 52% l&amp;rsquo;idea che la Grecia debba uscire dall&amp;rsquo; euro e un altro 17% dice che dovrebbe uscirne la Germaia, che i greci possano avere altri soldi e&amp;rsquo; da escludersi, semplicemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; politicamente possibile. Non importa cosa faccia o non faccia Tsipras. Puo&amp;rsquo; anche scorticare bambini greci per venderne la pelle e pagare i debiti, ma non avra&amp;rsquo; una lira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E qui risaliamo all&amp;rsquo;atteggiamento suicida di Tsipras &amp;amp;co.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le domande che faccio sono diverse:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Usare come arma di ricatto il fatto che in Grecia possa vincere Alba Dorata ha senso se siete pazzi: ma Tsipras sa che se vincesse Alba Dorata lui sarebbe il primo a penzolare da un albero? Ha senso una simile &amp;ldquo;minaccia&amp;rdquo;?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usare come arma di ricatto il fatto che in Grecia possa vincere Alba Dorata tiene conto dell&amp;rsquo;eventualita&amp;rsquo; che Alba Dorata vinca in Germania?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Minacciare di &amp;ldquo;mandare in Germania migliaia di immigrati greci&amp;rdquo; tiene conto del fatto che con la chiusura di Schengen decine di migliaia di Greci verrebbero esplulsi perche&amp;rsquo; privi di Blaukarte?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prima di fare campagne di odio, i greci si stanno chiedendo cosa succede se ANCHE dall&amp;rsquo;altro lato si da&amp;rsquo; fiato alle trombe?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; successo. I giornali tedeschi stanno mandando giornalisti in giro per l&amp;rsquo;europa a cercare tracce di odio antitedesco, &lt;em&gt;e lo stanno facendo per  spingere la popolazione a ricambiarlo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non so quanto tempo impiegheranno per scoprire La Repubblica e La Stampa, e quanto impiegheranno per capire la strategia con la quale hanno seminato odio antitedesco. Non per quanto il Dibba, Salvini&amp;amp;co non diventeranno un caso diplomatico pesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo me, manca poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/sNFUANJ_Q3M&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Morire di morbillo nel 2015</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/darwinawards/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 13:59:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/darwinawards/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho ripreso il titolo del thread nel forum, perche&amp;rsquo; stiamo parlando di un fenomeno globale, ovvero il fenomeno dell&amp;rsquo;ignoranza come punto di vista. e mi sembra adeguato proprio perche&amp;rsquo; si sta verificando un caso per il quale l&amp;rsquo;ignoranza uccide. E&amp;rsquo; dovuto ad un preciso punto di vista molto anglosassone, quello per cui se un gruppo/setta/religione crede che, per esempio, sia utile non vaccinare i bambini, o mutilarli, o sottoporli a rituali piu&amp;rsquo; ridicoli che rispettabili, allora la loro ignoranza e&amp;rsquo; un punto di vista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tempo fa avrei semplicemente risposto in maniera molto darwinista: &amp;ldquo;abbiamo meno genoma dei fessi in giro&amp;rdquo;. Il che e&amp;rsquo; vero, ma si dimentica sempre che:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;I genitori dispongono ancora di molto genoma dei fessi da mettere in giro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questa moda di non vaccinare i figli mette in pericolo anche i non fessi.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; ora di iniziare a dire le cose come stanno: se pensate che vaccinare sia inutile, o dannoso, siete dei fessi. Le vostre ragioni non valgono, non se ne discute, e vi si chiama direttamente fessi. Se poi mi dite che in America o in Inghilterra i fessi abbiano tutto il rispetto, bene, mi avete appena spiegato come mai non voglio viverci. Ma , anche se in America o in Inghilterra i fessi hanno rispetto, &lt;em&gt;rimangono dei fessi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio viene quando i fessi possono danneggiare anche te. ui in Germania un tempo i vaccini erano obbligatori. Prima di andare a ascuola vi chiamavano e , uno alla volta, da U1 a U15, vi facevano visite e vaccini. Poi qualcuno se n&amp;rsquo;e&amp;rsquo; uscito con la storia che la tale religione/teoria del complotto fosse un modo di pensare come un altro, e allora anche qui lo hanno reso facoltativo. E&amp;rsquo; facoltativo , con la sola clausola che la scuola puo&amp;rsquo; scegliere di non accettare bambini non vaccinati, e/o allontanarli in caso di epidemia, cioe&amp;rsquo; di dire ai genitori &amp;ldquo;o li vaccini o stanno a casa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una vera e propria epidemia dalle parti di Berlino, cioe&amp;rsquo; dove vivono i parlamentari, si scopre che il Bundestag vorrebbe rimettere le vaccinazioni obbligatorie. La liberta&amp;rsquo; di essere fessi ha dei limiti, evidentemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho girato un pochino sui forum ove i soliti fessi (si, siete dei fessi, e deve esservi detto. Con voi non si deve parlare, vi si deve dire &amp;ldquo;taci, fesso!&amp;rdquo;) vanno in giro a propagandare le loro solite stronzate antivacciniste, e ho visto argomentazioni che sono sin troppo facili da stroncare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eccone una:&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; &#34;Ai miei tempi tutti ci ammalavamo di morbillo e nessuno moriva&#34; &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Innanzitutto, ai tuoi tempi non c&amp;rsquo;eri. Sono nato proprio quando non esistevano ancora vaccini contro tutte quelle malattie, ed effettivamente la stragrande maggioranza di noi ce la faceva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La stragrande maggioranza NON significa, pero&amp;rsquo;  , tutti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcuni si facevano i loro bei 2-3 mesi in un ospedale, perche&amp;rsquo; non tutti i bambini sono uguali. Alcuni sono gracili piu&amp;rsquo; di altri. Alcuni sono gia&amp;rsquo; malati (un virus influenzale, per esempio) e proprio in quel momento gli arriva il morbillo, per esempio. Altri hanno malattie croniche, perche&amp;rsquo; non tutti i bambini nascono sani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; non e&amp;rsquo; vero che &amp;ldquo;tutti i bambini prendevano il morbillo e tutti si salvavano&amp;rdquo;. C&amp;rsquo;erano anche quelli che finivano in ospedale per quale settimana, per qualche mese, e c&amp;rsquo;erano anche quelli che morivano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morivano in pochi, certo. Una o due dozzine l&amp;rsquo;anno, su scala nazionale. Su 500.000 bambini, certo, e&amp;rsquo; una percentuale piccola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E cosi&amp;rsquo; il problema e&amp;rsquo; semplice: adesso che abbiamo il vaccino, siamo disposti a vaccinarci tutti per proteggere quei 10-15 bambini che hanno malattie, o che capitano nel momento sbagliato, quando hanno gia&amp;rsquo; addosso un altro virus/malattia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; un problema di coscienza, o di visione civica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io scelgo di si. Penso che sia giusto vaccinare l&amp;rsquo;intera comunita&amp;rsquo; per impedire a &amp;ldquo;soli&amp;rdquo; 10,15 bambini di morire. Certo, io sono sopravvissuto. Ho avuto morbillo, varicella, rosolia, e parotite. Come tutti i bambini della mia eta&amp;rsquo; in quel periodo. Ma c&amp;rsquo;era chi non ce la faceva. Pochi, certo. Ma la situazione non era cosi&amp;rsquo; rassicurante come dite, perche&amp;rsquo; ricordo benissimo che il morbillo andava segnalato al medico di famiglia, che passava per le case ogni tre giorni. E non era cosi&amp;rsquo; semplice muoverli dal loro studio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi no, non si salvavano &amp;ldquo;tutti&amp;rdquo;. Si salvava il 99.999% della popolazione. Il resto, &amp;ldquo;poche decine&amp;rdquo;, semplicemente moriva o rimaneva in ospedale per mesi.  E potete vederlo PROPRIO da quella bambina che e&amp;rsquo; morta: se era una cosa innocua, com&amp;rsquo;e&amp;rsquo; che e&amp;rsquo; morta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il modo di salvarli e&amp;rsquo; di vaccinarci tutti, in modo da non far venire il virus in contatto con quei bambini che non possono reggerlo, e neanche vaccinarsi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi torniamo alla vexata quaestio:&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; Voi, come persone, siete disposti a vaccinarvi per proteggere lo 0.001% dei bambini?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; una libera scelta. Chiamatela pure questione di coscienza. Ok, io dico di si&amp;rsquo;. Mia figlia e&amp;rsquo; vaccinatissima, cosi&amp;rsquo; non solo non se lo prende, ma non lo porta alla sua amica Thiam, che e&amp;rsquo; un pochino gracilina e sta passando un brutto periodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; il problema e&amp;rsquo; sociale: cosa siete disposti a fare per i bambini degli altri? Come membri di una comunita&amp;rsquo; siete disposti a fare qualcosa per gli altri membri della comunita&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Credo che ci sia una profonda linea di demarcazione antropologica in questa scelta:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Puoi scegliere di affrontare la terrrrrrrificante esperienza della vaccinazione, e decidere di fare qualcosa tu per proteggere ANCHE altri. Siamo tutti sicuri che i nostri figli siano forti come  soldati spartani, ma andiamoci piano con il Monte Taigeto, eh?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puoi scegliere che te ne fotti degli altri, tu sei sicuro che tuo figlio ce la fara&amp;rsquo;, i numeri sono dalla tua parte, e per colpa tua moriranno altri bambini. &lt;strong&gt;In tal caso, sei un pezzo di merda&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Certo, adesso mi direte che se e&amp;rsquo; una libera scelta allora non ho il diritto di dare del pezzo di merda a chi sceglie diversamente da me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E questo e&amp;rsquo; il grande malinteso riguardo alla liberta&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;il fatto che qualcosa sia una libera scelta non sospende il giudizio su di voi. Lo sospende SOLO se la vostra libera scelta &lt;em&gt;NON ha conseguenze su altri&lt;/em&gt;. Se la vostra libera scelta HA conseguenze su altri, gli altri hanno il diritto di giudicarvi. Eccome.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Un altro motivo sbroccotronico che leggo in giro e&amp;rsquo; che &amp;ldquo;sui vaccini le multinazionali del pharma fanno i soldi&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si, a chi fa cose capita di guadagnare soldi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa fanno le multinazionali del pharma? Fanno medicine. Cosa si fa con le medicine? Si cura la gente.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; mai, in linea di principio, dovrei avere qualcosa in contrario al fatto che guadagni soldi chi fa medicine?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Posso avere qualcosa in contrario sul fatto che un calciatore guadagni miliardi. Posso avere qualcosa in contrario sul fatto che guadagni miliardi una soubrette con  il labbro salvagoccia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; qualcuno che secondo me fa qualcosa che merita di essere pagato, e&amp;rsquo; chi &lt;em&gt;&lt;strong&gt;fa le medicine&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Non ho NIENTE in contrario al fatto che chi fa le medicine guadagni un sacco di soldi &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fare le medicine e&amp;rsquo; una cosa buona, bella, e ci si cura la gente. Milioni di vite vengono salvate dalle medicine. Se anche guadagnassero dieci volte tanto, non ci sarebbe poi  cosi&amp;rsquo; tanto di sbagliato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;le multinazionali fanno i soldi coi vaccini? Ok, mi sta bene. Chi e&amp;rsquo; vecchio abbastanza da aver avuto il morbillo ha avuto anche dei compagni di classe o di scuola, poliomelitici. Adesso c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il vaccino per la poliomelite. E le multinazionali ci fanno i soldi. E mia figlia non ha compagni poliomelitici. Le multinazionali ci fanno i soldi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/JQCP85FngzE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche perche&amp;rsquo; poi la moda antivaccinista non e&amp;rsquo; che faccia fare MENO soldi alle multinazionali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che sta succedendo a Berlino e&amp;rsquo; emblematico. E&amp;rsquo; arrivata un&amp;rsquo;epidemia di morbillo, ed e&amp;rsquo; morto un bambino. Risultato: Tagesmutter, Kindergarten e Grundschule non accettano piu&amp;rsquo; bambini non vaccinati. Perche&amp;rsquo; il farlocco che ha la scienza alternativa cambia idea, MA TROPPO TARDI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora adesso sono tutti li&amp;rsquo; a cercare di vaccinarsi. Solo che il servizio nazionale ha finito le dosi perche&amp;rsquo; Berlino e&amp;rsquo; una citta&amp;rsquo; grande, e allora stanno andando dai privati a vaccinarsi. Pagando il 100% del prezzo, al prezzo di mercato, e in condizioni di domanda elevatissima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se questi sono i nemici delle multinazionali del pharma, vi consiglio di comprare azioni di Glaxo. Non calera&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; qui la seconda parte della cosa ridicola di questi buffoni: che erano tutti li&amp;rsquo; a dirvi che il vaccini fanno male e i vaccini di qui e i vaccini di qua, ma appena e&amp;rsquo; arrivato il PROBLEMA, sono tutti a cercare il vaccino. Le loro idee, cioe&amp;rsquo;, valgono solo a cena nei bistro radicalchic (Ciki-viki, detti anche hochnase, nasini all&amp;rsquo;insu&amp;rsquo;) : non appena arriva il momento SHTF (Shit Hits The Fan) , cambiano TUTTI idea, improvvisamente, e tutti insieme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a quel punto iniziano pure le polemiche perche&amp;rsquo; il Gesundheitsamt (il servizio  sanitario nazionale) non aveva previsto che i lemming avrebbero cambiato idea tutti insieme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E cosi&amp;rsquo; i nostri lemming, che cambiano tutti idea nel momento SHTF poi si incazzano quando il governo risponde piu&amp;rsquo; o meno in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://cdn.someecards.com/someecards/usercards/1346333345312_322530.png&#34; alt=&#34;CARD&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siccome poi questi personaggi non vogliono sentirsi in imbarazzo per le cazzate che hanno predicato sino al giorno prima, ovviamente se ne escono dicendo &lt;em&gt;&amp;ldquo;ehi, ma se devo farlo per forza, allora rendetela obbligatoria per tutti&amp;rdquo;&lt;/em&gt;!
Come se potesse essere obbligatoria solo per i fessi. Certo, fessi, che adesso le renderanno obbligatorie: erano obbligatorie anche prima, quando voi fessi non avevate ancora deciso che essere stupidi sia un bellissimo vestito da sera, e che meritasse lo stesso rispetto di ogni altro vestito da sera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ripeto, e&amp;rsquo; difficile ridere di una bambina morta. Specialmente poi se i due genitori scoprono che si, il morbillo puo&amp;rsquo; uccidere se arriva insieme ad altre patologie, o se nasconde altre patologie. O se i medici, che credevano di vivere nel 2015, la considerano alla stregua di vaiolo o poliomelite: malattie estinte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possiamo discutere quanto volete sul comportamento dell&amp;rsquo;ospedale e chiederci se gli ospedali abbiano fatto tutto il possibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la vera domanda e&amp;rsquo;: &lt;strong&gt;i genitori&lt;/strong&gt; hanno fatto TUTTO il possibile per evitare che la figlia non morisse?? Tutto? Ma proprio TUTTO?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, una cosa non l&amp;rsquo;hanno fatta: &lt;strong&gt;vaccinare la bambina&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; un fatto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, se deve essere denunciato l&amp;rsquo;ospedale con il sospetto di non avere fatto tutto il possibile, la stessa denuncia dovrebbe cadere sui genitori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; se la bambina fosse stata vaccinata contro il morbillo, di sicuro non le sarebbe venuto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per come la vedo io, quei due sono parte del problema che ha ucciso la figlia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; crudele dirlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mai quanto sia crudele morire di morbillo da bambini, nel 2015. Quando si poteva evitare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;QUELLO e&amp;rsquo; crudele.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il ciclo dell&#39; Eierlegende Wollmilchschwein</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/futurologi/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 22:27:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/futurologi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In questi giorni sono molto felice per alcuni motivi (su uno di questi faro&amp;rsquo; un post, a breve) cosi&amp;rsquo; visto che mi va di scherzare ho deciso di improvvisarmi futurologo anche io, e di spiegarvi un attimo come prevedo il futuro. Lo faro&amp;rsquo; come fanno i futurologi (e quelli come Casaleggio)  &amp;ldquo;inventando&amp;rdquo; semplicemente uno schema gia&amp;rsquo; noto e pretendendo che la prassi passata sia anche futura. Per fare questo inventero&amp;rsquo; un nuovo ciclo destinato a ripetersi,  ovvero il ciclo di &amp;ldquo;Eierlegende Wollmilchschwein&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un &lt;em&gt;&amp;ldquo;Eierlegende Wollmilchschwein&amp;rdquo;&lt;/em&gt; in tedesco e&amp;rsquo; un maiale, che produce anche lana, latte e uova. Esistono numerose raffigurazioni di questo animale mitologico, come per esempio questa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://static.cosmiq.de/data/question/de/8e1/f0/8e1f0d1fe974835ec2684e28aae2e290_1_orig.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure questa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://crazy-crow.de/wp-content/uploads/2013/08/eierlegendes-Wollmilchschwein.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pronuncia di queste due parole e&amp;rsquo; semplicissima: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=-gt7YWwOmRo&#34;&gt;qui trovate la parola pronunciata correttamente, e ripetuta ben 210 volte.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il concetto e&amp;rsquo; semplice, ma sinora nessuno aveva notato si tratti di un vero e proprio ciclo. A questo punto, ho deciso di chiamarlo proprio cosi&amp;rsquo;: il &amp;ldquo;Ciclo Eierlegende Wollmilchschwein&amp;rdquo;, o Ciclo EgndWMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo per esempio html.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando nasce, e&amp;rsquo; un formato che formatta il testo. Dico formatta perche&amp;rsquo; non si cura di impaginarlo. Fa egregiamente bene il proprio lavoro, ma&amp;hellip; bisogna aggiungerci roba. Cosi&amp;rsquo; si aggiungono nuovi tag, e nuovi tag, e nuovi tag, sino a quando non si decide per il salto di qualita&amp;rsquo; definitivo e lo si ingloba con xml. Poi si decide di esagerare, e si passa ad html 5. Arrivati a questo punto, arriva qualcuno e dice: ehi, ma io che faccio se voglio scrivere due o tre pagine su un blog?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora zac: arriva Markdown. Markdown, se ci fate caso, ha circa la stessa potenza che aveva html alla sua nascita. Non ci mancherebbe niente se anziche&amp;rsquo; Markdown usassimo il vecchio html delle origini. L&amp;rsquo;unico problema sarebbe che staremmo dando dei cretini a quelli  dell&amp;rsquo; HTML 5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo;, ecco che facciamo Markdown. L&amp;rsquo;equivalente (in termini di features) del primo HTML, ma diverso, cosi&amp;rsquo; non insultiamo nessuno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stessa cosa succede, che so io, ai server di posta elettronica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima arriva sendmail. Il quale decide che per configurarsi ha bisogno di un linguaggio Turing-Completo, e specialmente leggibile quanto l&amp;rsquo;etrusco. Quando l&amp;rsquo;universo mondo si rompe le palle di configurare una roba che sembra piu&amp;rsquo; adatta per essere la parodia di &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/INTERCAL&#34; title=&#34;Intercal&#34;&gt;Intercal&lt;/a&gt; che un &amp;ldquo;linguaggio Turing-Completo&amp;rdquo;, arrivano postfix e qmail. I quali, insomma, provano ad essere piu&amp;rsquo; semplici. Qmail muore perche&amp;rsquo; il suo sviluppatore e&amp;rsquo; troppo bravo per lavorare con gente ignorante come lui, e rimane Postfix: Wietse Venema e&amp;rsquo; abbastanza tollerante da lavorare con uno come Wietse Venema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passa qualche anno, e cosa diventa Postfix? Diventa l&amp;rsquo;ennesimo Eierlegende Wollmilchschwein dell&amp;rsquo;informatica: un framework di demoni che girano chiacchierando tutto il tempo, ognuno dei quali ha un proprio alfabeto di item di configurazione. Nessun umano conosce del tutto la configurazione. Ovviamente il Venema non te la ordina semplicemente in modo che sia comprensibile: no, lui e&amp;rsquo; un seguace del comando &amp;ldquo;man&amp;rdquo;, quello delle origini, della tradizione orale, dello sciamanesimo e della trance dentro le tende sacre. Se vi chiedete cosa siano quei tepee fumanti che vedete dentro alcune multinazionali, lo avete capito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora che succede? Succede che arriva OpenSMTPD. Il quale e&amp;rsquo; semplice da configurare, semplice da deployare&amp;hellip; e ha gia&amp;rsquo; una marea di richieste per nuove features. Morale: entro 5-10 anni, smtpd si dotera&amp;rsquo; di una sintassi capace di descrivere il caso in cui &lt;em&gt;&amp;ldquo;io ti mando la posta ma in realta&amp;rsquo; non volevo proprio scriverti una cosa cosi&amp;rsquo; brutta e allora il messaggio resta in coda ma tenendo conto che sei dal parrucchiere allora viene passato al backup mx del parrucchiere, che essendo gay ha un relay della stessa marca e allora si sposano e adottano un mime-format perche&amp;rsquo; in Olanda si puo&amp;rsquo;&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un altro esempio classico e&amp;rsquo; Microsoft Office. Gigabytes e gigabytes di mostruosita&amp;rsquo; implementativa, contiene al proprio interno dei &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Easter_eggs_in_Microsoft_products&#34;&gt;videogiochi &lt;/a&gt; , dei sistemi di fatturazione per il pesce, le fotografie del team di ingegneri&amp;hellip; ah, no, quella e&amp;rsquo; Apple, e tanta altra roba della quale, detto onestamente, ne&amp;rsquo; io ne&amp;rsquo; voi faremo mai un cazzo di niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Risultato? Ad un certo punto arrivano le applicazioni office sul cloud, e scopriamo che:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La pattaforma piu&amp;rsquo; diffusa, google documents, implementa un&amp;rsquo;interfaccia simile a Microsoft Write.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I tablet e i cellulari sono invasi da applicazioni office con 4 feature in croce, che vanno bene per il 99% della popolazione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le suite di office alternative, Libreoffice o KingsoftOffice vanno benone agli utenti, e hanno &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;20&lt;/sub&gt; delle features di office.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; il ciclo dell&amp;rsquo; Eierlegende Wollmilchschwein . L&amp;rsquo;ho visto succedere a praticamente tutto. Allora prima Linux aveva un normale file rc per partire. Poi e&amp;rsquo; passato al sistema di init di system V. Poi e&amp;rsquo; arrivato systemd e si sta ingoiando ogni cosa. Appena systemd sara&amp;rsquo; diventato il sistema che fa ogni cosa, utente compreso,  sapete cosa succedera&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che qualcuno arrivera&amp;rsquo; e dira&amp;rsquo;: ehi, ma se invece usassimo dei file di script che vengono attivati in sequenza, a seconda del runlevel?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stessa cosa per i telefoni. I cellulari inizialmente servivano a telefonare. Poi sono arrivati quelli &amp;ldquo;smart&amp;rdquo;, che fanno praticamente tutto. Adesso hanno anche la vostra segretaria dentro, Siri, Verdana &amp;amp;co. Prima o poi, quando il cellulare sara&amp;rsquo; anche vostra moglie e tutti i vostri amici, arrivera&amp;rsquo; la solita Apple. E inventera&amp;rsquo; un prodotto rivoluzionario: iSpeak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All&amp;rsquo;ufficio brevetti, verra&amp;rsquo; descritto in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dispositivo a batteria con 10 tasti numerici, in grado di consentire a due persone di comunicare tra loro a distanza, emettendo suoni dalla bocca.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E ci saranno le persone che osanneranno chi ha ideato questa cosa, tipo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ehi, hai visto iSpeak? Che figata!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si, mi sto ancora chiedendo che genio sia uno che fa una cosa del genere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eh, ma come si fa, dico, a pensare ad un coso con dieci soli tasti che fai un numero e chiama?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ah, non so. Alla Apple sono dei genii, a semplificare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E&amp;rsquo; vero, guarda com&amp;rsquo;e&amp;rsquo; semplice coi tasti! Facevo una fatica, con quella merda di touchpad&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Massi&amp;rsquo;, mettere un touchpad su un telefono. Sara&amp;rsquo; stata un&amp;rsquo;idea di Microsoft.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Che merde. Per fortuna ci sono i creativi di Apple.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Stessa cosa avverra&amp;rsquo; per le auto. Avrete sentito dire che Apple sta per entrare nel mondo dell&amp;rsquo; automobile con una cosa rivoluzionaria. In effetti il design dell&amp;rsquo;auto Apple e&amp;rsquo; molto semplice, e ricorda molto la prima versione dell&amp;rsquo; iPhone.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si tratta di un veicolo che serve a cambiare posizione nello spazio. Non suona alcun tipo di musica. Non comunica con un cazzo di niente. Se volete frenare, frenate. Se la strada e&amp;rsquo; scivolosa, non dovevate uscire di casa. Non ha airbag: se non volete morire in un incidente, non fatene. Non ha ESP e ABS: se la strada e&amp;rsquo; difficile, andate piu&amp;rsquo; piano. E&amp;rsquo; semplicemente descritta all&amp;rsquo;ufficio brevetti come &amp;ldquo;veicolo a quattro ruote capace di traslare persone nello spazio&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questa, ovviamente, sara&amp;rsquo; l&amp;rsquo; iMove 1. Perche&amp;rsquo; l&amp;rsquo; iMove 6 avra&amp;rsquo; dentro lo stereo, la tv, la jacuzzi, l&amp;rsquo;airbag, il parrucchiere, l&amp;rsquo; ABS, lo stadio olimpico, l&amp;rsquo; ESP, il palazzetto del ghiaccio, la chiusura centralizzata e il mestiere piu&amp;rsquo; antico del mondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed ecco la definizione corretta del ciclo  dell&amp;rsquo; Eierlegende Wollmilchschwein:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dato un qualsiasi prodotto soggetto a competizione e gestito da vanagloriosi imbecilli, esso si riempira&amp;rsquo; di inutili capacita&amp;rsquo;, al solo scopo di mostrare quanto e&amp;rsquo; flessibile e quanto lunga sia la minchia di chi produce il prodotto. Dopodiche&amp;rsquo;, quando si ottiene un oggetto che fa troppe cose rispetto alle esigenze di chi lo compra, un altro vanaglorioso imbecille decide di produrre la sua versione semplice: il prodotto che &lt;em&gt;fa le cose che deve fare&lt;/em&gt;. E il suo inventore viene acclamato come se fosse un genio.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Il ciclo  dell&amp;rsquo; Eierlegende Wollmilchschwein, cioe&amp;rsquo;, comprende tre stati:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Quando il prodotto &lt;strong&gt;fa&lt;/strong&gt; le cose che deve fare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando il prodotto &lt;strong&gt;fa praticamente ogni cosa sia possibile fare&lt;/strong&gt; da qui ad Aldebaran.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando il prodotto &lt;strong&gt;torna a fare&lt;/strong&gt; le cose che deve fare, ma ha un altro nome.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Questo fenomeno puo&amp;rsquo; venire osservato in qualsiasi contesto. Se prendiamo per esempio una roba come SAP R3, o qualcosa come Plan9, noterete subito che si e&amp;rsquo; trattato del momento in cui il prodotto era &amp;ldquo;perfetto&amp;rdquo;, nel senso che FACEVA TUTTO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma, proprio ed esattamente nel momento in cui qualcosa FA TUTTO, ma proprio TUTTO quello chesi puo&amp;rsquo; fare con un prodotto di quel genere, ecco che arriva un genio e dice &amp;ldquo;ecco, torniamo alla semplicita&amp;rsquo;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non so di preciso quando tornera&amp;rsquo; command.com, o quando avremo di nuovo il tasto &amp;ldquo;Turbo&amp;rdquo; sui nostri smartphone/tablet (magari per risparmiare batteria?). Non so dirvi quando riavremo Ubuntu che se ne esce con twm, o qualcuno cerchera&amp;rsquo; di venderci Motif.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ovviamente che queste cose si chiameranno con un nome diverso, e che il &amp;ldquo;cellulare per parlare con un&amp;rsquo;altra persona premendo dieci tasti&amp;rdquo; non si chiamera&amp;rsquo; certo &amp;ldquo;telefono cellulare&amp;rdquo;, ma &amp;ldquo;parlofono&amp;rdquo;, o roba del genere. So che un&amp;rsquo;automobile il cui unico scopo sia quello di traslarvi nello spazio non verra&amp;rsquo; certo chiamata &amp;ldquo;automobile&amp;rdquo;, ma qualcosa tipo &amp;ldquo;zip&amp;rdquo;. Ma so anche per certo che, quando la vostra casa sara&amp;rsquo; intelligente, sapra&amp;rsquo; curarvi se state male, vi cucinera&amp;rsquo; il cibo, fara&amp;rsquo; i conti, paghera&amp;rsquo; le bollette, si pulira&amp;rsquo; da sola e vi trovera&amp;rsquo; un marito, qualcuno brevettera&amp;rsquo; un&amp;rsquo;invenzione incredibile, che all&amp;rsquo;ufficio brevetti verra&amp;rsquo; descritto cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Edificio con dentro dello spazio. Serve ad abitarci.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; possibile anche prendere delle tecnologie che sono ancora in un punto intermedio e cercare di prevederne il futuro. Prendiamo http: il &amp;ldquo;protocollo del web&amp;rdquo; e&amp;rsquo; comparso in versione 0.9, quando potevate a malapena fare una GET e avere un nome a dominio su UN ip (mancava ancora l&amp;rsquo;header Host:) . Poi arriva la 1.0, e gia&amp;rsquo; potete fare una POST , e infine con la 1.1. aggiungono pipelining, keepalive e chunking della risposta, che diventa asincrona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto bene?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ovviamente no: perche&amp;rsquo; adesso che arriva il protocollo versione 2.0, ci hanno aggiunto dentro heartbeat, streaming, multistream, segnalazione, e tutto quanto si poteva saccheggiare dagli altri protocolli esistenti. In questo senso, il protocollo si trova tra lo stadio 1 e lo stadio 2. Appena avranno aggiunto, diciamo con http 3.0 o 4.0, anche il modulo per pagare le tasse e un apposito header per chiedere la mano alla vostra fidanzata, arrivera&amp;rsquo; qualcuno e tirera&amp;rsquo; fuori una grande scoperta: il Protocollo Per Leggere Contenuti da un Server , detto RRSP (Remote Reading Simple Protocol), che sara&amp;rsquo; un protocollo molto semplice, e conterra&amp;rsquo; una sola istruzione: &amp;ldquo;GIMME &lt;URI&gt;&amp;rdquo; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso del resto e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; accaduto a SOAP. Quando nacque sembrava una cosa quasi sensata, e dava la possibilita&amp;rsquo; di serializzare la rappresentazione di un servizio. Ma col tempo, a furia di aggiungere schemi, strutture, features e gingillini, il risultato e&amp;rsquo; stato che per chiedere ad un server di dirvi se fosse ancora su, dovevate compilare una chiamata che contenesse nome, cognome, patente, libretto, segno astroligico babilonese del papa del vostro server, dichiarazione dei redditi, e un misterioso &amp;ldquo;certificato di serialita&amp;rsquo;&amp;rdquo;, e si mischiano header si altri protocolli con formati s-mime, tutti dentro il SOAP. Avete ottenuto MM7.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando SOAP e&amp;rsquo; stato sminchiato sino a diventare insostenibile, che cosa succede? Succede che qualcuno arriva e dice: ehi, ma facciamo una cosa semplice ove il protocollo fa il protocollo invece di fare anche la lavastoviglie? E via, il ciclo dell&amp;rsquo;Eierlegende Wollmilchschwein si compie, e arriva REST. Il protocollo che fa il protocollo.  Magnifico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente anche REST sara&amp;rsquo; presto ingrassato di feature sino a scoppiare, e probabilmente vi troverete ad avere a che fare con SLEEP, il successore di REST, che avra&amp;rsquo; una grande caratteristica: essere un protocollo che fa il protocollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, adesso avete capito come fare i futurologi: prendete qualcosa che e&amp;rsquo; successo in passato, fatene una regola, date alla regola un nome in un&amp;rsquo;altra lingua, e pac: avete la regola eterna, il principio zero dell&amp;rsquo;universo, della vita e di tutto quanto, applicando &amp;ldquo;rigorosamente&amp;rdquo; il quale potete prevedere il futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semplicemente, prevedendo il passato.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una cretina della madonna</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/strupo/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 23:33:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/strupo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;So che di Madonna e delle cose che dice sullo stupro scriveranno in tanti, ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;
una sola cosa che secondo me non viene mai detta. Non viene mai detta perche&amp;rsquo; tutti hanno paura a dirla, o forse perche&amp;rsquo; fa troppo brutto dirla. Eppure, sarebbe ora che qualcuno accendesse il cervello e iniziasse a dire chiaramente questa cosa, se non altro perche&amp;rsquo; il fenomeno sta diventando seccante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si parla di stupro, e&amp;rsquo; sempre quasi impossibile mettere in dubbio la parola di colei che ne racconta uno. Infatti io non la metto in dubbio. Ci rido sopra, come si fa per le barzellette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; qui stiamo dimenticando una cosa: lo stupro e&amp;rsquo; un crimine. Ed e&amp;rsquo; una cosa seria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se e&amp;rsquo; una cosa seria, vuol dire che non e&amp;rsquo; una posa che ti spari per sembrare interessante.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-no-non-esiste-niente-come-vanity-rape-e-un-concetto-che-non-ha-nemmeno-senso:1e5a507b83e1f315ed8298e8e6a39292&#34;&gt;E no, non esiste niente come &amp;ldquo;Vanity Rape&amp;rdquo;. E&amp;rsquo; un concetto che non ha nemmeno senso&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Sono disposto a pensare che lo star system americano sia un posto molto pericoloso, persino per chi non lo frequenta ancora, ma lo frequentera&amp;rsquo; in futuro. Oppure sono disposto a pensare che per diventare una star , subire uno stupro sia un prerequisito. Oppure, la percentuale statisticamente anomala di star dello spettacolo che hanno subito abusi lascia un pelino perplessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lascia poi perplesso il fatto che, quando i giornalisti scavano nelle loro vite, di questi stupri non esiste traccia. Non ci sono MAI denunce:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il 100% delle star americane che hanno subito uno stupro, &lt;em&gt;ha anche dimenticato di denunciarlo alla polizia.&lt;/em&gt; Strano, eh?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sicuro, sicuro: denunciare e&amp;rsquo; un processo duro ed umiliante. E ci credo. Va bene, sono disposto ad accettare sulla fiducia che quando una ha subito uno stupro se ne vergogna cosi&amp;rsquo; tanto che anche raccontarlo alla polizia prima
e in tribunale dopo sia un peso terribile. Ci sta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come ci sta che durante i processi in tribunale , si faccia uscire la gente dall&amp;rsquo;aula quando parla la vittima. Ok, queste persone faticano molto a raccontare.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; proprio perche&amp;rsquo; faticano molto che non mi aspetto di vederle su Vanity Fair a rilasciare interviste sul loro stupro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; queste persone che hanno, a detta loro, subito stupri che sono stati cosi&amp;rsquo; terribili ed umilianti da raccontare alla polizia e ad un tribunale, poi guarda caso non hanno &lt;em&gt;il minimo problema&lt;/em&gt; a raccontarlo in TV, alla Radio, su Metropolitan, su Vanity Fair&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Trovo un pochino strano, come dire, che un&amp;rsquo;esperienza cosi&amp;rsquo; pesante, umiliante, terribile da raccontare, finisca puntualmente su tutti i rotocalchi del pianeta, con tanto di fotografia della star in perizoma.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.celebitchy.com/wp-content/uploads/2013/08/wenn20323917.jpg&#34; alt=&#34;Cosa mi metto per denunciare uno stupro?&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, non voglio dire che una donna colpita da uno stupro debba per forza rimanere in lacrime tutta la vita. Franca Rame si riprese e fu vista ridere anche dopo lo stupro. Ma MAI fu vista ridere &lt;strong&gt;mentre&lt;/strong&gt; parlava dello stupro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente Franca Rame, che fu comunista e femminista, fece militanza e combatte&amp;rsquo; con tutte le sue forze in favore delle donne violentate. Ma quando raccontava di questa cosa, &lt;em&gt;non sorrideva mai&lt;/em&gt;. Non avete foto di Franca Rame in perizoma che racconta del suo stupro a Vanity Fair, con un sorriso smagliante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di solito avete foto di lei che ne parla , molto ma molto seria.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Sono piccoli dettagli che si notano &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Certo, direte voi che per Madonna sono passati molti anni, e magari ha &amp;ldquo;rielaborato il trauma&amp;rdquo;. Anche Franca Rame fu piuttosto longeva, ma non ricordo che sia mai riuscita a sorriderci sopra e a raccontarlo a riviste per sciocchine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma rimane questo fatto strano: che quando normalmente avete a che fare con una vittima di stupro, il giornalista la riprende da dietro, camuffa la voce, si percepisce chiaramente una difficolta&amp;rsquo; nel raccontare, le risposte arrivano a monosillabi&amp;hellip; molto diverso dal disinvolto cinguettare di stupro delle star americane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E poi, possibile mai che gli stupratori li prendano solo in Europa? Anzi, no, li prendono persino in India. E persino in India le donne li denunciano. E non mi dite che sia piu&amp;rsquo; facile in India, denunciare uno stupro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cioe&amp;rsquo; ormai sono troppe. E tutte a Hollywood. E non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; mai una denuncia. E mai un giorno di ricovero. E mai una famiglia che se ne accorga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possibile che solo lo sceriffo di Hollywood non si accorga mai di nulla?&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Possibile che nessuno si renda conto che il Vanity Rape sta diventando parte del business, da quelle parti? &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;E allora torno al punto: lo stupro e&amp;rsquo; una cosa MOLTO seria. E non e&amp;rsquo; di quelle cose che si raccontano per essere interessanti. Certo, di volta in volta negli USA tante cose hanno reso interessanti le persone. &amp;ldquo;Ciavevano i probllemi&amp;rdquo;, avrebbe detto Verdone. La droga e&amp;rsquo; un esempio. Alcuni sono arrivati a dire di essere bipolari, solo per sembrare interessanti. Evidentemente anche la violenza rende interessanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma sono problemi un pochino troppo pesanti perche&amp;rsquo; si possa tollerare l&amp;rsquo;uso che ne fa lo star system.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso mi becchero&amp;rsquo; del maschilista. Del maiale chauvinista che dice alla povera vittima &amp;ldquo;ti sei inventata tutto&amp;rdquo;, la frase piu&amp;rsquo; odiosa che una donna violentata si possa sentire dire. Bene, lo faccio ugualmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Madonna si e&amp;rsquo; inventata tutto.&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madonna si e&amp;rsquo; inventata tutto perche&amp;rsquo; anche donne con le palle d&amp;rsquo;acciaio, come Franca Viola, Franca Rame, e tante altre, quando sono riuscite nella loro militanza a parlare di stupro, del LORO stupro, non sono MAI riuscite a farlo&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Su giornali per cretine sculettanti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Senza mai avere fatto anche la piu&amp;rsquo; pallida denuncia alla polizia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Senza mai aver fatto qualcosa per far finire in galera il colpevole.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Con lo stesso tono e lo stesso sorriso delle star americane.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dicendo sempre e solo cazzate maschiliste al solo scopo di scatenare polemiche.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; diciamolo pure: nel mondo civile , le donne che hanno il coraggio di raccontare ai giornali del proprio stupro, sono quasi sempre donne che chiedono condanna per gli stupratori e invitano le altre donne ad uscire dalla vergogna e denunciare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel mondo dorato delle starlette americane, invece, il coraggio di raccontarlo ce l&amp;rsquo;hanno anche le piu&amp;rsquo; debosciate cretine , non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; mai traccia di denuncia, non si sa mai chi sia stato il colpevole, e quanto alle altre donne, beh, fate come loro: non denunciate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, se io fossi Madonna e dovessi spiegare alla gente come mai ho subito tutti questi &lt;em&gt;interessanti&lt;/em&gt; stupri, senza mai denunciarne uno, probabilmente direi cose tipo &amp;ldquo;e&amp;rsquo; terribilmente difficile denunciare&amp;rdquo;, ma se tutte le stuprate di Hollywood cominciano a non denunciare, non esiste mai traccia di un cazzo di ricovero in un ospedale, (che stupratori umani che incontrano! ) e mai traccia di un colpevole, e la famiglia NON si accorge mai di niente, beh, qualche sospetto inizia a venirmi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inizi a venirmi perche&amp;rsquo; se uno strupratore ti carica di mazzate (non sono personcine delicate, di solito), ti rompe il naso o ti stacca i denti, normalmente mamma se ne accorge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, la signorina Ciccone puo&amp;rsquo; fare quel che vuole. Puo&amp;rsquo; darsi alla Qabalah cingalese, alla dance transiberiana, farsi chiavare dal Garcon d&amp;rsquo;Amour che le aggrada di piu&amp;rsquo; , e tutto quanto va bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ci sono cose sulle quali non si dovrebbe scherzare. Dire di avere un cancro per ottenere l&amp;rsquo;attenzione degli altri, per dire. O dire di essere bipolari perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; una malattia &amp;ldquo;cool&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure inventare uno stupro di sana pianta.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-no-non-esiste-niente-come-vanity-rape-e-un-concetto-che-non-ha-nemmeno-senso-1:1e5a507b83e1f315ed8298e8e6a39292&#34;&gt;E no, non esiste niente come &amp;ldquo;Vanity Rape&amp;rdquo;. E&amp;rsquo; un concetto che non ha nemmeno senso&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;E se proprio devi inventarlo, cara signorina Ciccone, allora spendi un pochino dei soldi che hai, raccogli informazioni, fatti scrivere il copione da uno specialista, con la consulenza di gente che magari e&amp;rsquo; stata stuprata davvero, e impara a recitare bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo;, non ti credo proprio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E sarebbe ora che a dirlo fosse anche qualche donna.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dare fastidio perche&#39; si esiste.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/feudi/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 18:46:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/feudi/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; un tema che e&amp;rsquo; uscito dal mio post su Manno, ed e&amp;rsquo; il meccanismo - di cui si parla sempre poco - che da sempre coinvolge la societa&amp;rsquo; italiana, specialmente quando si parla di economia. Mi riferisco alla tremenda ostilita&amp;rsquo; che colpisce non il singolo imprenditore, ma un nuovo settore di imprenditori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi riferisco al momento, cioe&amp;rsquo;, in cui nasce una nuova professione. Il momento specifico nel quale un lavoro o un settore che prima non esistevano minaccia di creare una nuova classe di imprenditori e di lavoratori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per capire questo dobbiamo andare indietro ci circa un secolo. Il 95% della popolazione lavorava in campagna, ovvero nell&amp;rsquo;agricoltura. La quale aveva certamene una fame di braccia, visti i metodi arcaici che si usavano per coltivare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;altro canto, questa fame di braccia NON produceva alcuna crescita dei redditi perche&amp;rsquo; il rapporto col lavoro era di tipo cattolico: il lavoro come punizione per l&amp;rsquo;uomo, come male imposto da dio in seguito al peccato originale. Di conseguenza non bastava lavorare: occorreva faticare. E non bastava essere stanchi: occorreva che la fatica diventasse tormento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo quando potevate mostrare chiari segni di tormento da fatica, si diceva di voi che foste dei lavoratori. In questo senso, le condizioni del lavoratori nelle campagne erano subumane. Chi creda ancora alle storie di campagna molto Eataly, con le fattorie del Mulino Bianco e le famigliole felici, non ha capito nulla di quanto avveniva. Le persone valevano poco piu&amp;rsquo; delle bestie, in certi casi anche meno (dovendo scegliere a chi dare soldi, si curava la mucca ma non la moglie, insomma) e la dignita&amp;rsquo; dei lavoratori era una cosa praticamente sconosciuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;erano i grandi proprietari, spesso nobili,  i proprietari meno grandi (che spesso erano i pochi prfessionisti dell&amp;rsquo;epoca, come medici o notai) , pochissimi piccoli, e poi a seconda della zona manovali o mezzadri, ovvero gli schiavi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non dico che i primi godessero dello Jus Primae Noctis, ma diciamolo apertamente: era meglio essere molto gentili con loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, arriva l&amp;rsquo;industria, che inizia a svuotare le campagne. Certo, Charlie Chaplin e la dialettica sindacale ci fanno vedere che nella fabbrica gli uomini erano solo numeri e che avevano a che fare con macchine, ma rispetto a prima era un miglioramento notevole. Era un miglioramente notevole perche&amp;rsquo; un rapporto impersonale con la fabbrica era meglio del personalissimo schiavismo di prima. Meglio essere un numero come tanti, che essere lo schiavo con il nome e il cognome stampato sulle catene , insomma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa cosa non piacque ai latifondisti e ai caporali che davano lavoro ai braccianti. Sia perche&amp;rsquo; fece salire la domanda di braccia , sia perche&amp;rsquo; fece salire il costo della manodopera, ma il problema era diverso:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;da-quel-momento-c-era-l-alternativa:fd3357bded07e80f66c48fd51be112cc&#34;&gt;Da quel momento c&amp;rsquo;era l&amp;rsquo;alternativa.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Prima non c&amp;rsquo;era. Dovevate chinare la testa, perche&amp;rsquo; cambiare aria era difficilissimo, gli artigiani ereditavano il mestiere del padre, e in quella zona c&amp;rsquo;era solo &amp;ldquo;lui&amp;rdquo;, quello che vi vessava. E non potevate farci niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ad un certo punto arriva alternativa: vado a lavorare in citta&amp;rsquo;, e ci porto pure la famiglia. E I FIGLI. Le future braccia che se ne vanno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente la societa&amp;rsquo; italiana reagisce, e in pochi decenni si riesce a dare le stesse condizioni di merda a contadini ed operai. Nasce Confindustria, si crea la corporazione degli industriali, e via. Ma le sorprese non arrivano qui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa si ripete quando , nel dopoguerra, nasce il mondo dei servizi.  Industriali e proprietari di terre si trovano per la seconda volta ad avere di fronte un settore che cresce, assorbe la manodopera, e  cambia gli equilibri di potere tra datore di lavoro e lavoratore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma anche questo si blocca con la nascita degli Ordini, che prendono i professionisti, ovvero le figure chiave del mondo dei servizi del secolo scorso, e li imbrigliano in un sistema corporativo che ne regola il numero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed ecco che sfuma l&amp;rsquo;alternativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso siamo alla nascita del settore IT, del mondo dei computer di massa. Chiedetevi quali fossero le speranze di un giovane diplomato che prendesse la maturita&amp;rsquo; nel 1989. Quali erano?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lavorare per qualche industria e piano piano crescere di reddito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diventare un professionista iscritto ad un Ordine.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lavorare per un imprenditore del luogo e subirne il carattere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprire un negozio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ereditare il lavoro di papa&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trovare un impiego statale.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;se esaminate le prospettive nel 1989, scoprite che in TUTTI i casi si sarebbe trattato &lt;em&gt;di una trafila di ostacoli , esercitati da ordini, associazioni, comune, politici vari&lt;/em&gt; al preciso scopo di mantenere &lt;strong&gt;un numero chiuso&lt;/strong&gt; ovvero di gestire in qualche modo il rapporto tra domanda ed offerta nel mercato del lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lavorare per qualche industria significava finire nelle mani di sindacati e varie politiche industriali. Per diventare professionisti avevate bisogno di superare le barriere poste dagli ordini. Per andare a lavorare da un piccolo imprenditore dovevate essere disposti a lunghi apprendistati, lavoro nero, e tante altre angherie. Per aprire un negozio avevate bisogno che nessuna altra associazione facesse ricorso al comune per avervi dato la licenza. Per ereditare il lavoro di papa&amp;rsquo; serviva il papa&amp;rsquo; con il lavoro, e per l&amp;rsquo;impiego statale serviva la raccomandazione.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;non-potevate-fare-niente-senza-dover-elemosinare-un-favore-a-qualcuno:fd3357bded07e80f66c48fd51be112cc&#34;&gt;Non potevate fare niente senza dover elemosinare un favore a qualcuno&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Poi esplode l&amp;rsquo;informatica. Negozi ovunque, e spesso non erano nemmeno negozi, visto che la categoria non esisteva. Consulenti, programmatori, tutti professionisti nuovi, SENZA CHE ESISTESSE UN ORDINE capace di gestirne i numeri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imprese sulle quali confindustria aveva poco da dettare legge, come gli ISP, i quali - ed era chiaro - si trovavano a gestire qualcosa che sarebbe presto diventato essenziale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma specialmente:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gente che mollava il lavoro di prima per darsi all&#39;informatica.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Questo li faceva imbestialire. Il fatto che vi fosse spazio. Il fatto che potesse aprire un negozio di informatica , che i negozi di computer non fossero quasi mai iscritti a nessuna conf-*, che stessero nascendo catene di negozi dei quali nessuno sapeva &amp;ldquo;di chi sei figlio&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli ISP poi erano visti come il demonio. Il comune di Bologna arrivo&amp;rsquo; ad offrire connettivita&amp;rsquo; gratis pur di farli chiudere.Il motivo per il quale fu chiaro che si trattava di una inizitiva pelosa era legato sia alla scelta del fornitore (Cineca) sia per il fatto che , oltre a quell&amp;rsquo;iniziativa , altri forzi del comune di Bologna per lo sviluppo del digitale non se ne videro. Se non quando la Bertolini, sfidante di Guazzaloca, disse che voleva costruire il &amp;ldquo;campus digitale&amp;rdquo;, fatto esclusivamente di cooperative rosse e di onlus, con impiego di soli volontari e obiettori di coscienza, che pero&amp;rsquo; avrebbero offerto al pubblico le stesse cose delle aziende esistenti. Cosa che avrebbe fatto chiudere qualsiasi altra azienda digitale di Bologna, &lt;strong&gt;che invece la manodopera la pagava&lt;/strong&gt;. Per fortuna vinse Guazzaloca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come se non bastasse, era difficilissimo imbrigliare gli informatici in un Sacro Ordine Italiano , costringendo i giovani a subire anni di angherie e sfruttamento prima di essere in grado di lavorare. Il motivo stava nel fatto che per fare un ordine occorre la laura, ma le le universita&amp;rsquo; non erano ancora pronte alla rivoluzione informatica, mentre gli ITIS e i licei AMBRA avevano gia&amp;rsquo; iniziato a sfornare i loro diplomati con conoscenze di programmazione ed elettronica. E come se non bastasse, c&amp;rsquo;erano gli autodidatti che poi aprivano il negozietto, quelli che avevano la BBS che prima vendevano sulla BBS e poi aprivano il negozio (con BBS dentro) quelli che avevano la BBS e poi aprivano l&amp;rsquo; ISP&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando andavamo in giro alle fiere e parlavamo con gli altri imprenditori, percepivamo chiaramente l&amp;rsquo;odio, dal momento che noi eravamo quelli che &amp;ldquo;non avevano dovuto fare la gavetta&amp;rdquo;. La &amp;ldquo;new economy &amp;rdquo; era bersagliata di critiche proprio perche&amp;rsquo; si diceva che i &amp;ldquo;veri&amp;rdquo; imprenditori e i &amp;ldquo;veri&amp;rdquo; professionisti &amp;ldquo;hanno fatto una lunga gavetta&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; &#34;Una lunga gavetta&#34; era il nome degli ostacoli, dei colli di bottiglia e dello sfruttamento nonnistico che &#34;chi era dentro&#34; applicava su &#34;chi voleva entrare&#34;. Con la scusa della lunga gavetta, chi voleva aprire un negozio doveva lavorare sottopagato, sfruttato ed in nero in un negozio esistente, gli avvocati dovevano regalare due anni gratuiti ad altri avvocati, e cosi&#39; via.  &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La struttura essenzialmente schiavista della societa&amp;rsquo; medioevale in realta&amp;rsquo; si e&amp;rsquo; mantenuta alla perfezione. Come funziona?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usciti dalla scuola, siete schiavi per una decina di anni.
Dopo dieci anni di schiavitu&amp;rsquo;, siete &amp;ldquo;liberti&amp;rdquo;, e potete finalmente essere liberi da vincoli, &lt;u&gt;MA&lt;/u&gt; non siete ancora cittadini completi e c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; qualcuno che ha piu&amp;rsquo; diritti e decide.
Dopo 20,30 anni di lavoro, siete tra quelli che &amp;ldquo;conoscono tizio&amp;rdquo;, che &amp;ldquo;conoscono caio&amp;rdquo;, che &amp;ldquo;sono un punto di riferimento&amp;rdquo;, e avete persino un reddito di rendita: benvenuti tra i patrizi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La struttura schiavistica del medioevo: semplicemente esercitata, anziche&amp;rsquo; per nascita, per eta&amp;rsquo;. Previo rimanendo che, comunque, chi nasce nella famiglia buona puo&amp;rsquo; ancora superare la piu&amp;rsquo; brutta delle fasi,  e partire dallo status di liberto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa struttura della societa&amp;rsquo;, ovviamente noi informatici eravamo insopportabili, perche&amp;rsquo; saltavamo la prima parte. Non eravamo mai schiavi. Osavamo avere un reddito pieno quando i nostri coetanei erano ancora schiavi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; questo il pensiero insopportabile per l&amp;rsquo;economia italiana:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;milioni-di-giovani-a-reddito-pieno:fd3357bded07e80f66c48fd51be112cc&#34;&gt;Milioni di giovani a reddito pieno&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Non dovete farlo. L&amp;rsquo;italia riconosce come propria soltanto un&amp;rsquo;economia ove il giovane , appena entrato nel mondo del lavoro, sia trattato come uno schiavo, privato del tempo libero e dei diritti di base, nonche&amp;rsquo; del reddito. Se anche il tempo libero e&amp;rsquo; tollerabile, allora manchera&amp;rsquo; il reddito, e viceversa. Un nuovo settore che produca giovani i quali hanno, insieme, reddito pieno e condizioni di lavoro dignitose e&amp;rsquo; il piu&amp;rsquo; grave crimine che un settore, o un imprenditore, possano commettere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essere giovani, avere il reddito e il tempo libero e&amp;rsquo; un privilegio esclusivo di alcune famiglie patrizie, &lt;strong&gt;e tale deve rimanere&lt;/strong&gt;. Pena la guerra termonucleare totale globale: niente verra&amp;rsquo; lasciato intentato pur di mettervi i bastoni tra le ruote e farvi chiudere.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Di fronte ad un nuovo settore, che non si strutturi secondo la visione schiavistica della societa&amp;rsquo; italiana, la reazione e&amp;rsquo; sempre quella di ostilita&amp;rsquo; feroce ed istintiva. Se appartenete ad una New Economy del caso, tutti quelli che potranno farvi del male ve lo faranno: per invidia, per difesa corporativa, per difesa dello status quo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Chi appartiene al vecchio status quo NON puo&amp;rsquo; tollerare un mondo del lavoro che non sia ritagliato sul sistema schiavista medioevale, cambiando la nascita con l&amp;rsquo;eta&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5,10 anni da schiavi finite le scuole.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20,30 anni da liberti dopo una lunga schiavitu&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;da vecchi essere &amp;ldquo;punti di riferimento&amp;rdquo;, ovvero la completa cittadinanza economica, ovvero la rendita.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quando nasce l&amp;rsquo; IT, e&amp;rsquo; chiaro a tutti che non  si pieghera&amp;rsquo; a questo modello: e&amp;rsquo; fatto di persone che non sono fatte di quella sostanza. E questo basto&amp;rsquo; a produrre la reazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto cio&amp;rsquo; che poteva andare contro le nuove aziende ed i nuovi professionisti, che cercavano di sfuggire allo schema schiavista, era visto come buono. Il blasfemo che osava offrire un reddito pieno ad un giovane andava  avversato e combattuto con ogni mezzo: tutto il male che potevano farvi, ve lo facevano. Avevate osato emanciparvi senza passare per la schiavitu&amp;rsquo;! Come osate? Presuntuosi! Arroganti!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Persino i vostri coetanei vi erano contro: loro erano in qualche studio a fare gli schiavi, e voi eravate gia&amp;rsquo; liberi. Hybris! Bestemmia!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi ha vinto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla fine, chi ha avuto la meglio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E potete vederlo chiaramente quando osservate un informatico di oggi, in Italia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa vedete? Com&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la sua carriera?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5,10 anni da schiavi finite le scuole.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20,30 anni da liberti dopo una lunga schiavitu&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;da vecchi essere &amp;ldquo;punti di riferimento&amp;rdquo;, ovvero la completa cittadinanza economica, ovvero la rendita.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;come vedete , &lt;strong&gt;alla fine hanno vinto loro&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manno e&amp;rsquo; solo una delle storie. Lui dava lavoro, e senza chiedere cinque, dieci anni di schiavitu&amp;rsquo;. Solo per questo: aveva di fronte una societa&amp;rsquo; che non poteva tollerare un giovane, che non fosse di buona famiglia, e che saltasse la parte di schiavitu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;saltare-la-schiavitu-iniziale-ad-inizio-carriera-e-privilegio-dei-rampolli-di-alcune-famiglie-patrizie:fd3357bded07e80f66c48fd51be112cc&#34;&gt;Saltare la schiavitu&amp;rsquo; iniziale ad inizio carriera e&amp;rsquo; privilegio dei rampolli di alcune famiglie patrizie&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Chiunque non sia nobile e si arroghi il privilegio di fare lo stesso, chiunque sfoggi pubblicamente un &lt;strong&gt;reddito pieno in giovane eta&amp;rsquo;&lt;/strong&gt; (coprite gli occhi alle vostre figlie!!) senza essere schiavo e senza appartenere ad una famiglia di patrizi,  viene visto come un usurpatore, un eretico, un attentatore dell&amp;rsquo;ordine naturale delle cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Egli avra&amp;rsquo; contro una ostilita&amp;rsquo; che non e&amp;rsquo; organizzata ma semplicemente generale:  ma prima di lui avra&amp;rsquo; questa ostilita&amp;rsquo; &lt;em&gt;chiunque&lt;/em&gt; abbia osato offrire a dei giovani questo status &lt;em&gt;contronatura&lt;/em&gt; di &amp;ldquo;giovane con un reddito pieno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; i vecchi bastardi, in Italia, mangiano la carne dei propri figli. E vogliono continuare a farlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/p9YWF_9B2JQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa mi piace del delirio makers</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/fuffamakers/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 19:59:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/fuffamakers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esiste sicuramente un certo hype riguardo a tutta questa storia dei &amp;ldquo;Makers&amp;rdquo; e della prototipazione. Questo sta producendo un certo fastidio tra gli accademici e tra coloro che si erano nascosti (e ben sistemati) dietro alla storia della &amp;ldquo;ricerca pura&amp;rdquo;, ma personalmente non sono convinto del fatto che sia una cosa negativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come tutti gli Hype, ovviamente ha i suoi contro e le sue esagerazioni: proporre un &amp;ldquo;concept&amp;rdquo; o un &amp;ldquo;prototipo&amp;rdquo; dell&amp;rsquo; LHC non e&amp;rsquo; semplice , e ovviamente il sistema si applica molto a quei settori , per usare una definizione corrente, &amp;ldquo;molto consumer&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia, e&amp;rsquo; sicuramente un cambiamento positivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si decise che ognuno dei nostri pargoli doveva essere un laureato e che &amp;ldquo;se non vai bene a scuola , male che va, vai a fare l&amp;rsquo;operaio&amp;rdquo;, di fatto si stava formalizzando quel disprezzo per il lavoro che era tipico della concezione gentiliana della scuola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo modo, nella visione di Gentile - e nella scuola che lui ha poi partorito - esistevano due classi di persone.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La prima era la classe dirigente. Gente per la quale &amp;ldquo;nessuna abilita&amp;rsquo; pratica&amp;rdquo; era motivo di vanto. Loro facevano lavori &amp;ldquo;di concetto&amp;rdquo; , il che escludeva tutto il resto tranne gli hobbies.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La seconda era la classe lavoratrice. Il &amp;ldquo;buon uomo&amp;rdquo;, il servo, che di fatto poteva anche essere un bravissimo esecutore, ma non era destinato ne&amp;rsquo; ad avere visione ne&amp;rsquo; capacita&amp;rsquo; decisionale.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In questa visione, mediata dal medioevo (e ancora presente nelle aree nobiliari della cultura anglosassone, che sono nate nel medioevo) , chi comanda - e guadagna - fa un lavoro ipso facto &amp;ldquo;di concetto&amp;rdquo;,  il che lo solleva da incombenze pratiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chiedere a chi ha incarichi di concetto di mostrare un prototipo o di misurare la sua competenza in termini di abilita&amp;rsquo; pratica era visto - ed e&amp;rsquo; visto ancora da queste persone - come un vero e proprio affronto alla propria professionalita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo modo, era pieno di gente che aveva un sacco di idee, ma non avendo mai realizzato nulla in pratica, non era capace di valutarne i pro ed i contro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si realizzava, almeno nell&amp;rsquo; it, una situazione per la quale:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Da un lato avevate i brillanti. Quelli entusiasti che sedevano al parco con il loro Mac, disegnavano un servizio che capisce se sei collegato &amp;ldquo;da internet&amp;rdquo; o &amp;ldquo;da wifi&amp;rdquo;  o da &amp;ldquo;mobile&amp;rdquo;, e disegnavano TRE interfacce utente diverse.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I tecnici, che arrivavano e dicevano &amp;ldquo;due use-cases sono identici, quindi ne realizziamo due su tre. L&amp;rsquo;altro e&amp;rsquo; fuori scope&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ovviamente, i brillanti della situazione erano sempre brillanti, e andavano sempre lamentando di questi tecnici &amp;ldquo;Doktor Nein&amp;rdquo; , che dicono sempre no a queste idee brillanti, tirando fuori scuse tipo la termodinamica o le specifiche tecniche. Se io posso immaginare il moto perpetuo, perche&amp;rsquo; tu non lo puoi fare? Ci servono tecnici migliori, piu&amp;rsquo; entusiasti! Piu&amp;rsquo; brillanti! Piu&amp;rsquo; agili! Piu&amp;rsquo; creativi!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa miserabile commedia, per fortuna, sta finendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono arrivati i software per la prototipazione di interfacce, che producono una specie di applicazioncina che fate girare sul telefono e simula la user experience. Anche per Mac (wow!). E adesso quando presentate il vostro prodotto dovete tirar fuori il vostro iPhone e farlo vedere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora,  quando arriva il tipo che vuole il servizio che si comporta diversamente se &amp;ldquo;viene da internet&amp;rdquo; o se &amp;ldquo;viene dalla wifi&amp;rdquo; o viene &amp;ldquo;dalla rete mobile&amp;rdquo;, tutti si aspettano  un prototipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il suo entusiasmo si ferma quando realizza una cosa: il suo cazzo di cellulare puo&amp;rsquo; solo usare la wifi o la rete mobile, perche&amp;rsquo; quei noiosoni di Apple non hanno voluto mettere una porta ethernet  sull&amp;rsquo; iPhone. Il terzo caso non esiste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa mancanza di creativita&amp;rsquo; della Apple mi sconvolge sempre. Se esistono &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Black_Shark_torpedo#Features&#34;&gt;siluri con 5 km di fibra&lt;/a&gt; per essere filoguidati , perche&amp;rsquo; non potete avere un telefono mobile col cavo ethernet? Che saranno mai quei 5km prolunga Apple da portare sempre con se&amp;rsquo;?  Ma torniamo seri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo use case &amp;ldquo;si collega usando internet&amp;rdquo;, che ha riempito un intero capitolo &amp;ldquo;convergenza mobile-internet&amp;rdquo; nel design del suo servizio, scompare improvvisamente (ottenendo anche un documento piu&amp;rsquo; leggero da spedire).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pensate che sia poco, pero&amp;rsquo;, state sottovalutando un&amp;rsquo;altra cosa. Il senso di disprezzo che si respirava parlando coi manager. Neanche 10 anni fa, uno dei miei ex manager disse una cosa tipo &amp;ldquo;si, ma non concentrarti troppo sul saper fare le cose, tanto questo diventera&amp;rsquo; il lavoro dei negri, tipo in India. Devi acquisire dei &lt;em&gt;soft skills&lt;/em&gt;&amp;rdquo; , con quelli vai avanti&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed era vero. Era il periodo nel quale il Manager non doveva, per definizione, &amp;ldquo;sapere cosa faccia l&amp;rsquo;azienda. Lui doveva solo gestirla&amp;rdquo;. Questo disprezzo, visibile ed ostentato, per chiunque facesse oggi sta iniziando a scemare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente l&amp;rsquo; Hype del maker e&amp;rsquo; esagerato. Non tutte le cose che uno si stampa con una stampante 3D cambieranno il mondo. &lt;em&gt;Spesso sono solo cazzate di plastica&lt;/em&gt;. Non tutto quello che la gente fa con un Arduino e&amp;rsquo; scienza spaziale: spesso si tratta di aprire la porta del garage, o cose di analoga &lt;em&gt;e  titanica&lt;/em&gt; complessita&amp;rsquo; (che si potevano anche fare con meno, tra parentesi).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma il problema e&amp;rsquo; che se chiunque FACCIA qualcosa, anche la piu&amp;rsquo; piccola , e&amp;rsquo; visto come &amp;ldquo;La Madonna Con Il Bambino In Braccio&amp;rdquo; , chi non fa una cippa non sale mai sul palcoscenico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E questo vi spiega come mai il signore che ci considerava negri (perche&amp;rsquo; facevamo cose) oggi mi fa sapere che ha comprato anche lui un RaspBerry Pi 2. Non e&amp;rsquo; chiaro cosa ci faccia, ma lo ha comprato. E adesso compra pure un Arduino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lui non sa perche&amp;rsquo;, ma Arduino l&amp;rsquo; Eporediese Creativo lo sa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, e&amp;rsquo; un Hype. Ok, e&amp;rsquo; solo l&amp;rsquo;ennesima categoria di farlocchi gasati.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Onestamente: ci voleva.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ci voleva perche&amp;rsquo; questa stronzata del lavoro di concetto che non deve mostrare alcuna utilita&amp;rsquo; pratica doveva morire, prima o poi. Questa specie di nobilta&amp;rsquo; acquisita per titoli e scatti di anzianita&amp;rsquo; doveva finire. Non siamo piu&amp;rsquo; nell&amp;rsquo; &lt;em&gt;Ancien Regime&lt;/em&gt;, ove i nobili dovevano esibire una pelle bianca per dimostrare a tutti che non avevano mai lavorato nei campi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, capiamoci: il fatto che ogni anno dei venticinquenni salgano sul palco della convention annuale mostrando che usando la stampa 3D e un Arduino sono stati capaci di costruire una &amp;ldquo;internet of thing&amp;rdquo; che controlla lo spazzolino da denti e riduce la quantita&amp;rsquo; di dentifricio usata puo&amp;rsquo; sembrare seccante. Con meno soldi compri dentifricio per un paio di anni, ma il punto e&amp;rsquo; che la spocchia verso i tecnici si sta esaurendo.&lt;br /&gt;
Quando questo ragazzo finisce di mostrare la sua applicazione big data che fa le statistiche su come laviamo i denti e ci suggerisce di andare piu&amp;rsquo; piano sui denti dietro, i manager sono tutti ad applaudire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima lo avrebbero guardato con disprezzo: &lt;em&gt;non e&amp;rsquo; mica un pauerpoint. Dov&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la sua presentazione?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La differenza e&amp;rsquo; visibilissima, se pensate che negli anni precedenti salivano sul palco i &amp;ldquo;futurologi&amp;rdquo; che spiegavano che in futuro avremo cose incredibili (che loro non sapevano costruire, pero&amp;rsquo;): il ragazzo che ha costruito un simpatico oggettino in plastichina verdestronzo con dentro il sensore arduino che conta quanti brush fate ai denti puo&amp;rsquo;  dirmi che &amp;ldquo;un giorno ne avrete anche voi uno a casa&amp;rdquo;, esattamente come il futurologo, e posso rimanere scettico sulla cosa quanto lo ero col futurologo, MA ALMENO QUESTO RAGAZZO MI FA VEDERE QUALCOSA. Ha lavorato, per salire su quel palco. E oltre al merito esiste, insomma, almeno la falsificabilita&amp;rsquo; della sua teoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un conto e&amp;rsquo; parlare del grande successo di qualcosa che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;, e un conto e&amp;rsquo; parlare del grande successo di una cosa che devo immaginare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendete Prometeus e Casaleggio: mi faccia un prototipo di sta roba, me la faccia LUI, e a quel punto posso anche credere che dopo una guerra nucleare tutto il mondo sara&amp;rsquo; controllato da Internet, &lt;em&gt;zip war argainon&lt;/em&gt; . Ma se questo Prometeus io me lo devo solo immaginare, io continuo a pensare ad  un fabbro greco con dei gran problemi al fegato. E non e&amp;rsquo; la stessa cosa, &amp;ldquo;un giorno il mondo sara&amp;rsquo; controllato da un fabbro greco con gravi problemi epatici&amp;rdquo;. E&amp;rsquo; come dire &amp;ldquo;il paradigma del futuro e&amp;rsquo; la flatella da vino&amp;rdquo;. Non ha lo stesso fascino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure, negli anni precedenti, salivano sul palco i soliti dolicocefali denutriti che ci parlavano di &amp;ldquo;dove va il mercato del domani&amp;rdquo;. E iniziavano con dei gran segoni in powerpoint: e in powerpoint tutto e&amp;rsquo; semplice. Vuoi collegare due data center? Aha: usiamo una bella linea blu. Serve piu&amp;rsquo; banda? Riga rossa, e via.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; difficile per quelli di Ericsson mettere su un testbed per una connessione e farmelo vedere, questo link miracoloso su rame che lavora a 2000 Km di distanza senza ripetitori.  E non e&amp;rsquo; come tirare una riga sulla vostra presentazione. (lo so, scegliere il colore e&amp;rsquo; difficile. Ma non quanto fare 10 Tb su rame).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrivavano sociologi prestati all&amp;rsquo;informatica e ci dicevano:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;in futuro avremo una console omnicomprensiva che ci terra&amp;rsquo;informati in tempo reale su ogni genere di cosa accada sui social network del livestream. Questa console sara&amp;rsquo; modulare, autoorganizzante, e tramite una IA sapra&amp;rsquo; capire cosa vogliamo leggere, cosa ci interessa e cosa no: frattali, computer quantistici e startup big data!!!&amp;ldquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aha. Facciamo qualche domanda pratica.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mi fai vedere una cosa simile che funzioni?&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ehm. No. Ma ti posso mostrare nei miei grafici che questa e&amp;rsquo; la tendenza del futuro. Vedi questa linea verde? E la &amp;ldquo;desideranza della convergenza&amp;rdquo;(1), e come vedi ha un andamento esponenziale(2), quindi e&amp;rsquo; destinato a superare la &amp;ldquo;lasagnilita&amp;rsquo; della rimanenza&amp;rdquo;, nella riga marrone merda (3), che quindi non cresce piu&amp;rsquo; , e di conseguenza e&amp;rsquo; destinata a morire(4). Gia&amp;rsquo; quando uscirai da questa stanza, Facebook sara&amp;rsquo; fallita e Zuckerberg sara&amp;rsquo; il mio cane.(5)&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E che dati hai usato per fare questo grafico?&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E&amp;rsquo; &amp;hellip;e&amp;rsquo; big data. Sono troppi per mostrarli. Devi fidarti.(6)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sai che se non mi fai vedere un prototipo per me e&amp;rsquo; tutto fumo?&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ma no, io sono un esperto di dati, i prototipi non sono&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ha bestemmiato contro i Titanici Makers! Al rogo la strega! Brucia! Brucia! Brucia!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ecco, penso che tutto questo hype dei &amp;ldquo;makers&amp;rdquo; sia bello. Non salvera&amp;rsquo; il mondo, sia chiaro, non cambiera&amp;rsquo; il futuro, ma da quando i nuovi dei sono i makers, tutti gli altri sedicenti &amp;ldquo;architetti di sistema&amp;rdquo; del palazzo sono venuti a chiedermi &amp;ldquo;da dove si scarica Putty&amp;rdquo;?(sic!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se considerate che sino a pochi giorni prima mi definivano &amp;ldquo;datacenter architect&amp;rdquo; perche&amp;rsquo; i &lt;em&gt;veri architect non vanno oltre powerpoint e visio&lt;/em&gt;, si, qualche cosa nella mia vita e&amp;rsquo; cambiata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spero succeda anche a voi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/qkTRamZ0PsQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) La capacita&amp;rsquo; degli esperti di big data di inventare unita&amp;rsquo; di misura prive di consistenza dimensionale sta diventando parossistica. Fortunatamente sul piano linguistico il tedesco e l&amp;rsquo;italiano si prestano poco a entita&amp;rsquo; come &amp;ldquo;direct sexability&amp;rdquo; o &amp;ldquo;hardest ticklebreeding&amp;rdquo; , che a sentire gli &amp;ldquo;esperti di big data&amp;rdquo; sono unita&amp;rsquo; di misura. E per maggiore fortuna queste parole si traducono malissimo in italiano, mentre in tedesco producono quelle parole composte che solo i &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=dw_T9pJ728U&#34;&gt;Dimmu Borgir&lt;/a&gt; sanno pronunciare correttamente. Diversamente, oggi sareste molto piu&amp;rsquo; preoccupati del vostro indice di rolloverabilita&amp;rsquo;: sotto i 100 punti, siete nella merda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Per gli &amp;ldquo;esperti di big data&amp;rdquo;, che ci tengono a farci sapere che non sono &amp;ldquo;solo&amp;rdquo; matematici o statistici, se non sei lineare sei esponenziale. Nessun compromesso. Se non sei ne&amp;rsquo; lineare ne&amp;rsquo; esponenziale, sei &lt;em&gt;sotto due sigma&lt;/em&gt;. Qualsiasi cosa voglia dire per loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(3) Per gli esperti di big data, il colore delle linee nei grafici ha sempre un perche&amp;rsquo;. Nessuna linea fucsia ha mai successo sul mercato, il viola ha sempre dei problemi a trovare finanziamenti e non fidatevi mai delle linee tratteggiate: brutta gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(4) Per gli esperti di big data, se smettete di crescere esponenzialmente siete destinati ad esplodere in tre secondi, a fallire, o altri destini atroci. Insomma, per voi e&amp;rsquo; finita. Crescete esponenzialmente o andate a esplodere da qualche altra parte, che qui si lavora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(5) Se non succede quel che dice e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; gli avete chiesto di predire il futuro prima che arrivasse. La &lt;em&gt;new wave del big data&lt;/em&gt; predice il futuro , ma solo quando e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; arrivato, ovvero &lt;em&gt;predice il presente&lt;/em&gt;.In definitiva, e&amp;rsquo; come se anziche&amp;rsquo; fare una prognosi, il medico vi dicesse che il vostro stato di salute in questo momento evolve in maniera simile a quello di altre 328 persone nel raggio di duecento chilometri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(6)Se volete pubblicare qualcosa e vi chiedono il raw data, riempite di /dev/random un cluster hadoop e rispondete che sono 400 TB di raw data, ma se vuole gli potete dare il dump in esadecimale. Un tempo la correlazione era il segreto dei fuffaroli, oggi non avete piu&amp;rsquo; bisogno di queste cose banali: &amp;ldquo;big data&amp;rdquo;, e via. E se avete escluso alcuni dati e vi accusano di cherrypicking, potete dire che avete usato &amp;ldquo;machine learning&amp;rdquo;, e che la macchina li ha considerati poco significativi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Famosa Menata dei Clienti Storici</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/1472/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 22:29:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/1472/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi era gia&amp;rsquo; capitato di leggere la storia di &lt;a href=&#34;http://www.lastampa.it/2015/03/10/esteri/lex-stella-della-new-economy-italiana-ora-rivoglio-i-soldi-da-mps-zkaUUpJITmOBRZlsZD0xQO/pagina.html&#34;&gt;Antonio Manno&lt;/a&gt;, che aveva gia&amp;rsquo; postato la cosa su &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=jq4EZuF6_-8&#34;&gt;youtube&lt;/a&gt; in un lungo filmato ove spiegava le ragioni della propria chiusura. Oggi che la ripropone La Stampa, mi viene da commentare, visto che finalmente qualcuno sta sollevando un calderone di cui sapevo anche io quando ebbi il mio helpdedk, anche se non mi danneggio&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E sento il bisogno di parlarne per una ragione. Forse tutti avrete sentito parlare di &amp;ldquo;Basilea&amp;rdquo; o di &amp;ldquo;Rating di credito&amp;rdquo;, e di come le banche sottopongano le aziende ad un esame che serve loro a capire se e quanto tenere in piedi attivita&amp;rsquo; aziendali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi forse penserete che le banche usino dei criteri scientifici per decidere se sostenere  - o continuare a sostenere - un&amp;rsquo;azienda. Ovviamente se vi dicessi che non e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; nessuno di voi alzerebbe un sopracciglio dalla sorpresa, ma il punto e&amp;rsquo; che conosco bene almeno un criterio di scelta delle banche, che e&amp;rsquo; probabilmente il motivo per il quale ad un certo punto la ditta di Manno viene fatta cadere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il criterio ha un nome: &lt;h2&gt;Cliente storico&lt;/h2&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per capire questa forma mentis, supponiamo di essere in un piccolo paese (poi possiamo estendere l&amp;rsquo;esempio ad un paese piccolo). E supponiamo che ci sia la classica &amp;ldquo;Cassa di Risparmio di San Pubello sul Tavolo&amp;rdquo;. Allora questo paese avra&amp;rsquo; tutte le sue famiglie di negozianti, una decina di aziende , in gran parte edili, e poi un certo numero di artigiani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Negozi che spesso sono ereditari, cioe&amp;rsquo; sono li&amp;rsquo; da generazioni. Ma non importa nemmeno che siano generazioni, basta che si abbiano delle &amp;ldquo;storie di credito&amp;rdquo;. Insomma, questa famiglia la conosciamo, in un modo o nell&amp;rsquo;altro ha sempre pagato senza problemi, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso arriva qualcuno. Uno nuovo. E apre il suo negozio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La banca immediatamente si pone il problema:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- Il negozio nuovo puo&#39; far fallire il vecchio?
- Mi conviene tenere il vecchio o il nuovo?
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;la verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che si, esiste il rischio che il vecchio entri in difficolta&amp;rsquo; per via della concorrenza.  E chiaramente, siccome la famiglia tal dei tali ha spesso sistemato il figlio con un altro negozietto, che lavora sempre con la stessa banca, e insomma attorno alla famiglia &amp;ldquo;storica&amp;rdquo; gira tutto un sistema di crediti, per la banca non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; nulla di buono nel cambiamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche qui si tratta di una classica storia di ostruzionismo di provincia, e nemmeno questo vi stupira&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che probabilmente non conoscete e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;come&amp;rdquo;. Lo scrivo perche&amp;rsquo; questo si, in piccolo, successe anche a me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando arriva il nuovo negozio ne;l villaggio, (o la nuova realta&amp;rsquo; in una regione, cambia solo la scala) i &amp;ldquo;clienti storici&amp;rdquo; della banca iniziano a lamentarsi. Arrivano in banca, salutano Beatrishe allo sportello, buongiorno come va, ma tiriamo avanti, adesso ci si mette anche quel nuovo negozio li&amp;rsquo;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando la banca ha ricevuto abbastanza messaggi da &amp;ldquo;clienti storici&amp;rdquo; per i quali il nuovo minimarket o il nuovo negozio non devono andare avanti, il piccolo direttore sottoposto a piccole pressioni decide di muoversi. Se e&amp;rsquo; un pezzo piu&amp;rsquo; grosso, come magari capita al Manno, le pressioni sono piu&amp;rsquo; forti e l&amp;rsquo;azione magari presenta anche margini di guadagno. E sia chiaro, il problema non  e&amp;rsquo; la questione della concorrenza. Anche assumere gente e&amp;rsquo; un problema, perche&amp;rsquo; si consente alle aziende &amp;ldquo;storiche&amp;rdquo; di perdere persone che prima lavoravano per loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma, i clienti &amp;ldquo;Storici&amp;rdquo;, ad ogni livello e di ogni dimensione, non amano i nuovi arrivati. Alle banche e&amp;rsquo; chiesto semplicemente di &amp;ldquo;fare il giochino&amp;rdquo; ai nuovi arrivati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa e&amp;rsquo; &amp;ldquo;il giochino&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giochino consiste nel chiamarvi (o venirvi a visitare) ed offrirvi credito. Bella cosa, quando vi offrono credito. Arrivate a pensare che avete davvero avuto una bella idea ad aprire, se si muovono sino a venirvi a cercare per offrirvelo. Ovviamente chi lo fa, usando la centrale dei rischi o altri metodi, sa benissimo quanto credito abbiate, e sa benissimo quanto lo pagate, quindi sa bene cosa dire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente vi arrivano addosso e vi dicono che vi offrono in blocco piu&amp;rsquo; credito di quanto ne abbiate, e che ve lo offrono a condizioni migliori. Ma dovete chiudere le altre linee di credito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando voi siete passati da loro e loro si sono sincerati che voi non abbiate piu&amp;rsquo; posizioni aperte, allora iniziano col giochino. Vi lasciano lavorare per qualche tempo e vi affidano ad un particolare funzionario, di cui sia noto uno scatto di carriera (o un trasferimento) prossimo. Anche perche&amp;rsquo; nelle banche i funzionari girano molto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando avrete fuori assegni e crediti in giro, succede la cosa incredibile: l&amp;rsquo;impiegato che era il vostro riferiemento cambia, e cambia spesso anche il direttore di filiale . &amp;ldquo;&amp;ldquo;Il giochino&amp;rdquo;&amp;rdquo; si fa sempre poco prima del cambiamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fatto questo cambiamento di teste, succede che il nuovo direttore esamina la vostra situazione, e decide che dovete rientrare, e subito. Perche&amp;rsquo;? Perche&amp;rsquo; si. Dire &amp;ldquo;ma i patti con il tale tizio erano che&amp;rdquo;&amp;hellip; non serve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se vi succede, potete sempre sperare di avere fortuna. Per esempio, oggi come oggi puo&amp;rsquo; succedervi di stare con una persona senza essere sposati, e quindi vi potra&amp;rsquo; capitare che da lei arrivi un aiuto: anche lei conosce un direttore di banca in un altro paesello, vi muovete via e chiudete la posizione. Almeno questo fu il mio caso. E in centrale dei rischi non la vedevano perche&amp;rsquo; non eravamo sposati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se siete piu&amp;rsquo; grossi e non avete una banca nascosta pronta a prendere il posto della vecchia, che succede?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Succede che vi rovinano. Iniziano a mandare telegrammi di qui, di su, di giu&amp;rsquo;, persino a clienti e fornitori, a farvi i dispetti tipo chiudervi il pass per le autostrade, e altre scemenze che alla fine non fanno altro che spingervi al famoso &amp;ldquo;piano di rientro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapendo di avere una posizione in corso di apertura presso un&amp;rsquo;altra banca, ho ascoltato per curiosita&amp;rsquo; il &amp;ldquo;piano di rientro&amp;rdquo; , ed era concepito per essere superiore alla capacita&amp;rsquo; di rimborso. Lo scopo di questa operazione e&amp;rsquo; di lasciarvi bollire qualche settimana nel senso di impotenza. Mentre vi fanno tutti i dispettini di cui sopra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando poi tornate con l&amp;rsquo;assegno in mano, poco prima che glielo schiaffiate sul tavolo (e con una certa soddisfazione) ovviamente vi arriva la proposta maledetta: &amp;ldquo;per puro caso ho un cliente, un cliente storico, che e&amp;rsquo; interessato al vostro magazzino/posizione/attivita&amp;rsquo;, eccetera&amp;rdquo;. Guarda caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E chi e&amp;rsquo; questa persona che e&amp;rsquo; interessata?&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Il cliente storico.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il problema di Bid.It e&amp;rsquo; che, molto probabilmente,  in qualche modo ha scocciato qualche &amp;ldquo;cliente storico&amp;rdquo; del luogo. Non importa come. Magari non era un concorrente sul piano dei servizi, ma solo sul piano dell&amp;rsquo;occupazione: nei luoghi di provincia, dare lavoro e&amp;rsquo; un problema. E&amp;rsquo; un problema perche&amp;rsquo; quelli che &amp;ldquo;danno lavoro&amp;rdquo; se la tirano come degli dei.  Sono quelli che in comune hanno il pacchetto di voti, sono quelli che alzano la voce col sindaco, sono quelli che siccome &amp;ldquo;danno lavoro&amp;rdquo; minacciano di chiudere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma, se arrivate voi e date lavoro, probabilmente sarete la prima opportunita&amp;rsquo; del decennio per tutti quelli che non sono soddisfatti del proprio lavoro e vogliono qualcosa di piu&amp;rsquo;, o di diverso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure potreste essere scomodi perche&amp;rsquo; i fornitori hanno un&amp;rsquo;alternativa e quindi non saranno  piu&amp;rsquo; loro il &amp;ldquo;primo cliente di quella zona&amp;rdquo;. Potreste essere scomodi persino perche&amp;rsquo; mettete in crisi un vecchio modello di business, proponendone uno nuovo. Per esempio, perche&amp;rsquo; tutti fanno contratti di assistenza sull&amp;rsquo;hardware basati sulla potenza produttiva della casa produttrice, mentre voi proponete un modello assicurativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non importa perche&amp;rsquo;: cose che voi considerate &amp;ldquo;positive&amp;rdquo;, come avere un&amp;rsquo;idea o piacere ai clienti, sono scomode. Sono scomode perche&amp;rsquo; tutti pensano che &lt;em&gt;le cose sono sempre andate cosi&amp;rsquo; e debbano sempre andare avanti cosi&amp;rsquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antonio Manno ha sperimentato &amp;ldquo;il giochino&amp;rdquo; su numeri grandi, ma il principio e&amp;rsquo; il medesimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprire un&amp;rsquo;impresa dove ce ne sono poche significa che il Dio in Terra locale deve dividere il palcoscenico con voi. Non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unico a poter alzare la voce col sindaco. Non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unico a poter alzare la voce col fornitore. E se il nuovo arrivato  assume, forse uno dei  dipendenti  mandera&amp;rsquo; il vecchio a quel paese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa sconvolgente di questa cosa e&amp;rsquo; che vi rendete conto che il rating, o Basilea, o altro , NON sono i criteri attraverso i quali vi danno o tolgono credito. La decisione viene presa dai &amp;ldquo;Clienti Storici&amp;rdquo;, e poi in qualche modo lasi giustifica &amp;ldquo;applicando le regole&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manno ha fatto una cosa di questo genere: ha scontentato , probabilmente, i &amp;ldquo;Clienti Storici&amp;rdquo;. Quelli che anche se vanno male va sempre bene e il fido ce lo hanno sempre. Quelli che un momento di brutta capita, ma ormai vi conosciamo da vent&amp;rsquo;anni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisogna capire una cosa: la ricchezza produce potere. Ed e&amp;rsquo; il potere che perpetua la ricchezza. L&amp;rsquo;azienda da sola non basta per perpetuarsi in un sistema ove tutto e&amp;rsquo; sempre uguale ma il rischio incombe sempre. Dal momento che il rischio c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; sempre e nulla cambia occorre qualche forma di assicurazione: la migliore assicurazione per la ricchezza e&amp;rsquo; il potere.  Il potere di relazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; qui che Manno si e&amp;rsquo; messo contro i &amp;ldquo;clienti storici&amp;rdquo;: se crescete voi, perdono potere loro. Perche&amp;rsquo; arriveranno le vostre relazioni. In un posto con un&amp;rsquo;economia problematica, un&amp;rsquo;azienda come quella di Manno puo&amp;rsquo; cambiare gli equilibri politici, se vuole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora Manno e&amp;rsquo; arrivato in un posto con molti laureati , molti giovani, ed e&amp;rsquo; tra i pochi ad offrire un simile tipo di impieghi. Fonda un&amp;rsquo;attivita&amp;rsquo; leader e addirittura vuole quotarsi in borsa, cosa che normalmente le aziende locali non fanno. E gia&amp;rsquo; quotarsi in borsa significa sfuggire ad alcuni ricatti &lt;em&gt;non da poco&lt;/em&gt;.E non dipendere da nessuno, in certe culture, e&amp;rsquo; un insulto a &amp;ldquo;nessuno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Risultato: molti erano sicuramente contro di lui.Diciamo i salotti buoni del posto, o se preferite, &amp;ldquo;I Clienti Storici&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non mi meraviglia sentire nel video che:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Immediatamente la magistratura si interessi di lui con una scusa immaginifica.
-Si interessino a lui i giornalisti, che amplificano una condanna tutto sommato non presa sul serio nemmeno dai giudici - se ha potuto andare all&#39;estero non ci credevano nemmeno loro.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; tutto normale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando avete contro i &amp;ldquo;Clienti Storici&amp;rdquo;, le cose stanno proprio in questo modo: il cliente storico ha rapporti di vecchia data con tutti. E&amp;rsquo; sul mercato da sempre. Non ci vuole molto a corrompere un giudice oggi: esistono gli arbitrati , che consentono ai giudici di ricevere soldi sotto spoglie legittime. Il &amp;ldquo;Cliente Storico&amp;rdquo; decide di avere bisogno di un arbitrato per qualcosa, senza nemmeno coinvolgere voi, cosi&amp;rsquo; non ci sara&amp;rsquo; nessun (apparente) conflitto di interesse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lavorando nel settore, ci metto dieci minuti a capire chi fossero questi clienti storici che ce l&amp;rsquo;avevano con lui. Ed il fatto che sia stato assolto non mi cambia molto: la causa contro di te viene fatta per impedire a te di attaccare loro. E&amp;rsquo; destinata a fallire sin dal principio, ma durera&amp;rsquo; abbastanza da mandare in prescrizione i loro reati. Quando ne sarai uscito, sara&amp;rsquo; troppo tardi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In realta&amp;rsquo;, quando date fastidio ai Clienti Storici, il sentore che qualcosa succedera&amp;rsquo; lo avete sin dall&amp;rsquo;inizio. Avete le prime avvisaglie quando, come me, mettete su tre linee dedicate per fare ridondanza e , misteriosamente, vanno giu&amp;rsquo; tutte e tre &lt;em&gt;subito dopo aver preso un grosso cliente&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tre linee tre. Indovinate chi era il concorrente cui ho vinto la gara? Diciamo che gestisce l&amp;rsquo;ultimo miglio, per darvi una traccia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vedete ridicole lettere minatorie scritte ai vostri clienti, ove il fornitore di un software minaccia di togliere supporto al software se continuano ad affidarsi a voi per l&amp;rsquo;hardware. E scoprite che loro NON vendono supporto hardware.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti questi piccoli segni servono a farvi capire una cosa: che avete contro il gotha dei &amp;ldquo;Clienti Storici&amp;rdquo;. Che siete nuovi ma non benvenuti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A qualsiasi livello, i &amp;ldquo;Clienti Storici&amp;rdquo; delle banche sono quelli che devono-spartirsi-tutta-la-torta sempre. Sono quelli che devono essere gli unici a dare del tu al sindaco. Sono quelli che &amp;ldquo;se non vi assume lui dovete emigrare via&amp;rdquo;. Sono quelli che se lasciate la loro azienda chiamano le altre tre o quattro grandi chiedendo loro di non assumervi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E voi siete la quinta,  e magari non ci state, al giochino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma specialmente, quando avrete di fronte i clienti storici, si muovono , in questo ordine, le marionette:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- I fornitori.
- Il comune prima, la provincia poi.
- La guardia di finanza.
- Le banche.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;nel mio caso i fornitori si mossero, come ho scritto sopra, degradando il servizio sino al punto che nemmeno con tre linee riuscivo ad averne su una.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il comune e la provincia poco, perche&amp;rsquo; la mia sede era in un &amp;ldquo;palazzo di pregio&amp;rdquo; della &amp;ldquo;prima periferia&amp;rdquo; e comunque ero piccolo. La GdF no, perche&amp;rsquo; facevo perizie per loro. Si mossero le banche, con la solita trappola: &lt;em&gt;ci piaci, vogliamo aiutarti, vogliamo spingerti, crediamo in te, oops, e&amp;rsquo; cambiato il funzionario, rientra subito.Se vuoi , per farti un favore, ho un&amp;rsquo;amica che ti vuole comprare&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mia personale opinione e&amp;rsquo; che , ogni volta che parte una nuova &amp;ldquo;fiammata&amp;rdquo; di aziende &amp;ldquo;nuove&amp;rdquo;, i &amp;ldquo;Clienti Storici&amp;rdquo; stiano a guardare all&amp;rsquo;inizio, poi si accorgono che qualcosa nella loro vita e&amp;rsquo; peggiorata, e a quel punto decidono di tagliare le gambe a tutti quelli che ce l&amp;rsquo;hanno fatta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io ero molto piccolo, e quando ho capito l&amp;rsquo;andazzo ho venduto e mi sono messo a fare altro. Non ha senso fare IT in un paese ove 3 linee non fanno ridondanza e stanno giu&amp;rsquo; per 3 giorni. Non ha senso fare IT in un paese ove le linee di credito non seguono criteri scientifici, ma - anche ammesso che la giustificazione della banca fosse sensata - derivano dalla presenza di questo o quel funzionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi si era &amp;ldquo;montato la testa&amp;rdquo;, perche&amp;rsquo; voler superare i Clienti Storici e&amp;rsquo; visto come arroganza, invece ha fatto botti piu&amp;rsquo; grossi. Strangolato dai Clienti Storici delle banche. Non mi stupisce sapere che la banca di Manno avesse creato una copia della sua azienda, e sono convinto che ad essere coinvolti nella creazione della societa&amp;rsquo; fotocopia vi fossero esattamente i Clienti Storici della banca, gli stessi che hanno chiesto alla banca di far chiudere bid.it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volendo, cioe&amp;rsquo;, se Antonio Manno volesse sapere chi siano i &amp;ldquo;clienti storici&amp;rdquo; che hanno voluto farlo chiudere, non deve fare altro che cercare tra coloro che hanno aperto una societa&amp;rsquo; fotocopia insieme alla banca, usando la sua idea. Quelli che erano soci della banca in questa societa&amp;rsquo; fotocopia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niente di piu&amp;rsquo;. Basilea, il rating, sono parole vuote. Quel che conta e&amp;rsquo; che, se siete Clienti Storici, avete il potere (da soli o tramite organizzazioni) di far chiudere o scappar via il nuovo arrivato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niente di strano sotto il sole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Succede ai piccoli se hanno un&amp;rsquo;idea che ancora non esiste in citta&amp;rsquo;, succede a quelli come lui che aprono piu&amp;rsquo; in grande, e succedera&amp;rsquo; presto a queste piccole startup che nascono. Se provano a crescere&amp;hellip;. i clienti storici delle banche si lamentano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E inizia il giochino.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I ritardo tecnologico come fonte di guadagno</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/ogigaciao/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 20:38:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/ogigaciao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nonostante il titolo, questo post non parla di questioni di marxismo o altro:
quando dico rivoluzioni, mi riferisco all&amp;rsquo;equivalente di una rivoluzione industriale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si discute di digital divide si calcolano i suoi danni in maniera aprioristica,
nel senso di occasioni mancate o di guadagni mancati, ma per esempio non si prendono
mai in considerazione le tremende distorsioni del mercato, prodotte proprio dalle
mancate rivoluzioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo allora tre &amp;ldquo;rivoluzioni digitali&amp;rdquo;, e vediamo come hanno interagito tra
loro i relativi ritardi nell&amp;rsquo;implementazione del digitale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piazzero&amp;rsquo; nella storia attuale 3 milestones, scelte arbitrariamente ma non troppo,
per definire tre momenti &amp;ldquo;rivoluzionari&amp;rdquo; nella storia dell&amp;rsquo; IT recente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parlo di rivoluzionari non nel senso degli storici, che scelgono un avvenimento per
dire &amp;ldquo;la rivoluzione inizia nel giorno tale dell&amp;rsquo;anno x&amp;rdquo;. A me del momento simbolico
frega pochissimo, a me interessa quando effettivamente succedono le cose per le grandi
masse. La presa della bastiglia non e&amp;rsquo; nemmeno un evento, per me, quel che importa
e&amp;rsquo; quando tutti i francesi sono sotto il nuovo regime. Da quel momento inizia il
nuovo ordine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detto questo , identifichiamo i momenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima con l&amp;rsquo;arrivo del personal computer. Prima di quel momento esistevano
i mainframes, quelli con le memorie a pizza che giravano, e i terminali (a schede
o stampanti) , ma era impossibile per le PMI o per il mondo HOME &amp;amp; SOHO averne una.
Diciamo che , tra alti e bassi, possiamo pensare ai primi veri pc per il mercato
home&amp;amp;soho con gli IBM Compatibili dalla serie 386 in poi, ovvero dall&amp;rsquo;introduzione
della modalita&amp;rsquo; 386. Esistevano anche Apple ed Amiga, ma erano completamente fuori
dal mondo delle imprese &amp;ldquo;mainstream&amp;rdquo;. Occorre dare una data , e la data sensata
secondo me e&amp;rsquo; questa: 1986. Dal 1986, esiste un PC abbastanza potente da eseguire
programmi in una modalita&amp;rsquo; paginata, e contemporaneamente ad un prezzo avvicinabile
per la PMI, lo studio, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andiamo ad internet. Inizialmente (diciamo primi anni 90) esisteva per il mondo accademico
e alcune aziende illuminate la avevano ma c&amp;rsquo;era un problema. Tutti gli indirizzi erano pubblici.
Cosi&amp;rsquo; per avere una
intera rete aziendale collegata ad internet dovevate , diciamo per 32 indirizzi, chiedere
al vostro ISP. Il vostro ISP chiedeva al maintainer. Il maintaner chiedeva al GARR,
e dopo qualche tempo arrivavano gli IP. Arrivava un tecnico che vi configurava
gli IP sui computer, e via. E se poi vi toccava di volerne 64, non era detto
che vi dessero la stessa sottorete, per cui magari vovevate reinstallare
tutto, rifare tutta la procedura, compilare un modulo ove descrivevate le sottoreti
e l&amp;rsquo;uso dei singoli indirizzi. Questa relativa complicazione burocratica faceva si&amp;rsquo; che nelle
aziende la facesse da padrone Novell Netware, seguita da Appletalk, poi Decnet,
poi Banyan Vines, infine netbeui&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arriva ad un certo punto una parola &amp;ldquo;strana&amp;rdquo;: &lt;em&gt;intranet&lt;/em&gt;. Salutata come una grande
rivoluzione, consiste nell&amp;rsquo; &lt;a href=&#34;https://tools.ietf.org/html/rfc1918&#34;&gt;RFC1918&lt;/a&gt; : chiunque
puo&amp;rsquo; avere una propria rete di indirizzi IP, grande quanto vuole, a patto di usare
indirizzi IP privati. Da quel momento la rete internet si apre al mondo delle PMI
e delle piccole aziende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La terza rivoluzione la faccio arrivare con C60, ovvero con gli smartphone Symbian,
capaci di Internet e di email collegata. La ragione e&amp;rsquo; semplice a spiegarsi:
per la prima volta arriva alle masse uno strumento semplice per usare l&amp;rsquo;email, ovvero
uno dei principali servizi di internet, e quindi la rete telefonica entra di tutto diritto
nelle reti telematiche e digitali, offrendo servizi all&amp;rsquo;utente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono date arbitrarie, ma mi servono come milestones per spiegare cosa io abbia in mente,
e ho cercato di essere piu&amp;rsquo; razionale possibile. Magari ci sono altre date proponibili,
ma serve una convenzione semplice, ed usero&amp;rsquo; quella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per ricapitolare, abbiamo 3 rivoluzioni:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-1986, Hardware: arrivano le cose piu&#39; simili che abbiamo ai PC IBM Compatibili.
-1996, Intranet: con gli IP privati, le reti IP possono essere costruite a casa e in azienda senza provisionare ogni IP al GARR.
-2002, Symbian C60 , internet diventa consumer e mobile. 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;definite arbitrariamente queste tre rivoluzioni (ma poi potrete fare lo stesso esercizio come volete),
andiamo a vedere come hanno interagito tra loro. Prendiamo l&amp;rsquo; Italia, come la ricordo all&amp;rsquo;epoca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima rivoluzione fu semplicemente persa. Nel 1996, quando arriva la possibilita&amp;rsquo; di dotare
un&amp;rsquo;azienda di internet con reti locali a costi economici, pochissime aziende hanno il
computer e pochissime case hanno computer e collegamento ad internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;economia italiana soffre il ritardo , e le fotocopisterie hanno la postazione
per inviare l&amp;rsquo;email a pagamento, la postazione scanner, e offrono il servizio
di &amp;ldquo;stampa a getto di inchiostro&amp;rdquo; e di &amp;ldquo;stampa laser&amp;rdquo;. Siamo a questo punto: pagate
duemila lire per inviare una email. L&amp;rsquo;italia va ancora di fax.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando arrivano gli smartphone, l&amp;rsquo;italia ha una fame enorme di internet, ma NON
ha ne&amp;rsquo; internet nelle case ne&amp;rsquo; internet nelle aziende. Alcune hanno il PC, ma
lo usano su sistemi proprietari e non connessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; l&amp;rsquo;Italia diventa in quel periodo il primo paese al mondo ove esistono piu&amp;rsquo; cellulari
che persone? E perche&amp;rsquo; spopolano proprio i cellulari che possono ricevere email?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eh, semplice. Mancano i PC nelle case, nelle aziende, e mancano le connessioni
ad internet nelle case e nelle aziende. Il mobile smartphone copre, improvvisamente
DUE rivoluzioni mancate.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;La diffusione devastante di smartphone e di tablet si verifica principalmente ove NON e&#39; avvenuta nessuna delle due modernizzazioni precedenti, cioe&#39; dove mancano computer e connettivita&#39;.&lt;/h2&gt; 

&lt;p&gt;Qui c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un punto interessante: perche&amp;rsquo; se poi espandiamo la cosa su scala globale,
scopriamo che esistono intere industrie del mobile internet dedicate a recuperare
il gap delle prime due rivoluzioni mancate: Opera Mobile con la sua infrastruttura di proxy ottimizzatore, le varie pagine di wrapping per google , non sono altro se non l&amp;rsquo;unico modo col quale le nazioni emergenti possono accedere ad internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed infatti notate l&amp;rsquo;esplosione di vendite di smartphone e di tablet proprio nei paesi con piu&amp;rsquo; bassa penetrazione del PC e della connessione broadband: la ragione e&amp;rsquo; che manca la scolarizzazione che serve ad usare il PC, mancano le infrastrutture di rete, e l&amp;rsquo;unica cosa che si puo&amp;rsquo; fare e&amp;rsquo; di comprare una scatoletta che oltre a fare una cosa banale (telefonare) e quindi risultare familiare, non richiede particolari conoscenze per essere usata: compra una versione brandizzata, e hai tutti i servizi gia&amp;rsquo; configurati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; fondamentale capire come una rivoluzione mancata causi l&amp;rsquo;esplosione della successiva, per capire una cosa: il tablet fatica a penetrare ove tutti hanno un laptop, e il laptop smette di penetrare laddove si diffonde il tablet, specialmente se arriva con una sim incorporata, ovvero gia&amp;rsquo; connesso ad internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E possiamo notare uno strano paradosso: quando una rivoluzione nasce per compensare la mancata innovazione alla rivoluzione precedente, essa cannibalizza il mercato precedente. Il tablet e lo smartphone colpiscono il mercato del PC e del Laptop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso pero&amp;rsquo; guardate la situazione oggi: alle telco italiane viene chiesto SIA di ammodernare la connessione mobile, e portare un LTE 4G+ a tutti, SIA di potenziare la rete via cavo. Con il problema del cannibalismo, ovvero: ma se io ho gia&amp;rsquo; LTE 4G+, perche&amp;rsquo; devo portarmi un cavo in casa?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il problema e&amp;rsquo; che una rivoluzione si basa sulla precedente. Se la precedente non avviene, la rivoluzione industriale n-esima ingloba TUTTO IL GAP lasciato dalla n-1 esima. I telefoni smart sono nati per dare a tutti quello che non avevano mai installato a casa ed in azienda. Email ed Internet.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma il fatto che la n+1 -esima rivoluzione inglobi il gap con la n-esima significa che le due sono in competizione, ovvero una cannibalizza l&amp;rsquo;altra. Avendo un PC a casa e uno in ufficio, onestamente non avete bisogno di un tablet con la SIM. MA se avete un tablet con una sim 4G+ LTE, davvero poi comprerete un laptop per casa? MAgari per il bambino, forse. Ma se a scuola hanno i PC, al bimbo bastera&amp;rsquo; uno smartphone per il resto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa mancata rivoluzione iniziale, cioe&amp;rsquo;, ha prodotto una rivoluzione successiva che ha colmato il gap, cannibalizzando le tecnologie. Col paese coperto da 4G+ LTE, per dire, il vostro router domestico/SOHO potrebbe essere anche un router da wifi/ethernet a 4G+.  A quel punto non ha senso portare anche il cavo, a meno che non si porti fibra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo rallentera&amp;rsquo; gli investimenti. Se ogni anno sempre piu&amp;rsquo; gente si dota di smartphone, le telco sono chiamate a spendere follie per il 4G+ LTE, o anche solo per HSDPA. MA a quel punto, contemporaneamente sono chiamate a sviluppare l&amp;rsquo;agenda digitale e portare il cavo a tutti, ben sapendo che 4G+ lo cannibalizza. D&amp;rsquo;altro canto, pero&amp;rsquo;, che genere di fortune si sono costruite sul ritardo altrui?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma le rivoluzioni non finiscono qui. Prendiamone altre tre:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- E-commerce.
- E-payment.
- Valute digitali (es. Bitcoin).
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;non perdiamo tempo a dargli una data, e andiamo avanti assumendo che sia cosi&amp;rsquo;. All&amp;rsquo;e-commerce non si e&amp;rsquo; adattata tutta Italia, e se aveste mai cercato di comprare &amp;ldquo;MAde in Italy&amp;rdquo; dall&amp;rsquo;estero usando i siti web di aziende italiane, ve ne accorgereste enormemente. Sotto Ebay niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se passiamo ad E-payment, grazie al cielo e&amp;rsquo; arrivata Paypal, ma ancora e&amp;rsquo; una piccola percentuale dei siti che offrono di vendere qualcosa. Gli altri usano carte di credito, ma i gateway sono macchinosi e legati alla banca su cui si appoggia l&amp;rsquo;azienda. I grandi circuiti (VISA, AMEX) si sono ben guardati dall&amp;rsquo;offrire un enabler globale per i pagamenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso arriva Bitcoin. MAgari sara&amp;rsquo; qualche suo figliolo molto perfezionato a brillare, ma chiediamoci: &amp;ldquo;nel momento in cui arrivasse un enabler globale per i pagamenti, esso cosa dovrebbe fare?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beh, dovrebbe ANCHE recuperare il GAP dell&amp;rsquo;E-commerce mai sviluppato, e dovrebbe recuperare ANCHE il Gap dell&amp;rsquo;epayment mai sviluppato, cioe&amp;rsquo; qualcosa che sostituisca POS e carte di credito fisiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; quindi chiaro che Bitcoin, che si occupa solo di fare da enabler per il trasferimento di soldi, ma non si occupa di e-payment (un sistema di e-payment necessita anche di una proprieta&amp;rsquo; robusta del wallet: rubare un wallet deve essere impossibile quanto rubare un conto corrente, cosa che Bitcoin nonha ) e&amp;rsquo; ancora immaturo. Per non parlare del fatto che una moneta elettronica non e&amp;rsquo; nemmeno un sistema di e-commerce/m-commerce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non e&amp;rsquo; colpa di Bitcoin o del suo design: se fossero maturi E-commerce e E-Payment (o M-Commerce ed M-Payment), il passaggio sarebbe immediato. Ma siamo nella stessa situazione del mobile e degli smartphone: se arrivano, devono per forza rivoluzionare tutto, ASSORBENDO IL GAP delle due precedenti rivoluzioni mancate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, perche&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ultima delle tre rivoluzioni sopra possa esplodere davvero, occorre che inglobi:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- E-commerce. Deve abilitare chiunque a vendere e comprare liberamente qualsiasi cosa.
- E-Payment. Deve abilitare chiunque al pagamento di merce e alla finalizzazione di acquisti.
- E-Money. Deve costituire un sistema di deposito equivalente ad un conto corrente in sicurezza e portabilita&#39;.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;e tutto su scala globale. Insomma, un enabler completo per commercio, pagamenti e deposito di liquidi.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se qualcuno di voi riesce a fare una APP con queste caratteristiche domani, che offra questi servizi in maniera globale SUBITO, click&amp;amp;go, probabilmente dominera&amp;rsquo; la scena mondiale per i prossimi dieci anni. (1)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma il paradosso interessante che la potenzialita&amp;rsquo; esplosiva di questo  sistema e&amp;rsquo; come la potenzialita&amp;rsquo; esplosiva del tablet: la sua esplosivita&amp;rsquo; non e&amp;rsquo; data dalla bellezza del dispositivo in se&amp;rsquo; (dai, ho posseduto un Newton 2100, e funziona ancora, ma eravamo 4 gatti) , &lt;strong&gt;ma dalla quantita&amp;rsquo; di ritardo che esso colma&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il &amp;ldquo;digital divide&amp;rdquo;, cioe&amp;rsquo; ha gia&amp;rsquo; arricchito enormemente il mondo degli smartphone. Oggi esiste un gigantesco divario digitale nel mondo dell&amp;rsquo; E-Commerce (M-Commerce), E-Payment(M-Payment) ed E-banking (M-Banking).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se riuscite oggi a colmare questo divario, potreste essere i prossimi Zuckerberg. E non per merito vostro, ma per demerito altrui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://vignette2.wikia.nocookie.net/fifth-element/images/d/da/Zorg.png/revision/latest/scale-to-width/300?cb=20101107044237&#34; alt=&#34;I know&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Scrivere le specifiche e&amp;rsquo; semplice.Chiunque, negoziante o singolo, deve avere la possibilita&amp;rsquo; di usare il cellulare per fare una foto o un filmato alla cosa o al servizio che vende. Chiunque deve poterla inserire in un motore di ricerca che contiene anche la localita&amp;rsquo; del servizio o della cosa e metterla in vendita. Chiunque deve poter cercare la cosa piu&amp;rsquo; vicina e scatenare la vendita. La cosa si finalizza in near field contact, quando compratore e venditore (o un suo emissario, tipo un trasportatore) si incontrano per scambiarsi merci e servizi.  E passano a quel punto i soldi da portafogli A a portafogli B. Il conto non deve essere legato al cellulare o al dispositivo fisico, ma alle credenziali del singolo. Massimo 3 click per transazione per entrambe le parti. La rete deve essere distribuita e non centralizzata, tipo DHT+Blockchain.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La pigrizia come forza economica</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/vilis_et_maccagnunis/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 19:38:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/vilis_et_maccagnunis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sul forum si e&amp;rsquo; aperto un thread riguardante &lt;a href=&#34;http://strikemag.org/bullshit-jobs/&#34;&gt;Questo post qui&lt;/a&gt; ,
ovvero sul fatto che una sempre crescente automazione non abbia portato ad una sempre
crescente quantita&amp;rsquo; di tempo libero. Il problema di chi ha scritto quel post e&amp;rsquo; che
viene da una cultura molto umanistica, o perlomeno usa i mezzi tipici di chi e&amp;rsquo;
un umanista: si guarda bene dall&amp;rsquo;introdurre il concetto di &amp;ldquo;magnitudo&amp;rdquo; dentro i discorsi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posso provare a proporre diverse soluzioni al problema. La prima delle quali e&amp;rsquo;
che , molto semplicemente, su questo pianeta cominciano a mangiare molti piu&amp;rsquo; miliardi
di persone, ma a produrre, tranne pochi nuovi arrivi, sono sempre quelli. Se consideriamo
gli ultimi 40 anni, la popolazione e&amp;rsquo; cresciuta di due miliardi di persone, a livello
mondiale la fame e&amp;rsquo; diminuita, si sono affacciati sui mercati due o tre nuovi miliardi
di consumatori, ma se prendiamo per esempio le auto, i produttori non sono affatto aumentati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potrei cioe&amp;rsquo; rispondere alla domanda dicendo &amp;ldquo;economicamente parlando, il numero di
consumatori e&amp;rsquo; aumentato piu&amp;rsquo; del numero di industrie&amp;rdquo;, e dire &amp;ldquo;per cui occorrono
ancora almeno 40 ore di lavoro a testa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia, ci si potrebbe chiedere come mai , in ogni caso, non si sia allargato
anche il parco lavoratori, dividendo equamente le ore di lavoro, almeno nel mondo
dei servizi, che sono generalmente locali, come trasporti o altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; molto diversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;autore del post nel blog che ho indicato sopra dice che i bullshit jobs nascono
perche&amp;rsquo; &amp;ldquo;loro&amp;rdquo;, i politici, sanno bene quanto siano pericolose delle masse che non
hanno un cazzo da fare da mane a sera. Si tratta di una interpretazione grillin/ribellista,
legata alla convinzione che dentro ogni persona si celi un Robespierre, e che se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;
stato un 1968, allora ce ne saranno altri. Che sono minchiate: se la gente ha
tempo libero e soldi scopa,mangia, si diverte. Niente di piu&amp;rsquo;. Il 1968 e&amp;rsquo; avvenuto
proprio perche&amp;rsquo; la societa&amp;rsquo; non lo consentiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personalmente io sono di opinione opposta rispetto al metodo di quel signore:
lui vede qualcosa di male e per prima cosa sospetta il governo, mentre quando io
vedo una intera societa&amp;rsquo; fare qualcosa di imperfetto, o non raggiungere un risultato,
per prima cosa sospetto la popolazione, e non il governo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se una intera societa&amp;rsquo; fallisce una volta, puo&amp;rsquo; anche darsi che sia colpa di una sua parte, del governo. Ma se fallisce per 40 anni di fila, pensare che la responsabilita&amp;rsquo; sia ristretta a poche migliaia di individui significa essere stupidi, in mala fede, o entrambe le cose.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Allora prendiamo la domanda, come la pone lui, e proviamo a porcela anche noi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lui si chiede: &amp;ldquo;ma perche&amp;rsquo; quando le aziende hanno potuto fare a meno di 3 operai,
anziche&amp;rsquo; far fare meno ore a tutti hanno licenziato quei tre e assunto una HR al suo posto?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono diverse risposte economiche a questo: la prima della quale sta nei costi
opex di un operaio. Energia, spazio , un posto di lavoro, una macchina su cui lavorare, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ammettiamo pure che fosse conveniente far fare meno ore agli operai e invece
si sono licenziati per assumere una HR, cosa che lui considera &amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; lo si e&amp;rsquo; fatto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bene. Andiamo a vedere chi faceva il lavoro della HR prima. Con ogni probabilita&amp;rsquo;
era il lavoratore anziano a gestire i colloqui di assunzione, dopo un breve colloquio
con il datore di lavoro. Per il resto, quando c&amp;rsquo;era da gestire il personale, era il
capo ad andare dal dipendente, o era il dipendente ad andare dal capo. Si tratta di un rapporto
da N dipendenti ad un capo. E il capo deve avere tempo per N.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui andiamo ad una ratio economica (il tempo della HR costa piu&amp;rsquo; o meno di quello del capo?).
Ma supponiamo pure che non ci sia una ratio economica. Allora perche&amp;rsquo; hanno assunto
quella HR?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semplice: perche&amp;rsquo; ne&amp;rsquo; i dipendenti ne&amp;rsquo; il capo vogliono svolgere i compiti che oggi
la HR sta assolvendo. Non vogliono piu&amp;rsquo; parlarsi. Non vogliono piu&amp;rsquo; fare la fatica di trattare. Di negoziare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora perche&amp;rsquo; esistono persone che animano le feste? Perche&amp;rsquo; evidentemente chi da&amp;rsquo; una
festa non vuole perdere tempo a sforzarsi di farla riuscire, e chiama chi organizza e anima le feste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se prendiamo tutti i &amp;ldquo;&amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo;, come li chiama l&amp;rsquo;autore, e andiamo a vedere,
notiamo una cosa: tutte queste persone cui stiamo dando lavoro fanno cose che prima
facevamo noi. Prima avevamo noi la seccatura di riempire i moduli con le spese di trasferta,
adesso lo fa la nostra Team Assistant. Prima ci prenotavamo noi gli alberghi e i viaggi,
poi abbiamo avuto la segretaria locale.  Prima parlavamo noi col capo, adesso abbiamo
la HR.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti questi &amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo; , che riempiono il vuoto causato dall&amp;rsquo;automazione,
non sono altro che la delega a qualcun altro di qualche seccante adempimento
che prima, sbuffando, facevamo da soli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi ha bambini sa che una festa di compleanno con, diciamo, 13 bambini non ha
bisogno di alcuna animazione. Basta che 13 bambini si trovino insieme con il
controllo genitoriale molto allentato, e puf, si animano da soli. Semmai occorre
qualcuno che li controlli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se non vogliamo impegnarci di nostro, allora chiamiamo un animatore per essere
sicuri che si divertano. E non ci risparmiamo neppure del tempo, perche&amp;rsquo; oltre a presenziare
comunque la festa, dobbiamo anche trovare un (inutile) animatore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La forza che sta spingendo tutto questo e&amp;rsquo; la pigrizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non sto scherzando: prendiamo questo signore qui: &lt;a href=&#34;http://www.fahrrad-engel-duesseldorf.de/&#34;&gt;Fahrrad Engel&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando ero bambino, diciamo adolescente, ho imparato ad aggiustarmi la bicicletta dopo
una foratura. So fare a chiudere un buco nel copertone con una certa facilita&amp;rsquo;. Pezza,
mastice , cartavetrata , etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia , quando vado al lavoro in bicicletta, nonostante siano 16 km andata e 16 al ritorno,
non porto con me l&amp;rsquo;occorrente. Casomai forassi una gomma, chiamerei questo signore,
il quale verrebbe col suo furgone, mi aggiusterebbe la bici e se ne andrebbe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; faccio questo? Bah, semplice pigrizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma allora, perche&amp;rsquo; esiste questo signore? Semplice pigrizia. Altrui, intendo. E mia.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esistono moltissimi lavori che sappiamo fare, che abbiamo saputo fare, che sapremmo
fare improvvisandoci, che sapremmo fare dopo aver letto le istruzioni su internet,
e che non facciamo. Per questo nasce uno strato di servizi apposito.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Generazioni e generazioni di anziani hanno vissuto coi figli e non hanno avuto bisogno
della colf. Generazioni e generazioni di bambini sono riusciti a divertirsi ad una festa
senza animazione. Tantissimi hanno cambiato prese della corrente, pulito pavimenti,
fatto la spesa, curato un giardino, parlato col proprio capo, pagato le tasse,
fatto i compiti senza un tutor, curato la febbrei ai figli, passato gli esami senza lezioni private, confidato i loro problemi senza psicologo, risolte le beghe coi vicini senza avvocato, convissuto in un condominio senza un amministratore, vissuti con la moglie senza un consulente matrimoniale, portato a spasso il cane senza dogsitter, andati a fare la spesa senza un tageshilfe , hanno usato un autobus anziche&amp;rsquo; chiamare un tassista, e cosi&amp;rsquo; via.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutte queste cose, che le persone prima facevano da sole, sono andate ad alimentare
una gigantesca DOMANDA di servizi alla persona.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; Pigrizia. &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;La tremenda forza sociale ed economica che sta riempiendo la societa&amp;rsquo; di &amp;ldquo;bullshit jobs&amp;rdquo;
e&amp;rsquo; una sempre crescente &lt;strong&gt;&lt;em&gt;pigrizia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono sempre &lt;em&gt;meno&lt;/em&gt; le minchiatine che accettiamo di fare. Cose che prima facevano
parte della vita ordinaria di una persona qualsiasi, oggi sono state delegate ad altri.
E il tempo lo abbiamo, perche&amp;rsquo; per riparare una gomma forata serve tanto tempo quando chiamare e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;aspettare&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; il tizio che ripara. Non e&amp;rsquo; un problema di tempo. E&amp;rsquo; pigrizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro le aziende le cose non cambiano molto. Un tempo parlavamo col capo. Oggi
abbiamo le HR, e i sindacati. Un tempo ci facevamo le fotocopie, un tempo cinque
tecnici senior si parlavano, decidevano e si organizzavano, oggi abbiamo bisogno di un Project Manager,
un tempo chi faceva il software lo installava, oggi abbiamo Operations, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siamo sempre &lt;strong&gt;&lt;em&gt;meno&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; flessibili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebbene tutti dicano di essere flessibili, sebbene si continui a dire che il mercato
del lavoro debba essere flessibile, la verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che la specializzazione e la parcellizzazione
hanno espulso dalla nostra vita lavorativa tutto cio&amp;rsquo; che non e&amp;rsquo; specifico del nostro lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E questo ha creato una mostruosa domanda di servizi e di nuove figure lavorative. E siccome
vanno pagate, ma non producono,  questo ha creato una richiesta di produttivita&amp;rsquo; da parte di
chi produce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Col risultato e&amp;rsquo; che abbiamo gettato via 3 sistemisti su 10, ma poi abbiamo preso
un Project Manager, un Deployment Manager, un Lifecycle Manager. Perche&amp;rsquo;?
Perche&amp;rsquo; quei 7 sistemisti rimasti non vogliono organizzare il lavoro,
perche&amp;rsquo; non vogliono gestirsi le date, perche&amp;rsquo; non vogliono gestire il prodotto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come si faceva prima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima i sistemisti andavano dal capo a dire &amp;ldquo;questa scatola e&amp;rsquo; vecchia, va cambiata&amp;rdquo;.
Oggi lo fa il Lifecycle Manager. Prima i sistemisti si guardavano negli occhi,
decidevano chi installava la tal cosa, e per quando. Oggi arriva il Deployment Manager.
Prima entrava il capo in ufficio e ci parlavate di date, priorita&amp;rsquo;, eccetera.
Oggi lo fa il Project Manager.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Io sono un sistemista, queste cose fatele fare al Pm&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopo anni ed anni di questa musica, siamo arrivati al punto nel quale persone
come me, se non si fanno chiamare &amp;ldquo;Architetti di sistema&amp;rdquo;, devono inventarsi
&amp;ldquo;devops&amp;rdquo; , per giustificare il fatto di  essere una cosa considerata blasfema:
un sistemista che volendo programma, un programmatore che sa fare il sistemista,
uno che sa installare l&amp;rsquo;hardware con il cacciavite e disegnare la rete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se provate oggi ad andare da un sistemista a proporre di programmare, vi sentite dire
che &amp;ldquo;giammai!&amp;rdquo; lui tocchera&amp;rsquo; due righe di codice, e se andate da un programmatore
a chiedergli di fare il sistemista, &amp;ldquo;giammai!&amp;rdquo; la sua mente algoritmica si lasciera&amp;rsquo;
contaminare da questioni di sizing o di protocolli, tantomeno di reti. I sistemisti
di rete, poi, non vanno oltre al pacchetto su un singolo dispositivo. Programmare? Ma stiamo
scherzando? Sistema operativo? Intendi dire Cisco IOS?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siamo a questo punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, siccome queste figure poi non vogliono nemmeno parlare, gli serve un
technical leader. E ovviamente, siccome loro non sanno aprire un gantt, allora
via che ci vuole un PM. Costi? Ma va, roba da ragionieri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma quando iniziai a lavorare, io andavo col cacciavite. Montavo l&amp;rsquo;hardware.
Dalla SAN agli switch TOR (top of rack) ai gruppi di continuita&amp;rsquo;.
Configuravo l&amp;rsquo;hardware. Configuravo la rete sui dispositivi di rete.
Poi installavo i sistemi operativi. Poi li configuravo. Poi ci mettevo gli applicativi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E come facevo a sapere cosa bisognava ottenere? Perche&amp;rsquo; avevo parlato col cliente
mentre si vendeva il sistema, e il design era mio. (E se sbagli a comprare hardware,
non puoi farci un cazzo di niente. E il cliente rende tutto. E il fornitore non se lo riprende).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oggi, se lo dico, la gente mi guarda come se fossi un marziano. Eppure l&amp;rsquo;ho fatto,
per una decina di universita&amp;rsquo; ed enti scientifici.  Ed era la norma. Per la cronaca,
sono arrivato a 512 CPU, cosi&amp;rsquo;. E a quei tempi, un nodo hardware (19&amp;rdquo;) ne teneva due.
Ad un solo core.Ci ho messo 40 giorni prima di consegnare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eppure, oggi al mio posto manderebbero una squadra intera, che rimarrebbe
inoccupata per almeno l&amp;rsquo;80% del tempo, dal momento che ogni persona fa solo UN
lavoro. Per pura pigrizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quandi facevo l&amp;rsquo;universita&amp;rsquo; si studiava tutto. Filesystem, rete (ed erano molte , vedi token ring,
i protocolli erano molti,vedi decnet e sna),  CPU e relativi assembler (e non ce n&amp;rsquo;era solo
una o due come oggi, vedi alla voce VAX, Motorola, Acorn &amp;amp;co), sistema operativo,  e ce n&amp;rsquo;erano
tanti (vedi Irix,  VMS, Xenix, Mach, Solaris, HP-UX, Apollo  ognuno con le sue peculiarita&amp;rsquo;) e poi
si imparavano dei linguaggi, normalmente almeno due, nel mio caso Pascal/Modula e C/C++.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oggi sono tutti specializzati. O una cosa o l&amp;rsquo;altra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa spaventosa pigrizia produce il bisogno di piu&amp;rsquo; figure, di figure di collegamento
e di figure di supporto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I &amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo; sono semplicemente il risultato di questo: &lt;em&gt;specializzazione superflua,
parcellizzazione inspiegabile&lt;/em&gt;, e specialmente, una gigantesca, catastrofica&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; Pigrizia &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; la forza che sta impedendo alla civilta&amp;rsquo; di non godere della sempre
crescente meccanizzazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Servono sempre piu&amp;rsquo; persone che facciano cio&amp;rsquo; che abbiamo gettato fuori dal
quotidiano. Queste persone hanno un costo e non producono. E siccome hanno un costo,
allora occorre che chi produce produca ancora di piu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se vogliamo che la meccanizzazione risulti in un orario lavorativo decrescente,
riassorbendo i &amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo;, quello che ci serve non sono piu&amp;rsquo; macchine o macchine
migliori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Occorre semplicemente che ognuno di noi riprenda nelle proprie mani qualcuna
di quelle attivita&amp;rsquo; seccanti che oggi deleghiamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il 100% delle persone che conosco puo&amp;rsquo; sopravvivere alla terribile esigenza di prenotarsi un volo d&amp;rsquo;aereo, senza una Team Assistant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo so, e&amp;rsquo; incredibile.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concorso ambientale in associazione mafiosa</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/terzomondoconunbelvestito/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 20:36:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/terzomondoconunbelvestito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sto seguendo un attimo la vicenda della ragazza ripresa a sua insaputa dentro
i bagno di una discoteca, la quale e&amp;rsquo; stata poi messa in piazza diffondendo
il relativo video su Whats&amp;rsquo;app.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le comari che scrivono sui giornali italiani stanno, appunto, reagendo da perfette
comari (del resto il lettore italiano ha i giornalisti che merita) e stanno
facendo il classico lavoro delle comari: vedere la cosa sotto l&amp;rsquo;angolo del pettegolezzo,
ovvero &amp;ldquo;che cosa succede dentro quella tale discoteca&amp;rdquo;, da cui deriveranno altri
succulenti commenti su qualsiasi ragazza che entri in quella discoteca, che verra&amp;rsquo;
&amp;ldquo;sparlata&amp;rdquo; dicendo che , ovviamente, se vanno in quella discoteca allora fanno le
stesse cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure la vedono sul piano di &amp;ldquo;dove andremo a finire di questo passo signora mia&amp;rdquo;
e via a parlare di quanto siano troppo disinibite le ragazze di oggi, mentre ai loro
tempi se una si faceva chiavare lo faceva col prete, e tutte queste cose che
fanno molto &amp;ldquo;patente di onesta&amp;rsquo;&amp;rdquo;, ovvero &amp;ldquo;se io dico che tizia e&amp;rsquo; una troia, allora
sono una santa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; anche il piano &amp;ldquo;il progresso ci uccidera&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; tutta colpa dell&amp;rsquo;Internet&amp;rdquo;,
&amp;ldquo;ai miei tempi ci bastava un perizoma di bisonte per divertirci&amp;rdquo; e tutto l&amp;rsquo;armamentario
di chi rimpiange l&amp;rsquo;abbecedario, l&amp;rsquo;orbace e le mammane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa che invece non sento mai dire e&amp;rsquo; &amp;ldquo;e&amp;rsquo; colpa dei miserabili bastardi criminali, guardoni
e prepotenti che provano qualche soddisfazione nel rendere la vita impossibile ad altri&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non vedo la voglia di condannare chi si mette a fare il guardone in una discoteca,
riprende una ragazza e poi commette IL CRIMINE (perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; un crimine, AGGRAVATO dal
fatto che la ragazza sia minorenne) di sbattere tutto online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anzi, tutto si e&amp;rsquo; concentrato nel fare pressioni sulla vittima, sino a farle ammettere
che &lt;a href=&#34;http://www.huffingtonpost.it/2015/03/05/filmata-sesso-discoteca-torino_n_6806180.html?utm_hp_ref=italy&#34;&gt;deve pentirsi pubblicamente di quanto ha fatto, la peccatrice&lt;/a&gt;
ma non e&amp;rsquo; che qualcuno dica che chi le ha fatto quello dovrebbe pentirsene amaramente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che i giornalisti conoscono bene il loro pubblico, e sanno bene
di essere letti da subumani, i quali pensano che l&amp;rsquo;occasione fa l&amp;rsquo;uomo ladro,
per cui se uno e&amp;rsquo; ladro e&amp;rsquo; colpa dell&amp;rsquo;occasione: se vengo a rubare in casa vostra,
e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; il vostro allarme non e&amp;rsquo; abbastanza buono, le porte non sono abbastanza
robuste, o perche&amp;rsquo; avete commesso qualche errore nel girare la chiave e non si sono
chiuse bene. Ma sia chiaro, non sono io ad essere un delinquente: siete voi che
avete chiuso male la porta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se in Italia &amp;ldquo;non rubare&amp;rdquo; si legge &amp;ldquo;non rubare oggetti ben custoditi&amp;rdquo;, ovviamente
&amp;ldquo;rispetta le persone&amp;rdquo; si legge &amp;ldquo;rispetta solo le persone che possono aprirti come
una cozza&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi il pentimento viene insegnato e richiesto (e sbandierato sui giornali, ovviamente,
perche&amp;rsquo; la comare paesana Annunziata vuole soddisfazione pubblica) alla ragazza ,
la cui colpa e&amp;rsquo; di aver ceduto alla tentazione, e non ai miserabili delinquenti
che si sono divertiti a riprenderla a sua insaputa e a postare sui social network
il filmato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Italia, per i colpevoli, esiste un timore reverenziale. Esiste ammirazione,
diciamolo pure. Ed e&amp;rsquo; per questa ammirazione che nessuno - nemmeno i giornalisti,
memmeno Mariaconcetta Illibbata Annunziata - osa sospettare, anche lontamanente,
che filmare una minorenne in questa situazione sia un reato grave, perdipiu&amp;rsquo; aggravato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornalista ovviamente non lo fara&amp;rsquo; mai. Il giornalista italiano e&amp;rsquo; un maiale
che vuole del pelo da mettere in prima pagina (e la pruderie contro i calendari &amp;ldquo;se non ora quando&amp;rdquo; era
una foglia di fico per l&amp;rsquo;odio politico, come si e&amp;rsquo; visto dal ritorno di calendari e tette),
e quindi mira ad assuefare l&amp;rsquo;opinione pubblica a questo genere di crimini, al solo
scopo di poterli commettere impunemente in futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi non mi aspetto che un giornalista spenda due parole contro dei criminali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il resto dell&amp;rsquo;opinione pubblica, essendo l&amp;rsquo;Italia un paese profondamente bigotto,
(poi esistono i bigotti di destra e quelli di sinistra, ma bisogna essere dei sommelier
di bigotti per distinguerli dal retrogusto)  e&amp;rsquo; ovviamente concorde nel dire
che abbia sbagliato la ragazza e che la colpa sia sua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, fare determinate cose nel bagno di una discoteca non e&amp;rsquo; una trovata geniale.
Ma neanche legare la bicicletta con una catena che puo&amp;rsquo; essere tagliata e&amp;rsquo; geniale.
Nemmeno lasciare la casa con una porta che puo&amp;rsquo; essere scassinata e&amp;rsquo; molto saggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che in italia , il peggiore tra i vostri errori e&amp;rsquo; quello di subire
un sopruso. Non e&amp;rsquo; molto diversa dall&amp;rsquo; India, in fondo: se ti succede qualcosa
di male e&amp;rsquo; colpa tua, senza dubbio. Qualsiasi cosa ti succeda, se sei una vittima
e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; hai sbagliato da qualche parte, e in fondo te lo meritavi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto che qualcuno abbia subito un sopruso , in italia e&amp;rsquo; la prova certa
della sua mancata specchiatezza morale: la comare Annunziata vuole sempre dimostrare che
se a lei non succede lo stesso e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; lei, Annunziata, e&amp;rsquo; persona di sani principi
che ovviamente non si espone certo a situazioni del genere.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E allora diciamolo: Franca Rame fu colpevole dello stupro che subi&amp;rsquo;, perche&amp;rsquo; se
fosse stata una donna morigerata, non avrebbe provocato cosi&amp;rsquo; i fascisti, facendo
politica cosi&amp;rsquo; forte. Bastava che si sposasse e rimanesse in casa, e non le sarebbe
successo nulla. Ste puttane comuniste.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In realta&amp;rsquo; Franca Rame non fu mai costretta a dire cose tipo &amp;ldquo;Solo adesso ho capito
cosa ho fatto&amp;rdquo;,  a pubblicare articoli di pentimento, perche&amp;rsquo; era di una tempra un pochino diversa.
Del resto non tutte sono Franca Rame.  Neanche Lucia Immacolata Mariaconcetta Illibbata Annunziata,
per fare un esempio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema non e&amp;rsquo; il sessismo: se siete vittime di qualcosa e siete maschi,
succede lo stesso. Vi succede qualcosa perche&amp;rsquo; la vostra condotta e&amp;rsquo; criticabile,
prova ne sia che tutti coloro che vi diranno questa cosa - persone morigeratissime -
non hanno mai avuto problemi: i cazzi loro, si fanno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se mi succedesse qualcosa, ci sarebbe la pletora di gente a dirmi che ho provocato
io avendo un blog, e non certo chi mi ha sparato addosso. Prova ne sia che se
non hai un blog, non ti sparano. Chi te lo ha fatto fare? Non ti potevi fare li cazzi tua?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa non e&amp;rsquo; mafia, sia chiaro. Questo e&amp;rsquo; lo stagno ove la mafia nuota. E&amp;rsquo; diverso,
perche&amp;rsquo; non si tratta di partecipare ad una associazione di stampo mafioso o
di concorso, esterno o interno. Si tratta di quello che definirei &amp;ldquo;concorso ambientale&amp;rdquo;,
ovvero tenere un comportamento che , essendo molto diffuso, produce le condizioni
ambientali perfette per la proliferazione della mafia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una delle caratteristiche dei paesi controllati dalla mafia e&amp;rsquo; che le vittime sono
colpevoli. Se vi bruciano il negozio, dovevi saperlo che dovevi pagare. Eh. Lo vedi
che io  sono una persona che non se la cerca, e a me non succede niente? Te la sei
cercata, te la sei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h1&gt; Te la sei cercata &lt;/h1&gt; , insieme a tutte le litanie tipo &amp;ldquo;ma chi te lo fa fare&amp;rdquo;
e&amp;rsquo; parte di quel concorso ambientale alla associazione mafiosa. Chi dice questo
e&amp;rsquo; mafioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo la legge, la ragazzina non ha nulla di cui pentirsi perche&amp;rsquo; non ha violato la legge.
Prova ne sia che non e&amp;rsquo; inquisita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo la legge, i criminali sono quelli che dovrebbero pentirsi, perche&amp;rsquo; hanno violato la legge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se cominciamo a pervertire la legge e diciamo che invece e&amp;rsquo; la vittima che
deve pentirsi delle proprie azioni, mentre i criminali &amp;ldquo;hanno fatto quello che si sa&amp;rdquo;,
stiamo lavorando al &amp;ldquo;concorso ambientale all&amp;rsquo;associazione mafiosa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo ambiente , diciamo &amp;ldquo;mafiaformato&amp;rdquo;, il delinquente e&amp;rsquo; semplicemente
un concetto immanente. E&amp;rsquo; come il cielo o la forza di gravita&amp;rsquo;, che sempre c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;
e sempre ci sara&amp;rsquo;, una componente normale della natura.  Quindi e&amp;rsquo; inutile condannare
il delinquente, perche&amp;rsquo; sarebbe come condannare il cielo , o la luna, o il sole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sarebbe come condannare la pioggia perche&amp;rsquo; ci bagna, o il sole perche&amp;rsquo; ci scottiamo
al mare. Ed e&amp;rsquo; anche una cosa impersonale, nel senso che e&amp;rsquo; la mafia, non e&amp;rsquo; tizio
che fa qualcosa e deve marcire in carcere. E&amp;rsquo; come la forza di gravita&amp;rsquo;, una legge
della fisica, e&amp;rsquo; inutile chiedersi chi sia il colpevole: se ci fate male e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo;
avete voluto vivere come se non ci fosse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando tutti la pensano cosi&amp;rsquo;, quando tutti spersonalizzano il crimine e accusano
la vittima di non aver tenuto conto di una nota legge della natura della quale
nessuno ha colpa (il crimine, la mafia, etc) allora si realizzano le perfette
condizioni ambientali per la proliferazione della mafia, della camorra, e in
generale di una societa&amp;rsquo; di merda abitata da subumani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, chi scrive oggi del &amp;ldquo;pentimento&amp;rdquo; della ragazzina che ha subito un crimine,
e che non ha commesso a sua volta alcun crimine, ai miei occhi sta macchiando
di un crimine gravissimo: il concorso ambientale alla diffusione della mafia,
ovvero l&amp;rsquo;atto di contribuire alla costruzione delle condizioni ambientali
perfette per la proliferazione della mafia stessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando vi lamentate perche&amp;rsquo; la mafia e&amp;rsquo; arrivata anche al nord, sapete chi
accusare. Non solo chi l&amp;rsquo; ha aiutata a fare affari , o chi vi si e&amp;rsquo; affiliato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt; I principali colpevoli sono coloro che, anche nel piccolo, anche in ambiti
che sembrano apparentemente lontanissimi dalla questione mafiosa, hanno creato
e diffuso la cultura che consente alla mafia di proliferare. I colpevoli sono
coloro che, come chi scrive all&amp;rsquo; HP l&amp;rsquo;articolo che ho postato, si adoperano per diffondere
quella cultura che apparentemente non ha nulla a che vedere col fenomeno mafioso,
ma che risulta, all&amp;rsquo;atto pratico, nell&amp;rsquo;ambiente che e&amp;rsquo; perfetto per la
proliferazione del mostro &lt;/h3&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mafia, come la cultura mafiosa, e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;infezione. Ogni infezione ha i suoi vettori.
I vettori sono quelli che spersonalizzano il criminale trasformandolo in una
qualsiasi componente impersonale della natura e della fisica,  una legge universale
di cui tenere conto, per cui si commette leggerezza, &lt;em&gt;colpevole&lt;/em&gt; leggerezza,
nel fare qualcosa illudendosi che invece il crimine sia una questione di persone,
di colpevoli, di colpevoli da punire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi dice questo a qualsiasi riguardo e&amp;rsquo; un vettore dell&amp;rsquo;infezione mafiosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di vettori di questa infezione ne esistono molti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcuni scrivono sui giornali.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il ciclo dell&#39; Hype</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/hypecycle/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 21:41:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/hypecycle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Finito lo sfogo, andiamo a cose piu&amp;rsquo; serie.In un mondo dove non siete davvero fichi se non avete una startup, ove se vi grattate i coglioni siete dei &amp;ldquo;makers&amp;rdquo;, e&amp;rsquo; fondamentale conoscere il ciclo
 dell&amp;rsquo; Hype della Gartner. Specialmente se vi occupate di IT, o se volete occuparvene,
 e non volete credere a tutti gli &lt;em&gt;zip war argainon&lt;/em&gt; che i giornali vi propinano come
 &amp;ldquo;tendenza del futuro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di per se&amp;rsquo; si tratta di uno studio fatto da Gartner Consulting allo scopo di
 cercare un modello comune per il mondo dell&amp;rsquo;innovazione. I signori di GArtner hanno studiato le startup,
 le tecnologie, la loro evoluzione, e tutto quanto, sino ad arrivare a identificare un
 pattern comune, che hanno chiamato &amp;ldquo;Ciclo dell&amp;rsquo; Hype&amp;rdquo;, ovvero quella che potremmo definire
 &amp;ldquo;la vita della fuffa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo scrivo perche&amp;rsquo; molti di voi vengono sul forum dopo aver letto un articolo su una tecnologia in pieno hype, chiedendomi cosa io ne pensi. E io rispondo come vi rispondera&amp;rsquo; qualsiasi finanziatore, ovvero tenendo in mente la curva dell&amp;rsquo; Hype.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In teoria dovrebbero conoscerla anche i giornalisti che lavorano con l&amp;rsquo; IT, ma sono generalmente troppo ignoranti. Comunque, dicevamo, il ciclo dell&amp;rsquo; hype.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo ciclo funziona circa cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bf/Hype-Cycle-General.png&#34; alt=&#34;Hype Cycle&#34; /&gt;
&lt;br /&gt;
Inizialmente avete la fase pionieristica, di sviluppo, quando leggete sui giornali il titolo che il tale centro di ricerca ha scoperto il modo di mettervi internet nell&amp;rsquo;ombelico , sfruttando i nanotubi della lanugine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo caso siete nella fase &amp;ldquo;technology trigger&amp;rdquo;. La startup fa il prodotto e inizia a scassare la quallera ai giornali per finirci dentro. Ha i primi early adopters, i primi blogger tecnologici che testano &lt;em&gt;i prototipi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se un finanziatore accetta di finanziarvi in questa fase, sta accettando un rischio ENORME. Quindi gli interessi sono enormi, e si parla di venture capital, ma molto, molto molto  venture. Significa che vi vendera&amp;rsquo; a qualche fesso quando pensera&amp;rsquo; che siete al picco dell&amp;rsquo; Hype ed il valore non possa crescere ancora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopo questo arriva il &amp;ldquo;Peak of inflated expectations&amp;rdquo;. E&amp;rsquo; il momento nel quale ogni giornale parla di questa incredibile novita&amp;rsquo; che cambiera&amp;rsquo; il mondo. In questa fase, il 3D printing cambiera&amp;rsquo; il mondo, la banda ultra-larga cancellera&amp;rsquo; la disoccupazione in Italia, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I droni volanti, per dire, sono CHIARAMENTE in questa fase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finita questa fase, inizia la parte del Trough of disillusionment, quando la stampa inizia a porsi dei dubbi. E a dire, &amp;ldquo;ok, bellissimi sti droni, ma alla fine , che ce ne facciamo noi?&amp;rdquo; , oppure &amp;ldquo;ok, belle le stampanti 3D, ma dovrei averne una in casa?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa fase iniziano a fallire le prime startup, altre vengono comprate, e in generale ne rimarra&amp;rsquo; uno solo, al massimo due. In questa fase , il vincente - e solo il vincente dominatore - riceve il SECONDO round di finanziamenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il finanziatore - che conosce la curva dell&amp;rsquo; Hype - sa che investendo ora ha QUALCHE probabilita&amp;rsquo; in piu&amp;rsquo; che voi riusciate a sopravvivere e a diventare un&amp;rsquo;azienda di succeesso. Spesso, in questa fase, venite comprati, e il finanziatore e&amp;rsquo; anche acquirente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto nasce una seconda generazione di servizi , nascono dei veri  e propri standard, gli use case sono noti e definiti, sono chiari i modelli di business (che sono quelli delle aziende che sono uscite vincitrici dalla fase delusionale) e arrivano sul mercato i primi prodotti MATURI, ovvero cose che regalereste a vostra madre. Si aprono e si usano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa fase l&amp;rsquo;investitore e&amp;rsquo; di fatto una banca da sportello qualsiasi che finanzia un&amp;rsquo;impresa qualsiasi, col normale rischio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, ecco perche&amp;rsquo; rispondo in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Internet of Things: siamo in PIENA fase hype.
-Google glass&amp;amp;e simili: piena fase delusionale.
-Wearable devices: fase delusionale appena iniziata.
-Microdroni volanti: PIENA fase hype.
-Big Data: appena usciti dalla fase delusionale.
-Robotica: Technology trigger.
-Intelligenza artificiale: Technology trigger.
-Cloud Computing: Plateau of productivity appena iniziato.
-Bitcoin: fase delusionale.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ovviamente, il problema qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo;? Che e&amp;rsquo; molto facile dirvi oggi che il Cloud Computing e&amp;rsquo; destinato a fare soldi, per quanto poco alla volta: ormai e&amp;rsquo; una tecnica matura, con le sue brave/cattive pratiche, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molto piu&amp;rsquo; avventuroso e&amp;rsquo; parlarvi di cose che sono in PIENA fase hype: delle aziende che oggi sono sul mercato, POCHISSIME sopravviveranno alla fase delusionale. Non e&amp;rsquo; il momento di scommettere, a meno che non siate di quei finanzieri che mangiano squali. a colazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso per le tecniche che sono entrate in fase delusionale: sapere chi sopravvivera&amp;rsquo; a questa fase e&amp;rsquo; difficilissimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, dite voi, come fate a decidere quando un giornale mainstream vi parla di una nuova tecnologia che rivoluzionera&amp;rsquo; il mondo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possiamo vederla cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-La fase che precede l&#39;hype va sui social network e sul passa parola o sui blog   specializzati, e ai meeting di smanettoni.
-I giornali mainstream e le grandi fiere consumer sono coinvolti nella fase di    Hype e nella fase delusionale.
-Dopo la fase delusionale, tutto passa in mano alle riviste specializzate e alle  fiere di settore riservate agli operatori.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;se quindi leggete di una nuova tecnologia sui giornali mainstream :&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Quando ne parlano bene, siete in fase hype.
-Quando ne parlano male, sono in fase delusionale.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Quindi, se vi chiedono un parere su &lt;em&gt;&amp;ldquo;grande tecnologia che cambiera&amp;rsquo; il mondo&amp;rdquo;&lt;/em&gt; come apparsa su qualche articolo di giornale , la risposta corretta e professionale , diciamo da consulente , e&amp;rsquo; &amp;ldquo;e&amp;rsquo; ancora troppo presto per capire di preciso cosa succedera&amp;rsquo;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, spero di avervi dato una &amp;ldquo;bussola&amp;rdquo; di massima , che magari vi possa salvare da spese inutile per comprare gadget improbabili. Un conto e&amp;rsquo; se lo faccio io - che mi rimborsano per via del mio lavoro - un conto e&amp;rsquo; se cacciate i soldi voi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>