<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://uriel-fanelli.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Mar 2015 20:38:10 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://uriel-fanelli.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>I ritardo tecnologico come fonte di guadagno</title>
      <link>http://uriel-fanelli.github.io/post/ogigaciao/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 20:38:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://uriel-fanelli.github.io/post/ogigaciao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nonostante il titolo, questo post non parla di questioni di marxismo o altro:
quando dico rivoluzioni, mi riferisco all&amp;rsquo;equivalente di una rivoluzione industriale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si discute di digital divide si calcolano i suoi danni in maniera aprioristica,
nel senso di occasioni mancate o di guadagni mancati, ma per esempio non si prende
mai in considerazione le tremende distorsioni del mercato, prodotte proprio dalle
mancate rivoluzioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo allora tre &amp;ldquo;rivoluzioni digitali&amp;rdquo;, e vediamo come hanno interagito tra
loro i relativi ritardi nell&amp;rsquo;implementazione del digitale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piazzero&amp;rsquo; nella storia attuale 3 milestones, scelte arbitrariamente ma non troppo,
per definire tre momenti &amp;ldquo;rivoluzionari&amp;rdquo; nella storia dell&amp;rsquo; IT recente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parlo di rivoluzionari non nel senso degli storici, che scelgono un avvenimento per
dire &amp;ldquo;la rivoluzione inizia nel giorno tale dell&amp;rsquo;anno x&amp;rdquo;. A me del momento simbolico
frega pochissimo, a me interessa quando effettivamente succedono le cose per le grandi
masse. La presa della bastiglia non e&amp;rsquo; nemmeno un evento, per me, quel che importa
e&amp;rsquo; quando tutti i francesi sono sotto il nuovo regime. Da quel momento inizia il
nuovo ordine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detto questo , identifichiamo i momenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima con l&amp;rsquo;arrivo del personal computer. Prima di quel momento esistevano
i mainframes, quelli con le memorie a pizza che giravano, e i terminali (a schede
o stampanti) , ma era impossibile per le PMI o per il mondo HOME &amp;amp; SOHO averne una.
Diciamo che , tra alti e bassi, possiamo pensare ai primi veri pc per il mercato
home&amp;amp;soho con gli IBM Compatibili dalla serie 386 in poi, ovvero dall&amp;rsquo;introduzione
della modalita&amp;rsquo; 386. Esistevano anche Apple ed Amiga, ma erano completamente fuori
dal mondo delle imprese &amp;ldquo;mainstream&amp;rdquo;. Occorre dare una data , e la data sensata
secondo me e&amp;rsquo; questa: 1986. Dal 1986, esiste un PC abbastanza potente da eseguire
programmi in una modalita&amp;rsquo; paginata, e contemporaneamente ad un prezzo avvicinabile
per la PMI, lo studio, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andiamo ad internet. Inizialmente (diciamo primi anni 90) esisteva per il mondo accademico
e alcune aziende illuminate la avevano ma c&amp;rsquo;era un problema. Tutti gli indirizzi erano pubblici.
Cosi&amp;rsquo; per avere una
intera rete aziendale collegata ad internet dovevate , diciamo per 32 indirizzi, chiedere
al vostro ISP. Il vostro ISP chiedeva al maintainer. Il maintaner chiedeva al GARR,
e dopo qualche tempo arrivavano gli IP. Arrivava un tecnico che vi configurava
gli IP sui computer, e via. E se poi vi toccava di volerne 64, non era detto
che vi dessero la stessa sottorete, per cui magari vovevate reinstallare
tutto, rifare tutta la procedura, compilare un modulo ove descrivevate le sottoreti
e l&amp;rsquo;uso dei singoli indirizzi. Questa relativa complicazione burocratica faceva si&amp;rsquo; che nelle
aziende la facesse da padrone Novell Netware, seguita da Appletalk, poi Decnet,
poi Banyan Vines, infine netbeui&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arriva ad un certo punto una parola &amp;ldquo;strana&amp;rdquo;: &lt;em&gt;intranet&lt;/em&gt;. Salutata come una grande
rivoluzione, consiste nell&amp;rsquo; &lt;a href=&#34;https://tools.ietf.org/html/rfc1918&#34;&gt;RFC1918&lt;/a&gt; : chiunque
puo&amp;rsquo; avere una propria rete di indirizzi IP, grande quanto vuole, a patto di usare
indirizzi IP privati. Da quel momento la rete internet si apre al mondo delle PMI
e delle piccole aziende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La terza rivoluzione la faccio arrivare con C60, ovvero con gli smartphone Symbian,
capaci di Internet e di email collegata. La ragione e&amp;rsquo; semplice a spiegarsi:
per la prima volta arriva alle masse uno strumento semplice per usare l&amp;rsquo;email, ovvero
uno dei principali servizi di internet, e quindi la rete telefonica entra di tutto diritto
nelle reti telematiche e digitali, offrendo servizi all&amp;rsquo;utente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono date arbitrarie, ma mi servono come milestones per spiegare cosa io abbia in mente,
e ho cercato di essere piu&amp;rsquo; razionale possibile. Magari ci sono altre date proponibili,
ma serve una convenzione semplice, ed usero&amp;rsquo; quella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per ricapitolare, abbiamo 3 rivoluzioni:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-1986, Hardware: arrivano le cose piu&#39; simili che abbiamo ai PC IBM Compatibili.
-1996, Intranet: con gli IP privati, le reti IP possono essere costruite a casa e in azienda senza provisionare ogni IP al GARR.
-2002, Symbian C60 , internet diventa consumer e mobile. 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;definite arbitrariamente queste tre rivoluzioni (ma poi potrete fare lo stesso esercizio come volete),
andiamo a vedere come hanno interagito tra loro. Prendiamo l&amp;rsquo; Italia, come la ricordo all&amp;rsquo;epoca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima rivoluzione fu semplicemente persa. Nel 1996, quando arriva la possibilita&amp;rsquo; di dotare
un&amp;rsquo;azienda di internet con reti locali a costi economici, pochissime aziende hanno il
computer e pochissime case hanno computer e collegamento ad internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;economia italiana soffre il ritardo , e le fotocopisterie hanno la postazione
per inviare l&amp;rsquo;email a pagamento, la postazione scanner, e offrono il servizio
di &amp;ldquo;stampa a getto di inchiostro&amp;rdquo; e di &amp;ldquo;stampa laser&amp;rdquo;. Siamo a questo punto: pagate
duemila lire per inviare una email. L&amp;rsquo;italia va ancora di fax.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando arrivano gli smartphone, l&amp;rsquo;italia ha una fame enorme di internet, ma NON
ha ne&amp;rsquo; internet nelle case ne&amp;rsquo; internet nelle aziende. Alcune hanno il PC, ma
lo usano su sistemi proprietari e non connessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; l&amp;rsquo;Italia diventa in quel periodo il primo paese al mondo ove esistono piu&amp;rsquo; cellulari
che persone? E perche&amp;rsquo; spopolano proprio i cellulari che possono ricevere email?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eh, semplice. Mancano i PC nelle case, nelle aziende, e mancano le connessioni
ad internet nelle case e nelle aziende. Il mobile smartphone copre, improvvisamente
DUE rivoluzioni mancate.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;La diffusione devastante di smartphone e di tablet si verifica principalmente ove NON e&#39; avvenuta nessuna delle due modernizzazioni precedenti, cioe&#39; dove mancano computer e connettivita&#39;.&lt;/h2&gt; 

&lt;p&gt;Qui c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un punto interessante: perche&amp;rsquo; se poi espandiamo la cosa su scala globale,
scopriamo che esistono intere industrie del mobile internet dedicate a recuperare
il gap delle prime due rivoluzioni mancate: Opera Mobile con la sua infrastruttura di proxy ottimizzatore, le varie pagine di wrapping per google , non sono altro se non l&amp;rsquo;unico modo col quale le nazioni emergenti possono accedere ad internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed infatti notate l&amp;rsquo;esplosione di vendite di smartphone e di tablet proprio nei paesi con piu&amp;rsquo; bassa penetrazione del PC e della connessione broadband: la ragione e&amp;rsquo; che manca la scolarizzazione che serve ad usare il PC, mancano le infrastrutture di rete, e l&amp;rsquo;unica cosa che si puo&amp;rsquo; fare e&amp;rsquo; di comprare una scatoletta che oltre a fare una cosa banale (telefonare) e quindi risultare familiare, non richiede particolari conoscenze per essere usata: compra una versione brandizzata, e hai tutti i servizi gia&amp;rsquo; configurati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; fondamentale capire come una rivoluzione mancata causi l&amp;rsquo;esplosione della successiva, per capire una cosa: il tablet fatica a penetrare ove tutti hanno un laptop, e il laptop smette di penetrare laddove si diffonde il tablet, specialmente se arriva con una sim incorporata, ovvero gia&amp;rsquo; connesso ad internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E possiamo notare uno strano paradosso: quando una rivoluzione nasce per compensare la mancata innovazione alla rivoluzione precedente, essa cannibalizza il mercato precedente. Il tablet e lo smartphone colpiscono il mercato del PC e del Laptop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso pero&amp;rsquo; guardate la situazione oggi: alle telco italiane viene chiesto SIA di ammodernare la connessione mobile, e portare un LTE 4G+ a tutti, SIA di potenziare la rete via cavo. Con il problema del cannibalismo, ovvero: ma se io ho gia&amp;rsquo; LTE 4G+, perche&amp;rsquo; devo portarmi un cavo in casa?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il problema e&amp;rsquo; che una rivoluzione si basa sulla precedente. Se la precedente non avviene, la rivoluzione industriale n-esima ingloba TUTTO IL GAP lasciato dalla n-1 esima. I telefoni smart sono nati per dare a tutti quello che non avevano mai installato a casa ed in azienda. Email ed Internet.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma il fatto che la n+1 -esima rivoluzione inglobi il gap con la n-esima significa che le due sono in competizione, ovvero una cannibalizza l&amp;rsquo;altra. Avendo un PC a casa e uno in ufficio, onestamente non avete bisogno di un tablet con la SIM. MA se avete un tablet con una sim 4G+ LTE, davvero poi comprerete un laptop per casa? MAgari per il bambino, forse. Ma se a scuola hanno i PC, al bimbo bastera&amp;rsquo; uno smartphone per il resto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa mancata rivoluzione iniziale, cioe&amp;rsquo;, ha prodotto una rivoluzione successiva che ha colmato il gap, cannibalizzando le tecnologie. Col paese coperto da 4G+ LTE, per dire, il vostro router domestico/SOHO potrebbe essere anche un router da wifi/ethernet a 4G+.  A quel punto non ha senso portare anche il cavo, a meno che non si porti fibra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo rallentera&amp;rsquo; gli investimenti. Se ogni anno sempre piu&amp;rsquo; gente si dota di smartphone, le telco sono chiamate a spendere follie per il 4G+ LTE, o anche solo per HSDPA. MA a quel punto, contemporaneamente sono chiamate a sviluppare l&amp;rsquo;agenda digitale e portare il cavo a tutti, ben sapendo che 4G+ lo cannibalizza. D&amp;rsquo;altro canto, pero&amp;rsquo;, che genere di fortune si sono costruite sul ritardo altrui?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma le rivoluzioni non finiscono qui. Prendiamone altre tre:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- E-commerce.
- E-payment.
- Valute digitali (es. Bitcoin).
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;non perdiamo tempo a dargli una data, e andiamo avanti assumendo che sia cosi&amp;rsquo;. All&amp;rsquo;e-commerce non si e&amp;rsquo; adattata tutta Italia, e se aveste mai cercato di comprare &amp;ldquo;MAde in Italy&amp;rdquo; dall&amp;rsquo;estero usando i siti web di aziende italiane, ve ne accorgereste enormemente. Sotto Ebay niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se passiamo ad E-payment, grazie al cielo e&amp;rsquo; arrivata Paypal, ma ancora e&amp;rsquo; una piccola percentuale dei siti che offrono di vendere qualcosa. Gli altri usano carte di credito, ma i gateway sono macchinosi e legati alla banca su cui si appoggia l&amp;rsquo;azienda. I grandi circuiti (VISA, AMEX) si sono ben guardati dall&amp;rsquo;offrire un enabler globale per i pagamenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso arriva Bitcoin. MAgari sara&amp;rsquo; qualche suo figliolo molto perfezionato a brillare, ma chiediamoci: &amp;ldquo;nel momento in cui arrivasse un enabler globale per i pagamenti, esso cosa dovrebbe fare?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beh, dovrebbe ANCHE recuperare il GAP dell&amp;rsquo;E-commerce mai sviluppato, e dovrebbe recuperare ANCHE il Gap dell&amp;rsquo;epayment mai sviluppato, cioe&amp;rsquo; qualcosa che sostituisca POS e carte di credito fisiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; quindi chiaro che Bitcoin, che si occupa solo di fare da enabler per il trasferimento di soldi, ma non si occupa di e-payment (un sistema di e-payment necessita anche di una proprieta&amp;rsquo; robusta del wallet: rubare un wallet deve essere impossibile quanto rubare un conto corrente, cosa che Bitcoin nonha ) e&amp;rsquo; ancora immaturo. Per non parlare del fatto che una moneta elettronica non e&amp;rsquo; nemmeno un sistema di e-commerce/m-commerce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non e&amp;rsquo; colpa di Bitcoin o del suo design: se fossero maturi E-commerce e E-Payment (o M-Commerce ed M-Payment), il passaggio sarebbe immediato. Ma siamo nella stessa situazione del mobile e degli smartphone: se arrivano, devono per forza rivoluzionare tutto, ASSORBENDO IL GAP delle due precedenti rivoluzioni mancate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, perche&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ultima delle tre rivoluzioni sopra possa esplodere davvero, occorre che inglobi:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- E-commerce. Deve abilitare chiunque a vendere e comprare liberamente qualsiasi cosa.
- E-Payment. Deve abilitare chiunque al pagamento di merce e alla finalizzazione di acquisti.
- E-Money. Deve costituire un sistema di deposito equivalente ad un conto corrente in sicurezza e portabilita&#39;.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;e tutto su scala globale. Insomma, un enabler completo per commercio, pagamenti e deposito di liquidi.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se qualcuno di voi riesce a fare una APP con queste caratteristiche domani, che offra questi servizi in maniera globale SUBITO, click&amp;amp;go, probabilmente dominera&amp;rsquo; la scena mondiale per i prossimi dieci anni. (1)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma il paradosso interessante che la potenzialita&amp;rsquo; esplosiva di questo  sistema e&amp;rsquo; come la potenzialita&amp;rsquo; esplosiva del tablet: la sua esplosivita&amp;rsquo; non e&amp;rsquo; data dalla bellezza del dispositivo in se&amp;rsquo; (dai, ho posseduto un Newton 2100, e funziona ancora, ma eravamo 4 gatti) , &lt;strong&gt;ma dalla quantita&amp;rsquo; di ritardo che esso colma&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il &amp;ldquo;digital divide&amp;rdquo;, cioe&amp;rsquo; ha gia&amp;rsquo; arricchito enormemente il mondo degli smartphone. Oggi esiste un gigantesco divario digitale nel mondo dell&amp;rsquo; E-Commerce (M-Commerce), E-Payment(M-Payment) ed E-banking (M-Banking).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se riuscite oggi a colmare questo divario, potreste essere i prossimi Zuckerberg. E non per merito vostro, ma per demerito altrui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://vignette2.wikia.nocookie.net/fifth-element/images/d/da/Zorg.png/revision/latest/scale-to-width/300?cb=20101107044237&#34; alt=&#34;I know&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Scrivere le specifiche e&amp;rsquo; semplice.Chiunque, negoziante o singolo, deve avere la possibilita&amp;rsquo; di usare il cellulare per fare una foto o un filmato alla cosa o al servizio che vende. Chiunque deve poterla inserire in un motore di ricerca che contiene anche la localita&amp;rsquo; del servizio o della cosa e metterla in vendita. Chiunque deve poter cercare la cosa piu&amp;rsquo; vicina e scatenare la vendita. La cosa si finalizza in near field contact, quando compratore e venditore (o un suo emissario, tipo un trasportatore) si incontrano per scambiarsi merci e servizi.  E passano a quel punto i soldi da portafogli A a portafogli B. Il conto non deve essere legato al cellulare o al dispositivo fisico, ma alle credenziali del singolo. Massimo 3 click per transazione per entrambe le parti. La rete deve essere distribuita e non centralizzata, tipo DHT+Blockchain.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La pigrizia come forza economica</title>
      <link>http://uriel-fanelli.github.io/post/vilis_et_maccagnunis/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 19:38:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://uriel-fanelli.github.io/post/vilis_et_maccagnunis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sul forum si e&amp;rsquo; aperto un thread riguardante &lt;a href=&#34;http://strikemag.org/bullshit-jobs/&#34;&gt;Questo post qui&lt;/a&gt; ,
ovvero sul fatto che una sempre crescente automazione non abbia portato ad una sempre
crescente quantita&amp;rsquo; di tempo libero. Il problema di chi ha scritto quel post e&amp;rsquo; che
viene da una cultura molto umanistica, o perlomeno usa i mezzi tipici di chi e&amp;rsquo;
un umanista: si guarda bene dall&amp;rsquo;introdurre il concetto di &amp;ldquo;magnitudo&amp;rdquo; dentro i discorsi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posso provare a proporre diverse soluzioni al problema. La prima delle quali e&amp;rsquo;
che , molto semplicemente, su questo pianeta cominciano a mangiare molti piu&amp;rsquo; miliardi
di persone, ma a produrre, tranne pochi nuovi arrivi, sono sempre quelli. Se consideriamo
gli ultimi 40 anni, la popolazione e&amp;rsquo; cresciuta di due miliardi di persone, a livello
mondiale la fame e&amp;rsquo; diminuita, si sono affacciati sui mercati due o tre nuovi miliardi
di consumatori, ma se prendiamo per esempio le auto, i produttori non sono affatto aumentati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potrei cioe&amp;rsquo; rispondere alla domanda dicendo &amp;ldquo;economicamente parlando, il numero di
consumatori e&amp;rsquo; aumentato piu&amp;rsquo; del numero di industrie&amp;rdquo;, e dire &amp;ldquo;per cui occorrono
ancora almeno 40 ore di lavoro a testa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia, ci si potrebbe chiedere come mai , in ogni caso, non si sia allargato
anche il parco lavoratori, dividendo equamente le ore di lavoro, almeno nel mondo
dei servizi, che sono generalmente locali, come trasporti o altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; molto diversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;autore del post nel blog che ho indicato sopra dice che i bullshit jobs nascono
perche&amp;rsquo; &amp;ldquo;loro&amp;rdquo;, i politici, sanno bene quanto siano pericolose delle masse che non
hanno un cazzo da fare da mane a sera. Si tratta di una interpretazione grillin/ribellista,
legata alla convinzione che dentro ogni persona si celi un Robespierre, e che se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;
stato un 1968, allora ce ne saranno altri. Che sono minchiate: se la gente ha
tempo libero e soldi scopa,mangia, si diverte. Niente di piu&amp;rsquo;. Il 1968 e&amp;rsquo; avvenuto
proprio perche&amp;rsquo; la societa&amp;rsquo; non lo consentiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personalmente io sono di opinione opposta rispetto al metodo di quel signore:
lui vede qualcosa di male e per prima cosa sospetta il governo, mentre quando io
vedo una intera societa&amp;rsquo; fare qualcosa di imperfetto, o non raggiungere un risultato,
per prima cosa sospetto la popolazione, e non il governo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se una intera societa&amp;rsquo; fallisce una volta, puo&amp;rsquo; anche darsi che sia colpa di una sua parte, del governo. Ma se fallisce per 40 anni di fila, pensare che la responsabilita&amp;rsquo; sia ristretta a poche migliaia di individui significa essere stupidi, in mala fede, o entrambe le cose.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Allora prendiamo la domanda, come la pone lui, e proviamo a porcela anche noi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lui si chiede: &amp;ldquo;ma perche&amp;rsquo; quando le aziende hanno potuto fare a meno di 3 operai,
anziche&amp;rsquo; far fare meno ore a tutti hanno licenziato quei tre e assunto una HR al suo posto?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono diverse risposte economiche a questo: la prima della quale sta nei costi
opex di un operaio. Energia, spazio , un posto di lavoro, una macchina su cui lavorare, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ammettiamo pure che fosse conveniente far fare meno ore agli operai e invece
si sono licenziati per assumere una HR, cosa che lui considera &amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; lo si e&amp;rsquo; fatto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bene. Andiamo a vedere chi faceva il lavoro della HR prima. Con ogni probabilita&amp;rsquo;
era il lavoratore anziano a gestire i colloqui di assunzione, dopo un breve colloquio
con il datore di lavoro. Per il resto, quando c&amp;rsquo;era da gestire il personale, era il
capo ad andare dal dipendente, o era il dipendente ad andare dal capo. Si tratta di un rapporto
da N dipendenti ad un capo. E il capo deve avere tempo per N.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui andiamo ad una ratio economica (il tempo della HR costa piu&amp;rsquo; o meno di quello del capo?).
Ma supponiamo pure che non ci sia una ratio economica. Allora perche&amp;rsquo; hanno assunto
quella HR?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semplice: perche&amp;rsquo; ne&amp;rsquo; i dipendenti ne&amp;rsquo; il capo vogliono svolgere i compiti che oggi
la HR sta assolvendo. Non vogliono piu&amp;rsquo; parlarsi. Non vogliono piu&amp;rsquo; fare la fatica di trattare. Di negoziare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora perche&amp;rsquo; esistono persone che animano le feste? Perche&amp;rsquo; evidentemente chi da&amp;rsquo; una
festa non vuole perdere tempo a sforzarsi di farla riuscire, e chiama chi organizza e anima le feste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se prendiamo tutti i &amp;ldquo;&amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo;, come li chiama l&amp;rsquo;autore, e andiamo a vedere,
notiamo una cosa: tutte queste persone cui stiamo dando lavoro fanno cose che prima
facevamo noi. Prima avevamo noi la seccatura di riempire i moduli con le spese di trasferta,
adesso lo fa la nostra Team Assistant. Prima ci prenotavamo noi gli alberghi e i viaggi,
poi abbiamo avuto la segretaria locale.  Prima parlavamo noi col capo, adesso abbiamo
la HR.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti questi &amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo; , che riempiono il vuoto causato dall&amp;rsquo;automazione,
non sono altro che la delega a qualcun altro di qualche seccante adempimento
che prima, sbuffando, facevamo da soli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi ha bambini sa che una festa di compleanno con, diciamo, 13 bambini non ha
bisogno di alcuna animazione. Basta che 13 bambini si trovino insieme con il
controllo genitoriale molto allentato, e puf, si animano da soli. Semmai occorre
qualcuno che li controlli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se non vogliamo impegnarci di nostro, allora chiamiamo un animatore per essere
sicuri che si divertano. E non ci risparmiamo neppure del tempo, perche&amp;rsquo; oltre a presenziare
comunque la festa, dobbiamo anche trovare un (inutile) animatore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La forza che sta spingendo tutto questo e&amp;rsquo; la pigrizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non sto scherzando: prendiamo questo signore qui: &lt;a href=&#34;http://www.fahrrad-engel-duesseldorf.de/&#34;&gt;Fahrrad Engel&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando ero bambino, diciamo adolescente, ho imparato ad aggiustarmi la bicicletta dopo
una foratura. So fare a chiudere un buco nel copertone con una certa facilita&amp;rsquo;. Pezza,
mastice , cartavetrata , etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia , quando vado al lavoro in bicicletta, nonostante siano 16 km andata e 16 al ritorno,
non porto con me l&amp;rsquo;occorrente. Casomai forassi una gomma, chiamerei questo signore,
il quale verrebbe col suo furgone, mi aggiusterebbe la bici e se ne andrebbe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; faccio questo? Bah, semplice pigrizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma allora, perche&amp;rsquo; esiste questo signore? Semplice pigrizia. Altrui, intendo. E mia.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esistono moltissimi lavori che sappiamo fare, che abbiamo saputo fare, che sapremmo
fare improvvisandoci, che sapremmo fare dopo aver letto le istruzioni su internet,
e che non facciamo. Per questo nasce uno strato di servizi apposito.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Generazioni e generazioni di anziani hanno vissuto coi figli e non hanno avuto bisogno
della colf. Generazioni e generazioni di bambini sono riusciti a divertirsi ad una festa
senza animazione. Tantissimi hanno cambiato prese della corrente, pulito pavimenti,
fatto la spesa, curato un giardino, parlato col proprio capo, pagato le tasse,
fatto i compiti senza un tutor, curato la febbrei ai figli, passato gli esami senza lezioni private, confidato i loro problemi senza psicologo, risolte le beghe coi vicini senza avvocato, convissuto in un condominio senza un amministratore, vissuti con la moglie senza un consulente matrimoniale, portato a spasso il cane senza dogsitter, andati a fare la spesa senza un tageshilfe , hanno usato un autobus anziche&amp;rsquo; chiamare un tassista, e cosi&amp;rsquo; via.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutte queste cose, che le persone prima facevano da sole, sono andate ad alimentare
una gigantesca DOMANDA di servizi alla persona.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; Pigrizia. &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;La tremenda forza sociale ed economica che sta riempiendo la societa&amp;rsquo; di &amp;ldquo;bullshit jobs&amp;rdquo;
e&amp;rsquo; una sempre crescente &lt;strong&gt;&lt;em&gt;pigrizia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono sempre &lt;em&gt;meno&lt;/em&gt; le minchiatine che accettiamo di fare. Cose che prima facevano
parte della vita ordinaria di una persona qualsiasi, oggi sono state delegate ad altri.
E il tempo lo abbiamo, perche&amp;rsquo; per riparare una gomma forata serve tanto tempo quando chiamare e &lt;strong&gt;&lt;em&gt;aspettare&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; il tizio che ripara. Non e&amp;rsquo; un problema di tempo. E&amp;rsquo; pigrizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro le aziende le cose non cambiano molto. Un tempo parlavamo col capo. Oggi
abbiamo le HR, e i sindacati. Un tempo ci facevamo le fotocopie, un tempo cinque
tecnici senior si parlavano, decidevano e si organizzavano, oggi abbiamo bisogno di un Project Manager,
un tempo chi faceva il software lo installava, oggi abbiamo Operations, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siamo sempre &lt;strong&gt;&lt;em&gt;meno&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; flessibili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebbene tutti dicano di essere flessibili, sebbene si continui a dire che il mercato
del lavoro debba essere flessibile, la verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che la specializzazione e la parcellizzazione
hanno espulso dalla nostra vita lavorativa tutto cio&amp;rsquo; che non e&amp;rsquo; specifico del nostro lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E questo ha creato una mostruosa domanda di servizi e di nuove figure lavorative. E siccome
vanno pagate, ma non producono,  questo ha creato una richiesta di produttivita&amp;rsquo; da parte di
chi produce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Col risultato e&amp;rsquo; che abbiamo gettato via 3 sistemisti su 10, ma poi abbiamo preso
un Project Manager, un Deployment Manager, un Lifecycle Manager. Perche&amp;rsquo;?
Perche&amp;rsquo; quei 7 sistemisti rimasti non vogliono organizzare il lavoro,
perche&amp;rsquo; non vogliono gestirsi le date, perche&amp;rsquo; non vogliono gestire il prodotto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come si faceva prima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima i sistemisti andavano dal capo a dire &amp;ldquo;questa scatola e&amp;rsquo; vecchia, va cambiata&amp;rdquo;.
Oggi lo fa il Lifecycle Manager. Prima i sistemisti si guardavano negli occhi,
decidevano chi installava la tal cosa, e per quando. Oggi arriva il Deployment Manager.
Prima entrava il capo in ufficio e ci parlavate di date, priorita&amp;rsquo;, eccetera.
Oggi lo fa il Project Manager.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Io sono un sistemista, queste cose fatele fare al Pm&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopo anni ed anni di questa musica, siamo arrivati al punto nel quale persone
come me, se non si fanno chiamare &amp;ldquo;Architetti di sistema&amp;rdquo;, devono inventarsi
&amp;ldquo;devops&amp;rdquo; , per giustificare il fatto di  essere una cosa considerata blasfema:
un sistemista che volendo programma, un programmatore che sa fare il sistemista,
uno che sa installare l&amp;rsquo;hardware con il cacciavite e disegnare la rete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se provate oggi ad andare da un sistemista a proporre di programmare, vi sentite dire
che &amp;ldquo;giammai!&amp;rdquo; lui tocchera&amp;rsquo; due righe di codice, e se andate da un programmatore
a chiedergli di fare il sistemista, &amp;ldquo;giammai!&amp;rdquo; la sua mente algoritmica si lasciera&amp;rsquo;
contaminare da questioni di sizing o di protocolli, tantomeno di reti. I sistemisti
di rete, poi, non vanno oltre al pacchetto su un singolo dispositivo. Programmare? Ma stiamo
scherzando? Sistema operativo? Intendi dire Cisco IOS?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siamo a questo punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, siccome queste figure poi non vogliono nemmeno parlare, gli serve un
technical leader. E ovviamente, siccome loro non sanno aprire un gantt, allora
via che ci vuole un PM. Costi? Ma va, roba da ragionieri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma quando iniziai a lavorare, io andavo col cacciavite. Montavo l&amp;rsquo;hardware.
Dalla SAN agli switch TOR (top of rack) ai gruppi di continuita&amp;rsquo;.
Configuravo l&amp;rsquo;hardware. Configuravo la rete sui dispositivi di rete.
Poi installavo i sistemi operativi. Poi li configuravo. Poi ci mettevo gli applicativi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E come facevo a sapere cosa bisognava ottenere? Perche&amp;rsquo; avevo parlato col cliente
mentre si vendeva il sistema, e il design era mio. (E se sbagli a comprare hardware,
non puoi farci un cazzo di niente. E il cliente rende tutto. E il fornitore non se lo riprende).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oggi, se lo dico, la gente mi guarda come se fossi un marziano. Eppure l&amp;rsquo;ho fatto,
per una decina di universita&amp;rsquo; ed enti scientifici.  Ed era la norma. Per la cronaca,
sono arrivato a 512 CPU, cosi&amp;rsquo;. E a quei tempi, un nodo hardware (19&amp;rdquo;) ne teneva due.
Ad un solo core.Ci ho messo 40 giorni prima di consegnare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eppure, oggi al mio posto manderebbero una squadra intera, che rimarrebbe
inoccupata per almeno l&amp;rsquo;80% del tempo, dal momento che ogni persona fa solo UN
lavoro. Per pura pigrizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quandi facevo l&amp;rsquo;universita&amp;rsquo; si studiava tutto. Filesystem, rete (ed erano molte , vedi token ring,
i protocolli erano molti,vedi decnet e sna),  CPU e relativi assembler (e non ce n&amp;rsquo;era solo
una o due come oggi, vedi alla voce VAX, Motorola, Acorn &amp;amp;co), sistema operativo,  e ce n&amp;rsquo;erano
tanti (vedi Irix,  VMS, Xenix, Mach, Solaris, HP-UX, Apollo  ognuno con le sue peculiarita&amp;rsquo;) e poi
si imparavano dei linguaggi, normalmente almeno due, nel mio caso Pascal/Modula e C/C++.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oggi sono tutti specializzati. O una cosa o l&amp;rsquo;altra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa spaventosa pigrizia produce il bisogno di piu&amp;rsquo; figure, di figure di collegamento
e di figure di supporto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I &amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo; sono semplicemente il risultato di questo: &lt;em&gt;specializzazione superflua,
parcellizzazione inspiegabile&lt;/em&gt;, e specialmente, una gigantesca, catastrofica&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; Pigrizia &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; la forza che sta impedendo alla civilta&amp;rsquo; di non godere della sempre
crescente meccanizzazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Servono sempre piu&amp;rsquo; persone che facciano cio&amp;rsquo; che abbiamo gettato fuori dal
quotidiano. Queste persone hanno un costo e non producono. E siccome hanno un costo,
allora occorre che chi produce produca ancora di piu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se vogliamo che la meccanizzazione risulti in un orario lavorativo decrescente,
riassorbendo i &amp;ldquo;bullshit job&amp;rdquo;, quello che ci serve non sono piu&amp;rsquo; macchine o macchine
migliori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Occorre semplicemente che ognuno di noi riprenda nelle proprie mani qualcuna
di quelle attivita&amp;rsquo; seccanti che oggi deleghiamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il 100% delle persone che conosco puo&amp;rsquo; sopravvivere alla terribile esigenza di prenotarsi un volo d&amp;rsquo;aereo, senza una Team Assistant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo so, e&amp;rsquo; incredibile.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concorso ambientale in associazione mafiosa</title>
      <link>http://uriel-fanelli.github.io/post/terzomondoconunbelvestito/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 20:36:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://uriel-fanelli.github.io/post/terzomondoconunbelvestito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sto seguendo un attimo la vicenda della ragazza ripresa a sua insaputa dentro
i bagno di una discoteca, la quale e&amp;rsquo; stata poi messa in piazza diffondendo
il relativo video su Whats&amp;rsquo;app.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le comari che scrivono sui giornali italiani stanno, appunto, reagendo da perfette
comari (del resto il lettore italiano ha i giornalisti che merita) e stanno
facendo il classico lavoro delle comari: vedere la cosa sotto l&amp;rsquo;angolo del pettegolezzo,
ovvero &amp;ldquo;che cosa succede dentro quella tale discoteca&amp;rdquo;, da cui deriveranno altri
succulenti commenti su qualsiasi ragazza che entri in quella discoteca, che verra&amp;rsquo;
&amp;ldquo;sparlata&amp;rdquo; dicendo che , ovviamente, se vanno in quella discoteca allora fanno le
stesse cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure la vedono sul piano di &amp;ldquo;dove andremo a finire di questo passo signora mia&amp;rdquo;
e via a parlare di quanto siano troppo disinibite le ragazze di oggi, mentre ai loro
tempi se una si faceva chiavare lo faceva col prete, e tutte queste cose che
fanno molto &amp;ldquo;patente di onesta&amp;rsquo;&amp;rdquo;, ovvero &amp;ldquo;se io dico che tizia e&amp;rsquo; una troia, allora
sono una santa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; anche il piano &amp;ldquo;il progresso ci uccidera&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; tutta colpa dell&amp;rsquo;Internet&amp;rdquo;,
&amp;ldquo;ai miei tempi ci bastava un perizoma di bisonte per divertirci&amp;rdquo; e tutto l&amp;rsquo;armamentario
di chi rimpiange l&amp;rsquo;abbecedario, l&amp;rsquo;orbace e le mammane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa che invece non sento mai dire e&amp;rsquo; &amp;ldquo;e&amp;rsquo; colpa dei miserabili bastardi criminali, guardoni
e prepotenti che provano qualche soddisfazione nel rendere la vita impossibile ad altri&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non vedo la voglia di condannare chi si mette a fare il guardone in una discoteca,
riprende una ragazza e poi commette IL CRIMINE (perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; un crimine, AGGRAVATO dal
fatto che la ragazza sia minorenne) di sbattere tutto online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anzi, tutto si e&amp;rsquo; concentrato nel fare pressioni sulla vittima, sino a farle ammettere
che &lt;a href=&#34;http://www.huffingtonpost.it/2015/03/05/filmata-sesso-discoteca-torino_n_6806180.html?utm_hp_ref=italy&#34;&gt;deve pentirsi pubblicamente di quanto ha fatto, la peccatrice&lt;/a&gt;
ma non e&amp;rsquo; che qualcuno dica che chi le ha fatto quello dovrebbe pentirsene amaramente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che i giornalisti conoscono bene il loro pubblico, e sanno bene
di essere letti da subumani, i quali pensano che l&amp;rsquo;occasione fa l&amp;rsquo;uomo ladro,
per cui se uno e&amp;rsquo; ladro e&amp;rsquo; colpa dell&amp;rsquo;occasione: se vengo a rubare in casa vostra,
e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; il vostro allarme non e&amp;rsquo; abbastanza buono, le porte non sono abbastanza
robuste, o perche&amp;rsquo; avete commesso qualche errore nel girare la chiave e non si sono
chiuse bene. Ma sia chiaro, non sono io ad essere un delinquente: siete voi che
avete chiuso male la porta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se in Italia &amp;ldquo;non rubare&amp;rdquo; si legge &amp;ldquo;non rubare oggetti ben custoditi&amp;rdquo;, ovviamente
&amp;ldquo;rispetta le persone&amp;rdquo; si legge &amp;ldquo;rispetta solo le persone che possono aprirti come
una cozza&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi il pentimento viene insegnato e richiesto (e sbandierato sui giornali, ovviamente,
perche&amp;rsquo; la comare paesana Annunziata vuole soddisfazione pubblica) alla ragazza ,
la cui colpa e&amp;rsquo; di aver ceduto alla tentazione, e non ai miserabili delinquenti
che si sono divertiti a riprenderla a sua insaputa e a postare sui social network
il filmato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Italia, per i colpevoli, esiste un timore reverenziale. Esiste ammirazione,
diciamolo pure. Ed e&amp;rsquo; per questa ammirazione che nessuno - nemmeno i giornalisti,
memmeno Mariaconcetta Illibbata Annunziata - osa sospettare, anche lontamanente,
che filmare una minorenne in questa situazione sia un reato grave, perdipiu&amp;rsquo; aggravato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornalista ovviamente non lo fara&amp;rsquo; mai. Il giornalista italiano e&amp;rsquo; un maiale
che vuole del pelo da mettere in prima pagina (e la pruderie contro i calendari &amp;ldquo;se non ora quando&amp;rdquo; era
una foglia di fico per l&amp;rsquo;odio politico, come si e&amp;rsquo; visto dal ritorno di calendari e tette),
e quindi mira ad assuefare l&amp;rsquo;opinione pubblica a questo genere di crimini, al solo
scopo di poterli commettere impunemente in futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi non mi aspetto che un giornalista spenda due parole contro dei criminali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il resto dell&amp;rsquo;opinione pubblica, essendo l&amp;rsquo;Italia un paese profondamente bigotto,
(poi esistono i bigotti di destra e quelli di sinistra, ma bisogna essere dei sommelier
di bigotti per distinguerli dal retrogusto)  e&amp;rsquo; ovviamente concorde nel dire
che abbia sbagliato la ragazza e che la colpa sia sua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, fare determinate cose nel bagno di una discoteca non e&amp;rsquo; una trovata geniale.
Ma neanche legare la bicicletta con una catena che puo&amp;rsquo; essere tagliata e&amp;rsquo; geniale.
Nemmeno lasciare la casa con una porta che puo&amp;rsquo; essere scassinata e&amp;rsquo; molto saggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che in italia , il peggiore tra i vostri errori e&amp;rsquo; quello di subire
un sopruso. Non e&amp;rsquo; molto diversa dall&amp;rsquo; India, in fondo: se ti succede qualcosa
di male e&amp;rsquo; colpa tua, senza dubbio. Qualsiasi cosa ti succeda, se sei una vittima
e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; hai sbagliato da qualche parte, e in fondo te lo meritavi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto che qualcuno abbia subito un sopruso , in italia e&amp;rsquo; la prova certa
della sua mancata specchiatezza morale: la comare Annunziata vuole sempre dimostrare che
se a lei non succede lo stesso e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; lei, Annunziata, e&amp;rsquo; persona di sani principi
che ovviamente non si espone certo a situazioni del genere.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E allora diciamolo: Franca Rame fu colpevole dello stupro che subi&amp;rsquo;, perche&amp;rsquo; se
fosse stata una donna morigerata, non avrebbe provocato cosi&amp;rsquo; i fascisti, facendo
politica cosi&amp;rsquo; forte. Bastava che si sposasse e rimanesse in casa, e non le sarebbe
successo nulla. Ste puttane comuniste.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In realta&amp;rsquo; Franca Rame non fu mai costretta a dire cose tipo &amp;ldquo;Solo adesso ho capito
cosa ho fatto&amp;rdquo;,  a pubblicare articoli di pentimento, perche&amp;rsquo; era di una tempra un pochino diversa.
Del resto non tutte sono Franca Rame.  Neanche Lucia Immacolata Mariaconcetta Illibbata Annunziata,
per fare un esempio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema non e&amp;rsquo; il sessismo: se siete vittime di qualcosa e siete maschi,
succede lo stesso. Vi succede qualcosa perche&amp;rsquo; la vostra condotta e&amp;rsquo; criticabile,
prova ne sia che tutti coloro che vi diranno questa cosa - persone morigeratissime -
non hanno mai avuto problemi: i cazzi loro, si fanno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se mi succedesse qualcosa, ci sarebbe la pletora di gente a dirmi che ho provocato
io avendo un blog, e non certo chi mi ha sparato addosso. Prova ne sia che se
non hai un blog, non ti sparano. Chi te lo ha fatto fare? Non ti potevi fare li cazzi tua?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa non e&amp;rsquo; mafia, sia chiaro. Questo e&amp;rsquo; lo stagno ove la mafia nuota. E&amp;rsquo; diverso,
perche&amp;rsquo; non si tratta di partecipare ad una associazione di stampo mafioso o
di concorso, esterno o interno. Si tratta di quello che definirei &amp;ldquo;concorso ambientale&amp;rdquo;,
ovvero tenere un comportamento che , essendo molto diffuso, produce le condizioni
ambientali perfette per la proliferazione della mafia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una delle caratteristiche dei paesi controllati dalla mafia e&amp;rsquo; che le vittime sono
colpevoli. Se vi bruciano il negozio, dovevi saperlo che dovevi pagare. Eh. Lo vedi
che io  sono una persona che non se la cerca, e a me non succede niente? Te la sei
cercata, te la sei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h1&gt; Te la sei cercata &lt;/h1&gt; , insieme a tutte le litanie tipo &amp;ldquo;ma chi te lo fa fare&amp;rdquo;
e&amp;rsquo; parte di quel concorso ambientale alla associazione mafiosa. Chi dice questo
e&amp;rsquo; mafioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo la legge, la ragazzina non ha nulla di cui pentirsi perche&amp;rsquo; non ha violato la legge.
Prova ne sia che non e&amp;rsquo; inquisita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo la legge, i criminali sono quelli che dovrebbero pentirsi, perche&amp;rsquo; hanno violato la legge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se cominciamo a pervertire la legge e diciamo che invece e&amp;rsquo; la vittima che
deve pentirsi delle proprie azioni, mentre i criminali &amp;ldquo;hanno fatto quello che si sa&amp;rdquo;,
stiamo lavorando al &amp;ldquo;concorso ambientale all&amp;rsquo;associazione mafiosa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo ambiente , diciamo &amp;ldquo;mafiaformato&amp;rdquo;, il delinquente e&amp;rsquo; semplicemente
un concetto immanente. E&amp;rsquo; come il cielo o la forza di gravita&amp;rsquo;, che sempre c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;
e sempre ci sara&amp;rsquo;, una componente normale della natura.  Quindi e&amp;rsquo; inutile condannare
il delinquente, perche&amp;rsquo; sarebbe come condannare il cielo , o la luna, o il sole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sarebbe come condannare la pioggia perche&amp;rsquo; ci bagna, o il sole perche&amp;rsquo; ci scottiamo
al mare. Ed e&amp;rsquo; anche una cosa impersonale, nel senso che e&amp;rsquo; la mafia, non e&amp;rsquo; tizio
che fa qualcosa e deve marcire in carcere. E&amp;rsquo; come la forza di gravita&amp;rsquo;, una legge
della fisica, e&amp;rsquo; inutile chiedersi chi sia il colpevole: se ci fate male e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo;
avete voluto vivere come se non ci fosse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando tutti la pensano cosi&amp;rsquo;, quando tutti spersonalizzano il crimine e accusano
la vittima di non aver tenuto conto di una nota legge della natura della quale
nessuno ha colpa (il crimine, la mafia, etc) allora si realizzano le perfette
condizioni ambientali per la proliferazione della mafia, della camorra, e in
generale di una societa&amp;rsquo; di merda abitata da subumani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, chi scrive oggi del &amp;ldquo;pentimento&amp;rdquo; della ragazzina che ha subito un crimine,
e che non ha commesso a sua volta alcun crimine, ai miei occhi sta macchiando
di un crimine gravissimo: il concorso ambientale alla diffusione della mafia,
ovvero l&amp;rsquo;atto di contribuire alla costruzione delle condizioni ambientali
perfette per la proliferazione della mafia stessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando vi lamentate perche&amp;rsquo; la mafia e&amp;rsquo; arrivata anche al nord, sapete chi
accusare. Non solo chi l&amp;rsquo; ha aiutata a fare affari , o chi vi si e&amp;rsquo; affiliato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt; I principali colpevoli sono coloro che, anche nel piccolo, anche in ambiti
che sembrano apparentemente lontanissimi dalla questione mafiosa, hanno creato
e diffuso la cultura che consente alla mafia di proliferare. I colpevoli sono
coloro che, come chi scrive all&amp;rsquo; HP l&amp;rsquo;articolo che ho postato, si adoperano per diffondere
quella cultura che apparentemente non ha nulla a che vedere col fenomeno mafioso,
ma che risulta, all&amp;rsquo;atto pratico, nell&amp;rsquo;ambiente che e&amp;rsquo; perfetto per la
proliferazione del mostro &lt;/h3&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mafia, come la cultura mafiosa, e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;infezione. Ogni infezione ha i suoi vettori.
I vettori sono quelli che spersonalizzano il criminale trasformandolo in una
qualsiasi componente impersonale della natura e della fisica,  una legge universale
di cui tenere conto, per cui si commette leggerezza, &lt;em&gt;colpevole&lt;/em&gt; leggerezza,
nel fare qualcosa illudendosi che invece il crimine sia una questione di persone,
di colpevoli, di colpevoli da punire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi dice questo a qualsiasi riguardo e&amp;rsquo; un vettore dell&amp;rsquo;infezione mafiosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di vettori di questa infezione ne esistono molti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcuni scrivono sui giornali.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il ciclo dell&#39; Hype</title>
      <link>http://uriel-fanelli.github.io/post/hypecycle/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 21:41:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://uriel-fanelli.github.io/post/hypecycle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Finito lo sfogo, andiamo a cose piu&amp;rsquo; serie.In un mondo dove non siete davvero fichi se non avete una startup, ove se vi grattate i coglioni siete dei &amp;ldquo;makers&amp;rdquo;, e&amp;rsquo; fondamentale conoscere il ciclo
 dell&amp;rsquo; Hype della Gartner. Specialmente se vi occupate di IT, o se volete occuparvene,
 e non volete credere a tutti gli &lt;em&gt;zip war argainon&lt;/em&gt; che i giornali vi propinano come
 &amp;ldquo;tendenza del futuro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di per se&amp;rsquo; si tratta di uno studio fatto da Gartner Consulting allo scopo di
 cercare un modello comune per il mondo dell&amp;rsquo;innovazione. I signori di GArtner hanno studiato le startup,
 le tecnologie, la loro evoluzione, e tutto quanto, sino ad arrivare a identificare un
 pattern comune, che hanno chiamato &amp;ldquo;Ciclo dell&amp;rsquo; Hype&amp;rdquo;, ovvero quella che potremmo definire
 &amp;ldquo;la vita della fuffa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo scrivo perche&amp;rsquo; molti di voi vengono sul forum dopo aver letto un articolo su una tecnologia in pieno hype, chiedendomi cosa io ne pensi. E io rispondo come vi rispondera&amp;rsquo; qualsiasi finanziatore, ovvero tenendo in mente la curva dell&amp;rsquo; Hype.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In teoria dovrebbero conoscerla anche i giornalisti che lavorano con l&amp;rsquo; IT, ma sono generalmente troppo ignoranti. Comunque, dicevamo, il ciclo dell&amp;rsquo; hype.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo ciclo funziona circa cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bf/Hype-Cycle-General.png&#34; alt=&#34;Hype Cycle&#34; /&gt;
&lt;br /&gt;
Inizialmente avete la fase pionieristica, di sviluppo, quando leggete sui giornali il titolo che il tale centro di ricerca ha scoperto il modo di mettervi internet nell&amp;rsquo;ombelico , sfruttando i nanotubi della lanugine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo caso siete nella fase &amp;ldquo;technology trigger&amp;rdquo;. La startup fa il prodotto e inizia a scassare la quallera ai giornali per finirci dentro. Ha i primi early adopters, i primi blogger tecnologici che testano &lt;em&gt;i prototipi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se un finanziatore accetta di finanziarvi in questa fase, sta accettando un rischio ENORME. Quindi gli interessi sono enormi, e si parla di venture capital, ma molto, molto molto  venture. Significa che vi vendera&amp;rsquo; a qualche fesso quando pensera&amp;rsquo; che siete al picco dell&amp;rsquo; Hype ed il valore non possa crescere ancora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopo questo arriva il &amp;ldquo;Peak of inflated expectations&amp;rdquo;. E&amp;rsquo; il momento nel quale ogni giornale parla di questa incredibile novita&amp;rsquo; che cambiera&amp;rsquo; il mondo. In questa fase, il 3D printing cambiera&amp;rsquo; il mondo, la banda ultra-larga cancellera&amp;rsquo; la disoccupazione in Italia, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I droni volanti, per dire, sono CHIARAMENTE in questa fase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finita questa fase, inizia la parte del Trough of disillusionment, quando la stampa inizia a porsi dei dubbi. E a dire, &amp;ldquo;ok, bellissimi sti droni, ma alla fine , che ce ne facciamo noi?&amp;rdquo; , oppure &amp;ldquo;ok, belle le stampanti 3D, ma dovrei averne una in casa?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa fase iniziano a fallire le prime startup, altre vengono comprate, e in generale ne rimarra&amp;rsquo; uno solo, al massimo due. In questa fase , il vincente - e solo il vincente dominatore - riceve il SECONDO round di finanziamenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il finanziatore - che conosce la curva dell&amp;rsquo; Hype - sa che investendo ora ha QUALCHE probabilita&amp;rsquo; in piu&amp;rsquo; che voi riusciate a sopravvivere e a diventare un&amp;rsquo;azienda di succeesso. Spesso, in questa fase, venite comprati, e il finanziatore e&amp;rsquo; anche acquirente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto nasce una seconda generazione di servizi , nascono dei veri  e propri standard, gli use case sono noti e definiti, sono chiari i modelli di business (che sono quelli delle aziende che sono uscite vincitrici dalla fase delusionale) e arrivano sul mercato i primi prodotti MATURI, ovvero cose che regalereste a vostra madre. Si aprono e si usano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa fase l&amp;rsquo;investitore e&amp;rsquo; di fatto una banca da sportello qualsiasi che finanzia un&amp;rsquo;impresa qualsiasi, col normale rischio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, ecco perche&amp;rsquo; rispondo in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Internet of Things: siamo in PIENA fase hype.
-Google glass&amp;amp;e simili: piena fase delusionale.
-Wearable devices: fase delusionale appena iniziata.
-Microdroni volanti: PIENA fase hype.
-Big Data: appena usciti dalla fase delusionale.
-Robotica: Technology trigger.
-Intelligenza artificiale: Technology trigger.
-Cloud Computing: Plateau of productivity appena iniziato.
-Bitcoin: fase delusionale.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ovviamente, il problema qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo;? Che e&amp;rsquo; molto facile dirvi oggi che il Cloud Computing e&amp;rsquo; destinato a fare soldi, per quanto poco alla volta: ormai e&amp;rsquo; una tecnica matura, con le sue brave/cattive pratiche, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molto piu&amp;rsquo; avventuroso e&amp;rsquo; parlarvi di cose che sono in PIENA fase hype: delle aziende che oggi sono sul mercato, POCHISSIME sopravviveranno alla fase delusionale. Non e&amp;rsquo; il momento di scommettere, a meno che non siate di quei finanzieri che mangiano squali. a colazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso per le tecniche che sono entrate in fase delusionale: sapere chi sopravvivera&amp;rsquo; a questa fase e&amp;rsquo; difficilissimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, dite voi, come fate a decidere quando un giornale mainstream vi parla di una nuova tecnologia che rivoluzionera&amp;rsquo; il mondo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possiamo vederla cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-La fase che precede l&#39;hype va sui social network e sul passa parola o sui blog   specializzati, e ai meeting di smanettoni.
-I giornali mainstream e le grandi fiere consumer sono coinvolti nella fase di    Hype e nella fase delusionale.
-Dopo la fase delusionale, tutto passa in mano alle riviste specializzate e alle  fiere di settore riservate agli operatori.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;se quindi leggete di una nuova tecnologia sui giornali mainstream :&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Quando ne parlano bene, siete in fase hype.
-Quando ne parlano male, sono in fase delusionale.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Quindi, se vi chiedono un parere su &lt;em&gt;&amp;ldquo;grande tecnologia che cambiera&amp;rsquo; il mondo&amp;rdquo;&lt;/em&gt; come apparsa su qualche articolo di giornale , la risposta corretta e professionale , diciamo da consulente , e&amp;rsquo; &amp;ldquo;e&amp;rsquo; ancora troppo presto per capire di preciso cosa succedera&amp;rsquo;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, spero di avervi dato una &amp;ldquo;bussola&amp;rdquo; di massima , che magari vi possa salvare da spese inutile per comprare gadget improbabili. Un conto e&amp;rsquo; se lo faccio io - che mi rimborsano per via del mio lavoro - un conto e&amp;rsquo; se cacciate i soldi voi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Della  misteriosa carbonara germanica.</title>
      <link>http://uriel-fanelli.github.io/post/sfigati/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 20:28:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://uriel-fanelli.github.io/post/sfigati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Questo e un post di sbrocco. Non mi piace sbroccare, ma oggi a pranzo ho superato un limite, sedendomi a fianco di una tavolata di italiani. Ogni volta, ogni volta, ogni volta che parlo con un italiano qui in Germania, se ne esce con questa storia della pasta alla carbonara che qui non si trova e non si puo fare perche non esiste il guanciale. Prova inequivocabile del fatto che qui non sanno mangiare. Non hanno il guanciale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta di uno dei tanti capitoli di una saga che io pronuncio cosi: a casa avevi la schiava che  cucinava per te, qui non hai schiava-mamma o schiava-sorella che cucinano per te, schiava-frau (quando ce) non ne vuole sapere , e allora scopri che non sei capace di cucinarti una stupida pasta. Ma di questo ho gia parlato, quindi voglio aggiungere qualcosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, partiamo dalla prima assunzione sbagliata: il guanciale in Germania si trova. Eccome. Vi basta entrare in una macelleria, che non e difficilissima da trovare perche si chiama Metzgerei. Ripetiamo ad alta voce: Macelleria. Metzgerei. Macelleria. Metzgerei.
Macelleria. Metzgerei. Macelleria. Metzgerei. Macelleria. Metzgerei. Macelleria. Metzgerei. Macelleria. Metzgerei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno ci puo arrivare, capito come?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E anche il fatto che dietro alla vetrina ci sia normalmente una specie di espositore pieno di pezzi di carne potrebbe insospettirvi: nei concessionari di VolksWagen, per dirne una, non ci sono gli espositori pieni di carne. E neanche in quelli di Siemens. E neanche in quelli di Bosch. Il che potrebbe farvi sospettare una cosa: e se in questo negozio, che si chiama Metzgerei, ci fosse per caso una macelleria?. Impeto di genio furibondo, suono di tamburi: bravo, genius, e proprio una macelleria!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso sapete che entrando in una macelleria , che si chiama Metzgerei, potete quasi sempre chiedere della carne. I tedeschi sono persone ordinatissime, e quindi non vendono, che so io, parti di motore per camion dentro le macellerie. Ci vendono la carne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se non ci credete, &lt;a href=&#34;https://www.google.de/search?q=Metzgerei&amp;amp;biw=1600&amp;amp;bih=806&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=mQz2VIaHHsWhyAOE_oHICA&amp;amp;ved=0CAcQ_AUoAg&#34;&gt;provate a vedere qui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gente strana, ma e cosi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, siete in una macelleria tedesca. E non al supermarket.(non rompete il cazzo se non lo trovate al supermarket, il guanciale non lo trovate neanche nei supermarket Italiani). Hanno il guanciale? Si. Ma dovete chiederlo in Tedesco. Sapete quella cosa tipo Ich htte gern Ecco, il macellaio tedesco tende a parlare tedesco. Sono diabolici. Lo so. E il Complotto contro vostra sorella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comunque, il guanciale esiste e si chiama Schweinebacke . Voi entrate e glielo chiedete. Anzi, nella pagina di Wikipedia trovate proprio menzionato il guanciale come pancetta di schweinebacke, quindi, se volete PROPRIO la guancia del maiale TAGLIATA come se fosse guanciale, dovete chiedere una cosa tipo  Speck aus Schweinebacke, a seconda della frase dove lo mettete. Cosi gli avete detto che parte volete e come tagliarla, cioe col taglio a strati che loro chiamano esattamente Speck.  Speck non indica solo un salume altoatesino affumicato (come si crede in Italia), ma indica in genere la carne tagliata in modo da offrire gli strati di carne e grasso nella sezione verticale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, ricapitolando:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Il guanciale esiste anche in Germania.
-Si vende in luoghi chiamati Metzgerei, che poi sono Macellerie. (Chi poteva sospettarlo?)
-La guancia del maiale si chiama Schweinebacke.
-Se volete che sia tagliata come siete abituati in italia, dovete chiedere Speck aus Schweinebacke.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Detto questo, adesso vengono I problemi. Quelli veri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma perche cazzo vi fissate tanto con la carbonara? Risposta: perche dire per la carbonara ci vuole il guanciale vi fa sentire dei gourmet, degli Artusi. Almeno, nei salotti che frequentate, se uno dice per la carbonara ci vuole il guanciale sembra quasi Artusi. Il che mi dice molto sui salotti che frequentate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peccato che vi faccia apparire completamente INCOMPETENTI, perche nel paese che mangia maiale per eccellenza, (e se lo dico io che vengo dall Emilia Romagna potete credermi:ne mangiano piu&amp;rsquo; di noi), se ce una cosa che troverete SEMPRE, OVUNQUE e anche quando non volete,  sono le parti del maiale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come dovreste fare per dire qualcosa che semmai vi faccia sembrare UN MINIMO capaci di cucinare?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potreste lamentarvi per qualcosa che manca DAVVERO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quale ingrediente della carbonara manca DAVVERO qui?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che NON troverete MAI qui e il pecorino romano. Altro ingrediente fondamentale per la Carbonara. O lo comprate di importazione, e vi attaccate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, nel momento in cui mi dite che non trovate una carbonara decente perche nella carbonara ci vuole il guanciale e loro non ce lhanno, quando invece lo hanno, io penso che SE AVESTE MAI PROVATO a farvi una carbonara qui avreste notato che la difficolta non consiste nel trovare il guanciale. Consiste nel trovare il pecorino romano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, si, giusto. Ma per fare questo dovreste imparare a fare la spesa da soli, cosa che in Italia faceva la mamma o la sorella o la moglie, insomma qualche povera schiava. Rullo di tamburi, suspence suspence,  vi svelo un segreto: il cibo non ce solo nei supermercati. Esistono anche posti chiamati &lt;em&gt;negozi&lt;/em&gt;. Incredibile, eh? . Fare la spesa e &amp;ldquo;andare al supermercato&amp;rdquo; NON sono la stessa cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artusi dei miei coglioni, a questo non ci eravate ancora arrivati? Vi siete fermati al primo
capitolo del libro La Carbonara in 12 lezioni?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, piantatela di lamentarvi che non mangiate la carbonara perche non trovate il guanciale. Lo trovate ed e pure economico. Solo che semmai dovrete accontentarvi di qualche altro formaggio. Che e  , semmai vogliate giocare ai piccoli Artusi, il &lt;strong&gt;vero&lt;/strong&gt; problema della Carbonara in Germania. Il resto si trova.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma andiamo avanti. Ok, vi manca tanto la Carbonara. Pero, tutti quelli che conosco possono anche sopravvivere, diciamo, tre mesi senza carbonara. Ho fatto dei test molto intensi, e alcuni (~100%)) ce lhanno fatta anche per un anno di fila. Come che vi manca cosi&amp;rsquo; tanto  la carbonara, che siete un coro funebre di lamenti per la carbonara persa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conversazione:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Uriel: ok, diciamo pure che non sai farti una carbonara a casa. Ma puoi sopravvivere senza. Voglio dire, non e che in Italia tu mangiassi carbonara tutti I giorni.
-Mah, dici cosi perche sei del nord e al nord mangiate la plastica. Io a casa mia la mammuzza santa (che camminava sullacqua e trasformava lacqua in vino), mi faceva la carbonara tre giorni alla settimana, come minimo! Mica sono Tedesco, io!
-Uriel: ok, la tua aspettativa di vita finisce tra circa dieci minuti. Se hai mangiato cosi tutta la gioventu&#39; , morirai per mancanza di cultura alimentare. Puoi per favore schiattare davanti allaltro numero civico, cosi la polizia non ci interroga?Avrei da fare.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Cioe&amp;rsquo; no, non rompete le palle: in Italia NON mangiavate carbonara cosi&amp;rsquo; spesso da accorgervi della sua mancanza se venite qui due mesi. Se mangiavate carbonara cosi&amp;rsquo; spesso, la cultura alimentare manca , semmai, a voi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma poi,  voglio dire, ma di tutte le ricette che vi mancano dell Italia, proprio la Carbonara vi manca?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho girato, come consulente, moltissime regioni dItalia.  Di paste strepitose ne ho viste ovunque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parliamo della pasta coi finocchietti ricci, o come la chiamano in Sicilia? Quella puo mancarti. Lo ammetto. La mangiavi tre volte allanno, quando arrivavano sti &lt;em&gt;finocchi ricci&lt;/em&gt; , e  la preparazione non e semplice come sembra, I finocchietti selvatici qui non li trovi , e ammetto che una cosa del genere ti potrebbe mancare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sei campano e ti mancano I crusicchi, o come si chiamano? Va bene. Lo ammetto. Ci sta. Ti mancano I paccheri? Va bene. Capisco tutto. Mancano pure a me , e li ho provati che ero in Marina, ovvero  tanti anni fa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io capisco tutto. Capisco il piemontese cui manca il bollito, capisco il torinese cui manca il salame di trippa, capisco il Milanese cui manca la Cassla (noto piatto nel campo dei complessi perche si cucina SEMPRE dallaltra parte di Milano, ovunque siate) capisco la mancanza di QUALSIASI specialita locale, dalla torta di sarde di Licata fino al baccala alla vicentina,  dal somarino in umido della bassa ferrarese, alla trippa alla fiorentina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non una cazzo di pasta alla Carbonara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E un piatto dozzinale.Pacchiano. Volgare. Evoca I Fratelli Righeira  se lo sacrificate alla luna piena.  Lo fate in quindici minuti.  Rozzo, concepito per cucinare senza una particolare abilita (lo so, occorrono un paio di accorgimenti e ce chi la rovina e fa una frittata, ma questo non significa nulla) , un piatto cucinato con ingredienti da classe operaia (il guanciale NON e la parte piu pregiata del maiale!), al preciso scopo di riempire in fretta  gente che poi sgobbava le fatiche di sisifo. E una porcheria concepita per essere cucinata in un cavolo di cantiere edile e mangiata da persone che hanno piu&amp;rsquo; &lt;em&gt;guanciale&lt;/em&gt; del maiale che mangiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma possibile mai che di tutte le ricette italiane, vi manchino solo amatriciana e carbonara? Conoscete solo quei due tipi di pasta? Cazzo, allora ci sono ristoranti tedeschi in cui mangerete MEGLIO di quanto mangiavate in Italia: se beccate un emigrato abbastanza vecchio, ci troverete almeno ricette che non trovate piu in Italia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tralasciamo poi il fatto che molti di voi chiamino Lasagne quello che al sud  si chiama Pasta al forno. Mi spiace per voi, ma la Pasta al forno, che pure e buonissima, non e Lasagne. E se non distinguete la lasagna dalla pasta al forno, o siete del sud, o siete di Milano , o entrambe le cose, e comunque la lasagna e una cosa diversa. E se non le distinguete, non e che poi mi sembrate Artusi perche mi dite che nella pasta alla carbonara ci vuole il Guanciale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste sono le stronzate velleitarie che mi fanno uscire di testa. L&amp;rsquo;italia puo&amp;rsquo; anche essere il tempio del buon cibo, ma se non sapete cucinarvi una carbonara da soli e non sapete andare per negozi a fare spesa, casa vostra era &lt;em&gt;un immondezzaio fatto cucina&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E le vellita&amp;rsquo; non finiscono qui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gente che viene da Milano e mi dice io rimpiango il clima italiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, ok. Alcuni li capisco. Vieni da Taormina. Sei qui e rimpiangi il clima di Taormina. Ci sta. Lo capisco. Ti comprendo. Anche io che non sono di Taormina rimpiango il clima di Taormina, vedi tu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se sei di Milano, tu qui non rimpiangi un cazzo di niente.  Che cosa rimpiangi? Il fumo del diesel? La puzza di piscio e di merda di cane che hai sulle strade? Ma che rimpiangi, la nebbia e il cielo color piombo? Una metro buia e orribile che sembra disegnata da Vladimir Harkonnen? Quelle fogne a cielo aperto che chiami Navigli e sono apprezzabili solo se di nome fai &amp;ldquo;zanzara&amp;rdquo;&amp;rdquo; e di cognome Anofele? Una stazione che sembra disegnata dal Mago Otelma in overdose di Piazzale Loreto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E il mare. Vi manca il mare. A tutti. Anche ai valdostani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, ok. Sei sardo e ti manca il mare. Lo capisco. Sei sardo e ti manca il mare. Ci sta: non e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;isola per niente. Anche perche andare in barca sui laghi non e la stessa cosa. Lo so. Lacqua dolce ti tira giu. Quindi sei sardo, hai la barchetta ad Unterbacher See per hobby, ma ti manca lo stesso il mare di Sardegna. Ti capisco. Figurati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non un cazzo di veneto. Non ti puo mancare il mare di Jesolo. Non puo. E una costa adriatica piatta, in acqua ce meno vita che su Venere, se ti immergi con una maschera ti trovi con un fondale marrone in unacqua marrone, il tutto decorato da alghe marroni.  E mitili morti sul fondo. Ma allora immergiti ad Unterbacher See, almeno quando e calmo vedi qualcosa nellacqua. Ok, e un lago, ma almeno vedi qualche carpa. VIVA. Non come a Jesolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E no, non mi dire ma io conosco un punto che.. . No, non conosci un cazzo di punto che. E una zona ad alta densita balneare , tra una laguna ed un fiume come il Piave, in un mare come l Adriatico, dal lato occidentale, ovvero da quello con le coste melmose. E&amp;rsquo; frutto di una bonifica, quindi di roba antica non ne trovi, lo scoglio piu&amp;rsquo; vecchio e&amp;rsquo; del 1920. Non e la Croazia. No, la terra ruota in una certa direzione,e  questo influenza la forma delle spiagge. E tu sei dal lato sbagliato. Punto. NON-CONOSCI-UN-PUNTO per fare snorkelling a Jesolo.  End of story.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puoi anche essere bravo a venderla, la laguna,  eh, e dire&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;area della laguna ha una superficie approssimativa di 125 ettari e, con le circostanti sponde argilloso sabbiose (dune costiere, dossi e pineta marittima),  popolata da una fauna ed una flora peculiari delle zone umide rivierasche.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Rimane un fondaccio fangoso, praticamente sterile e noioso. Detto anche &amp;ldquo;Laguna&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, basta con queste velleita&amp;rsquo;. Non venite tutti da Ischia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando sento queste cose mi viene il sangue alla testa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MA torniamo al punto che mi rompe il cazzo: la cucina. Ovvero quando il maschio italiano realizza di non saper cucinare, e accusa il posto di non avere le materie prime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche avete rovinato il nome della cucina italiana allestero. Dico sul serio. Se parlate di cucina italiana allestero, che cosa pensano gli stranieri? Pasta Carbonara, Pasta Amatriciana, Fettuccini Alfredo , Spaghetti Bolognese, e pizza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di tutte le ricette e di tutte le specialita italiane, sento nominare solo queste. Si, qualche raffinato ha i tortellini di Modena. E poi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto e che in Italia si mangia bene, &lt;em&gt;ma non tutti gli italiani mangiano bene&lt;/em&gt;. La stragrande maggioranza mangia malissimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quando va allestero, cerca di mangiare altrettanto male. Si ficca in ristoranti ove si mangia male quanto a casa loro, (tre ricette di pasta in croce piu fettina o salsiccia stufata in padella, e pasta al forno &lt;em&gt;rinominata Lasagne&lt;/em&gt; la domenica), e se non trova le stesse porcherie si lamenta anche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ultima cosa: si, affittando casa avete scoperto il forno a microonde, e vi lamentate che le cose pero &lt;em&gt;non si cuociono bene&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi svelo un segreto: forno a microonde contiene un grosso errore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La parola forno. Il bollitore radio che usate non puo essere un forno per un semplice motivo: la gran parte delle onde viene assorbita da molecole di acqua, ovvero dal legame idrogeno-ossigeno.  A che temperatura bolle lacqua? Pura, a 100 gradi. Mescolata con qualche cosa, qualche grado in piu. Ma non ci andate molto avanti per cucinare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se usate un bollitore radio, ovvero un forno a microonde, 250 gradi ve li sognate. A meno di non aggiungere un forno termico al bollitore radio, quello che avete e un bollitore radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosa significa bollitore radio? Significa, togliendo la parola radio, che dovete pensare alla roba che cuocete come bollita a secco e non come &amp;ldquo;cotta&amp;rdquo;. Certo, una volta evaporate TUTTA lacqua, lenergia iniziera a squassare I grassi e gli zuccheri. A parte che  spezzera molte molecole e mangerete molecole Harkonnen,  siccome lacqua e il 90% del cibo e I grassi pochi grammi, in genere in questa fase il cibo si carbonizza in pochi secondi. Un conto e&amp;rsquo; buttare 700W su 180 grammi di acqua, un conto e&amp;rsquo; buttarli su 25 grammi di grassi, che certo, arrivano anche a temperature piu&amp;rsquo; alte, ma se bollono i grassi nel microonde e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; avete esaurito l&amp;rsquo;acqua, e tutto si carbonizza in dieci secondi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morale: il bollitore radio, AKA forno a microonde, serve a LESSARE il cibo senza usare molta acqua. Il cibo esce LESSATO. Ma e un lessato a secco. Ecco, se dovessi dare una definizione sensate di forno a microonde, lo chiamerei radiolessatore a secco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa posso aspettarmi da un radiolessatore a secco?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le patatine ovviamente non le cuoce. Ovvio. Quelle andrebbero fritte, e il radiolessatore a secco NON frigge: la temperatura e&amp;rsquo; troppo bassa. Non puo cuocere bene la carne. Non puo farlo perche far bollire lacqua dentro alla carne NON puo portarla alla temperatura giusta. La puo lessare, ma poiche non ce acqua, non avrete I vantaggi del lesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se volete cucinare la carne dentro un radiolessatore a secco, semplicemente riempite il contenitore di acqua, carote, sedano&amp;amp;co, e almeno fatevi un bollito col brodo. Il bollito riesce. Il lesso e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unica cosa che riesce bene in un radiolessatore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, il radiolessatore a secco funziona benissimo per scaldare le cose messe in frigo, dato che appunto sinche ce acqua ce calore, ma NON puo davvero cucinare, a meno che a meno che non ci facciate del gran lesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per le cose che normalmente lessereste, il radiolessatore a secco e fantastico, a patto di aggiungere acqua nel contenitore. Il radiolessatore e&amp;rsquo; perfetto per il lesso. Ma guarda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma il radiolessatore a secco NON e buono per:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    -Cose che altrimenti friggereste.
    -Cose che altrimenti fareste alla griglia.
    -Cose che altrimenti cuocereste in padella a secco.
    -Cose che richiedano soffritti.
    -Cose che altrimenti cuocereste nel forno.
    -Cose che cuociono a temperatura tanto piu&#39; alta di 100 gradi.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Ricapitoliamo: il forno a microonde , ovvero il radiolessatore a secco, puo fare bene SOLO una cosa al Vostro cibo: lessarlo senza acqua. Se aggiungete molta acqua, puo fare bene solo una cosa: lessare con acqua. Ovvero lessare normalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, se avete affittato un appartamento qui, e ci avete trovato solo un fornello elettrico e un radiolessatore a secco, (aka forno a microonde), non significa che il fornello sia Satana e tutto si infili nel radiolessatore a secco: significa che, sforzandovi, potreste imparare ad usare il fornello elettrico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proprio cosi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, mi sento meglio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zuckerberg e le telco</title>
      <link>http://uriel-fanelli.github.io/post/vienzodaclapioppa/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 21:10:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://uriel-fanelli.github.io/post/vienzodaclapioppa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Di solito non vado di persona alle manifestazioni sui prodotti consumer,
principalmente perche&amp;rsquo; mi occupo  piu&amp;rsquo; di infrastrutture che di utenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia, siccome le infrastrutture alla fine le usano gli utenti, sono
uso seguire un pochino, a distanza i discorsi che si fanno, almeno quelli
dei grandi player.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno di questi e&amp;rsquo; Zuckerberg, il quale in questi periodi sta prendendo un
pochino di dispiaceri, dal calo di utenti di Facebook, sino ad una serie
di sonori &amp;ldquo;mavaffanculo&amp;rdquo; delle telco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il discorso che ha fatto (era visibile in streaming se la vostra azienda
si iscriveva pagando una cifra anche abbastanza modica) lo potete leggere
in &lt;a href=&#34;http://www.repubblica.it/speciali/tecnologia/mobile-world-congress/edizione2015/2015/03/02/news/zuckerberg_internet_mwc_2015-108587177/?ref=HRERO-1&#34;&gt;Questo Articolo&lt;/a&gt;
nel quale Zuckerberg cerca di rassicurare coloro coi quali e&amp;rsquo; stato, diciamo
&amp;ldquo;abbastanza presuntuoso&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corre voce nell&amp;rsquo;ambiente che questo ragazzino si sia presentato a Londra
da un certo tizio e gli abbia detto, tipo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Senti fra&amp;rsquo;, da ora mi dai il traffico gratis, che devo fare bisnes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E chi dovrebbe pagare i milioni di SMS e di Gigabytes che vanno a Facebook?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ma naturalmente gli utenti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Risposta sbagliata. Ritenta, sarai piu&amp;rsquo; fortunato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Allora pagate voi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Risposta sbagliata. Ritenta, sarai piu&amp;rsquo; fortunato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A fra&amp;rsquo;, di certo non vorrai che Facebook, dico Facebook, ti paghi le fatture
di quest&amp;rsquo;anno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chiudo i large account e ti metto il QoS di &amp;ldquo;fruit-like bullshit&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ah, che burlone! Non lo farai mai!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Risultato: i sismologi inglesi si stanno ancora chiedendo cosa siano
quelle strane onde sismiche a forma di risata che vengono dalle vicinanze
di Londra, i Large Account sono chiusi, e il QoS e&amp;rsquo; &amp;ldquo;best effort&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La stessa scena, dicono le voci, si e&amp;rsquo; ripetuta in Egitto la settimana scorsa,
e in Italia, e in diversi altri paesi che hanno detto &amp;ldquo;bello, non hai abbastanza
tette da farti regalare il traffico&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peraltro, Facebook e&amp;rsquo; quello che possiede What&amp;rsquo;s App, il quale sta uccidendo
gli SMS. Allora Zuckerberg dice: gli utenti non vi pagheranno piu&amp;rsquo; gli SMS,
ma sono disposti a pagarvi il traffico. Per poi dire: &amp;ldquo;scherzavo, adesso
facciamo Internet sui calabroni e portiamo gratis la rete a tutti e ce lo
puppate&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capite quanto sia credibile Zuckerberg per le telco, ma allora la domanda
e&amp;rsquo; molto semplice: come mai se ne va all&amp;rsquo; MWC a dire tutte queste cose alle
telco?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; semplice: perche&amp;rsquo; sa di dipendere da loro, e sa di non poter
costruire le proprie infrastrutture. Ci sta provando google con google fiber,
e sta scoprendo a sue amare spese quanto sia difficile fare questo mestiere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E sanno bene che le storie di mettere internet sugli aerei ad energia solare,
o sulle mongolfiere, o sui satelliti, o sulle mosche canterine, non fanno paura
a nessuno: chi di mestiere fa la telco sa benissimo che se esistessero soluzioni
simili, sarebbero gia&amp;rsquo; state sperimentate, &lt;em&gt;e chi ha una soluzione semplice
a problemi complessi, o non ha capito cosa sia una soluzione, o non ha capito cosa
sia  un problema&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detto che non arrivera&amp;rsquo; mai internet a nessuno per merito di celle montate
su piccioni pieni di elio e alimentati ad energia solare, andiamo a chiederci
come mai Facebook &amp;amp; Google stiano tutti i giorni a dire che vogliono portare
internet ai poveri, che vogliono risollevare l&amp;rsquo;Africa aiutando i poveri con
qualche mega al secondo di banda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; che si sono accorti di avere grossi problemi di immagine in Europa.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il legislatore europeo sta per prendere in mano il dossier &amp;ldquo;Tasse&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questo significa che la politica e&amp;rsquo; avversa agli OTT.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I politici agiscono pensando al consenso elettorale.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dunque, se arriva una legge punitiva, la gente ce l&amp;rsquo;ha con gli OTT&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ci sono molte risposte a tutto questo, anche perche&amp;rsquo; neppure l&amp;rsquo;opinione pubblica
americana e&amp;rsquo; tanto contenta che questi signori paghino pochi spiccioli di tasse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; che le lobby in Europa esistono, ma non sono in grado di garantire
ai politici seduti all&amp;rsquo; Europarlamento quello che possono invece promettere negli USA:
la rielezione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come ha mostrato Julia Reda , &lt;a href=&#34;https://juliareda.eu/2015/01/report-eu-copyright-rules-maladapted-to-the-web/&#34;&gt;che pubblica sul suo blog le statistiche sui
lobbysti che la contattano&lt;/a&gt;
 le lobbies a Bruxelles sono presenti. Quel che non si vede, ne&amp;rsquo; riguardo al
 partito pirata ne&amp;rsquo; riguardo in generale ad altri politici, e&amp;rsquo; come le lobbies
 americane possano, in Europa, garantire una persona eletta nella nazione X
 di essere rieletta.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Le lobby americane ed europee ci sono eccome, a Bruxelles. Ma la complessita&amp;rsquo;
delle diverse politiche locali (partiti locali, vicende politiche locali, stampa
locale, etc) fa si&amp;rsquo; che nessuna lobby possa promettere la rielezione ad un politico.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; il punto. Questo e&amp;rsquo; il motivo per il quale Obama deve piagnucolare
dicendo che l&amp;rsquo; Europa vuole tassare le aziende americane &amp;ldquo;&lt;em&gt;per bloccarle perche&amp;rsquo;
sono piu&amp;rsquo; brave&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, dimenticando che  milioni di aziende europee le tasse &lt;strong&gt;&lt;em&gt;le pagano
eccome&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, e quindi semmai le aziende USA combatteranno alla pari quando le pagheranno
anche loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta essenzialmente di una differenza culturale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Negli USA, se vinci sei adorato come un dio. Se vinci violando le leggi, ancora
di piu&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; rientri nella categoria &amp;ldquo;braves&amp;rdquo;.(1) Questa e&amp;rsquo; la ragione
per la quale l&amp;rsquo;antitrust americana non funziona piu&amp;rsquo; da decenni. Non funziona
contro At&amp;amp;T e Verizon che hanno un duopolio , non funziona contro Google,
Facebook che sono dei monopoli evidenti, non funziona contro il colossale
Walt Disney, e lo stesso fisco americano, un tempo osannato per la sua ferocia
ed imparzialita&amp;rsquo;, ormai ammette che le grandi corporation in USA pagano
solo l&amp;rsquo; 1 per MILLE di tasse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Europa, se sei troppo potente, sei visto come una minaccia. Esiste un fattore
culturale, legato alla storia europea, che ci ha insegnato a diffidare degli
&amp;ldquo;Uomini della Provvidenza&amp;rdquo;. Il tizio che la fa franca perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; troppo potente
quando la polizia vorrebbe prenderlo e&amp;rsquo; visto molto spesso come un delinquente,
un &amp;ldquo;Furbetto del quartierino&amp;rdquo;. L&amp;rsquo; Europa, per la sua storia, e&amp;rsquo; vaccinata contro
i Napoleone della situazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zuckerberg ha capito di non essere benvisto in tutto il mondo come lo e&amp;rsquo;
negli USA. Ha imparato il cinese per avere la simpatia del mondo cinese, ma
non sa di preciso come ottenere la simpatia degli europei. Cosi&amp;rsquo; arriva con
il meglio che gli sappiano scrivere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gartner, un&amp;rsquo;azienda di consulenza &amp;ldquo;TOP&amp;rdquo;, ha scritto che dopo dieci anni
nessuna azienda e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; innovativa, a meno di non attraversare un processo
molto distruttivo, come un quasi-fallimento. E neanche questo garantisce
il successo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personalmente, credo sia vero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facebook e Google sono ormai aziende vecchie, quindi non innoveranno piu&amp;rsquo;.
Al massimo possono comprare aziende che godano di un certo hype, ma il problema
dell&amp;rsquo; hype cycle, studiato sempre da Gartner, e&amp;rsquo; che l&amp;rsquo; early adopter e il
CEO si trovano SEMPRE su due dimensioni diverse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bf/Hype-Cycle-General.png&#34; alt=&#34;Hype Cycle&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come vedete nel grafico, il &amp;ldquo;Plateau of Productivity&amp;rdquo;, ovvero il momento nel quale persino le
aziende &amp;ldquo;solide&amp;rdquo; hanno le best practices e le conoscenze per fare soldi su una
tecnologia, arriva MOLTO dopo il primo hype di notorieta&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che stanno facendo google o facebook, cioe&amp;rsquo; comprare aziende che si
trovano sul picco, NON garantisce affatto loro di essere i benedetti quando
arrivera&amp;rsquo; il momento. Quando cioe&amp;rsquo; la messaggistica via IP avra&amp;rsquo; sostituito
DAVVERO gli SMS, e sara&amp;rsquo; lo standard, non e&amp;rsquo; affatto scontato che Facebook
e Whats&amp;rsquo;app siano li&amp;rsquo; a goderne. Anzi, devono ancora passare ALMENO due generazioni
di servizi, prima che si capisca il vincitore. E lo stesso dicasi per i robot
di google &amp;amp;co.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In pratica, cioe&amp;rsquo;, Google e Facebook non escono di molto dal proprio core business
ormai da quasi dieci anni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi temono che le aziende consolidate (le telco) siano in agguato, e stiano ad aspettare
che arrivi la terza generazione di servizi , e si mettano a proporre i loro
servizi, avendo di fronte degli OTT americani ormai esausti, e quel che e&amp;rsquo; peggio,
dopo aver procurato loro delle tassazioni mai viste prima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poiche&amp;rsquo; Zuckerberg sa di non poter contare su alcuna pieta&amp;rsquo; da parte di telco
alle quali ha dedicato sinora soltanto delle strafottenti pernacchie (quando
erano le telco a lamentarsi perche&amp;rsquo; investivano soldi loro e guadagnavano solo
gli OTT), allora stanno cercando di ammorbidire il legislatore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zuckerberg crede che il legislatore europeo sia in mano alle lobby europee,
telco comprese. E crede che le telco stiano dicendo al legislatore europeo
&amp;ldquo;fermate Google e Focebook, o ci distruggeranno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vera o falsa che sia questa credenza, sta cercando di calmare le acque parlando
al pubblico, credendo di poter influenzare l&amp;rsquo;opinione pubblica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se poi ce la fara&amp;rsquo; a convincere le telco della sua buona fede, lo vedremo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopotutto, nella peggiore delle ipotesi puo&amp;rsquo; sempre portarvi internet su palloni
di pizza, orbitanti su piccioni ad energia solare. Insieme a Google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non dimentichiamo mai lo &lt;em&gt;zip war airganon&lt;/em&gt; , a questo punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Chi dice che Berlusconi negli USA non sia possibile, dimentica che una volta
ottenuta la vittoria facendola franca, per gli americani sei un DIO.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La crociata di Google contro il porno</title>
      <link>http://uriel-fanelli.github.io/post/popopo-porno/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 17:36:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://uriel-fanelli.github.io/post/popopo-porno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Blogger e google (che poi sono la stessa azienda) sono solo gli ultimi OTT a condurre
esplicitamente una battaglia contro il porno online. Ricorderete bene l&amp;rsquo;ossessione di
Facebook riguardo alla chiusura di pagine dai contenuti &amp;ldquo;offensivi&amp;rdquo;, e lo stesso allarme
nato su Twitter: &amp;ldquo;almeno tot gazillioni di tweet sono porno&amp;rdquo;. Per non parlare di Pinterest,
Tumblr/Yahoo, Instagram e altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima di indagare le motivazioni per le quali il porno infastidisce gli OTT, o meglio
i governi che li finanziano(1) mettiamo in chiaro alcuni punti chiave: domanda , offerta
e dimensione.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Offerta&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Produrre immagini porno e&amp;rsquo; semplice. Che siate maschi o femmine, innanzitutto potete fotografare voi stessi. Se siete in gruppo, dal momento che possedete organi sessuali, ottenere fotografie esplicite di qualche genere e&amp;rsquo; semplicissimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In definitiva, l&amp;rsquo;offerta di pornografia e&amp;rsquo; immensa e potenzialmente infinita. I costi sono piccolissimi , quando non inesistenti.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Domanda&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La domanda del porno non e&amp;rsquo; semplicemente la domanda di qualcosa da vedere per potersi masturbare. Se osservate i maggiori network del porno, come &lt;a href=&#34;http://porn.com&#34;&gt;http://porn.com&lt;/a&gt; vedete immediatamente che esiste tutto un ecosistema di servizi attorno al porno.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- Innanzitutto, loggandosi e&#39; possibile commentare , interagire con altri utenti.

- Se siete iscritti ad un sito siete anche produttori , e potete mettere su i vostri filmati, cosi&#39; come aprire dei canali appositi.

- I siti di questo tipo offrono sempre siti di chat erotica.

- I siti di questo tipo offrono sempre pubblicita&#39; di siti di dating.

- Non manca mai la pubblicita&#39; di altri siti e di medicinali (viagra, cialis, etc)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Insomma, questi siti non si limitano ad offrire porno: si tratta di una vera e propria galassia organizzatissima , un complesso industriale capace di coprire un enorme ventaglio di bisogni. In questo senso, la domanda e&amp;rsquo; potenzialmente illimitata.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Un ordine di grandezza &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La magnitudo di questi fenomeni e&amp;rsquo; impressionante. Nonostante l&amp;rsquo;avvento di giganti come gli OTT (Facebook, Google, etc) , il porno e&amp;rsquo; il contenuto piu&amp;rsquo; scambiato su internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I servizi porno sono stati i pionieri dell&amp;rsquo; e-commerce, dell m-commerce, dello streaming online, e hanno inventato le CDN molto prima che fossero di moda.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Di per se&#39; il porno e&#39; l&#39;unico vero &#34;underground&#34; di Internet. &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dico che e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unico underground vero perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unico sistema economicamente autosufficiente. Non sono parte di un altro ecosistema, come potrebbe essere Farmville rispetto a Facebook. Hanno il loro habitat. Si fanno il software. Si costruivano software molto piu&amp;rsquo; sofisticati di qualsiasi e-commerce gia&amp;rsquo; dieci, quindici anni fa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;ordine di grandezza del mondo del porno e&amp;rsquo; stimato in svariate centinaia di miliardi di dollari di cash flow (2)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abbiamo dunque a che fare con una &amp;ldquo;citta&amp;rsquo; sotterranea &amp;rdquo; piu&amp;rsquo; che con un quartiere a luci rosse, dal momento che si tratta di un sistema strutturalmente autonomo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo gia&amp;rsquo; basterebbe a mettere in allarme moltissimi tra gli OTT, ma i problemi non finiscono qui. Questa citta&amp;rsquo; underground ha altre caratteristiche che non piaceranno a diversi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima e&amp;rsquo; che e&amp;rsquo; estremamente resiliente e decentralizzata. Quando entrate nella catena di, che so io, pornhub, vi viene dato un software da far girare sul vostro server. La catena di pornhub non fa altro che agire come CDN distribuita , nel senso che nessun nodo contiene davvero i filmati: a seconda della vostra nazionalita&amp;rsquo;, essi vi vengono mandati sempre dai pod piu&amp;rsquo; vicini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se e&amp;rsquo; stato possibile abbattere Kim Dot Com semplicemente bloccando uno dei suoi datacenter, non sarebbe possibile farlo, che so io, con un xhamster. Migliaia di persone nel mondo che hanno comprato un pod (o come li chiamano adesso) continuerebbero a servire la catena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A che cosa e&amp;rsquo; dovuta questa estrema mania per la resilienza? E&amp;rsquo; un pochino come nel mondo dei sexy shop italiani: se ne devi aprire uno, aprine due in due citta&amp;rsquo; diverse, perche&amp;rsquo; difficilmente avrai il solito pretino/magistrato/bigotto che ti fa chiudere contemporaneamente in entrambe le citta&amp;rsquo;. Idem per le riviste porno: mai aprirne una sola, sempre aprire molte case editrici di giornali simili. Il principio si e&amp;rsquo; semplicemente spostato su internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I tentativi di chiudere siti porno per farsi pubblicita&amp;rsquo; , tentativi svolti da polizia, magistrature varie, pretini in vena di crociate e altri bigotti, sono iniziati insieme all&amp;rsquo;industria del porno online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In lunghi anni nei quali i siti porno hanno dovuto subire ogni genere di angheria ogni volta che qualcuno voleva giocare al crociato, essi si sono specializzati. Si sono evoluti, creando delle vere e proprie suite di programmi distribuiti che consentono al sito di essere non un sito, ma una &amp;ldquo;rete&amp;rdquo; di siti. E&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; semplice buttare giu&amp;rsquo; youtube che buttare giu&amp;rsquo;  youporn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bene. Detto questo, adesso il problema e&amp;rsquo; &amp;ldquo;ma perche&amp;rsquo; tanto odio?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualcuno scrive che sia per evitare cause legali, ma sono scemenze. Innanzitutto i termini e le condizioni per usare i servizi di blogger sono tali che tali cause sono controproducenti. Inoltre le cifre in gioco sono basse: certo sarebbero possibili class action, ma se vi chiedessi quale sia stata l&amp;rsquo;ultima class action contro Facebook, nessuno di voi mi saprebbe rispondere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esistono diverse voci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima voce dice che OTT &amp;ldquo;A&amp;rdquo; ed OTT &amp;ldquo;B&amp;rdquo; si siano messi d&amp;rsquo;accordo per non far alzare i costi del personale. Allora un giocno Caio e Sempronio si licenziano da OTT &amp;ldquo;A&amp;rdquo; e chiedono ad OTT &amp;ldquo;B&amp;rdquo; di aprire una sede in Europa. Il boss di OTT &amp;ldquo;A&amp;rdquo; scrive al boss di OTT &amp;ldquo;B&amp;rdquo; qualcosa come &amp;ldquo;abbiamo un accordo&amp;rdquo; e Caio e Sempronio rimangono senza lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La storia continua con Caio e Sempronio che dirigono una sede virtuale di un grosso network del porno. La storia dice che non hanno mai visto tanti soldi in vita loro. La storia parla di colleghi di Caio e Sempronio che abbandonano la scrivania per cercare lavori meglio pagati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La seconda voce parla di social network del dating che crescono di numero, capacita&amp;rsquo; tecnologica e introiti pubblicitari. Parla di numeri impressionanti, ovvero che stiano nascendo i primi Facebook del dating, e parlano di introiti pubblicitari crescenti da parte di siti di gambling, gioco d&amp;rsquo;azzardo e hotel connessi per gli &amp;ldquo;incontri&amp;rdquo;. La seconda voce parla di hotel che trovano piu&amp;rsquo; conveniente la pubblicita&amp;rsquo; su un sito di dating/cheating che su un social network.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io sono per una terza opzione.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;I social network sono disfunzionali &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Se avete un account su Facebook e io vi chiedessi in che cosa Facebook vi abbia migliorato la vita, la risposta e&amp;rsquo; semplice: niente. Certo, Facebook &lt;em&gt;vi consente di rimanere in contatto con le persone importanti della vostra vita&lt;/em&gt;. Ma questo nasconde una piccola trappola: Facebook vi &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Costringe&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; a rimanere in contatto con le persone importanti della vostra vita. Se prima vi eravate tolti dalle palle il vostro capo uscendo dall&amp;rsquo;azienda, adesso andate al ristorante , lo mettete su foursquare e vedete il commento del vostro capo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non solo: se prima i colleghi erano i colleghi e gli amici erano gli amici, adesso sono tutti in contatto. Una cosa della quale avete bisogno quanto di un asteroide. E se anche avete provato a porre qualche rimedio a tutto questo gestendo le impostazioni della privacy, esse sono cambiate unilateralmente in modo tale che non vi era consentito di rischiare: la vostr aprivacy poteva cadere in qualsiasi momento, dopo una apposita comunicazione del social network.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come se non bastasse, i social network si stanno rivelando uno strumento di stalking possente, per via del fatto che si ostinano a chiedervi di inserire dati veri, sia perche&amp;rsquo; offrono pochissimi metodi per impedire lo stalking.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E poi diciamolo: social network come Facebook servono principalmente ad esibirsi: &amp;ldquo;guardatemi! Quanto sono fico!&amp;rdquo;. E questo e&amp;rsquo; chiaramente un richiamo per l&amp;rsquo;accoppiamento. Ma quanto avete rimorchiato su Facebook/G+ &amp;amp;co? Diciamolo pure: siete fichissimi, e non battete chiodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diversa e&amp;rsquo; la storia dei &amp;ldquo;nuovi&amp;rdquo; social network per dating/cheating/roleplay:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- La privacy e&#39; centrale. Non si sogneranno MAI di chiedervi il vostro vero nome.
- L&#39;isolamento e&#39; assolutamente fondamentale: sono costruiti per IMPEDIRE al vostro capo di sapere di voi.
- Lo stalking e&#39; quasi impossibile. Sin dagli albori questi sistemi sono nati per tenere lontani i peggio maniaci.
- Ehi, ma si rimorchia davvero!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;La mia opinione personale e&amp;rsquo; che , finito l&amp;rsquo; Hype, sempre piu&amp;rsquo; persone si chiedono che diavolo ci stiano a fare su un social network.
Moltissime di queste persone si rispondono &amp;ldquo;speravo di rimorchiare&amp;rdquo;, e quasi tutte scoprono che i siti di dating moderni sono piu&amp;rsquo; efficaci.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt; Il mondo del &#34;porno&#34; oggi e&#39; un ecosistema che va dalle farmacie ai siti di incontri alla pubblicita&#39; di hotel alla pubblicita&#39; di viaggi, al gambling . Girando per siti porno ormai si entra in contatto con un complesso di servizi che vanno molto al di la della semplice pornografia. &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Allora, chiediamoci un pochino: avendo mezz&amp;rsquo;ora per mostrare a Facebook quanto sono fico perche&amp;rsquo; sono ad una festa , o in palestra, o quanto sono ricco, o quanto sono bello, o quanto sono alla moda,   mi conviene farlo su un sito di incontri o su Facebook?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; inutile girarci attorno: se ho tempo X da spendere e devo scegliere come, conviene il sito di incontri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mia opinione e&amp;rsquo; che stia avvenendo un lenta migrazione di utenti dai grandi social network ai siti di incontri, che ormai fanno numeri enormi, se non paragonabili a Facebook, Twiter &amp;amp;co. Questi siti, pero&amp;rsquo;, non sono altrettanto disfunzionali sul piano della privacy e della neutralita&amp;rsquo; rispetto alla vita reale. Sono siti ove la privacy e&amp;rsquo; sacra e che sono disegnati , sin dalla prima concezione, per tenere a bada occhi indiscreti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E oggi che questo mondo sta crescendo, credo che i grandi OTT abbiano capito che dietro alla parola &amp;ldquo;porno&amp;rdquo; c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; forse l&amp;rsquo;unico complesso industriale capace di far loro concorrenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Presto metterete +1 su youporn. Magari non si chiamera&amp;rsquo; youporn , ma &amp;ldquo;match.com&amp;rdquo;, ma la cosa certa e&amp;rsquo; che si tratta di un mondo in crescita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E volete sapere una cosa buffa? Nonostante il fatto che i siti di incontri siano migliaia, come le app di incontri per cellulare,
se cercate i piu&amp;rsquo; popolari network di cheating/dating su google, trovate solo due o tre annunci a pagamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segno chiaro che qualcuno ha modificato gli algoritmi di ricerca ad hoc. E se non si fa per guadagnare soldi, si fa per paura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=plT5989P1v4&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=plT5989P1v4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) &lt;a href=&#34;http://www.economywatch.com/world-industries/porn-industry.html&#34;&gt;http://www.economywatch.com/world-industries/porn-industry.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ancora Net Neutrality</title>
      <link>http://uriel-fanelli.github.io/post/netneutrality/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:21:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://uriel-fanelli.github.io/post/netneutrality/</guid>
      <description>&lt;p&gt;C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; tutto un hype riguardo alla storia della net neutrality, e del fatto che Obama abbia usato i suoi poteri presidenziali per fare della rete un &amp;ldquo;bene pubblico&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che l&amp;rsquo;amministrazione americana avrebbe ascoltato i finanzieri (i quali minacciavano di non finanziare piu&amp;rsquo; le startup se si fossero fatte le slow lanes) era abbastanza scontato. Il problema e&amp;rsquo; che, come al solito, si sono fatte le cose senza cercare una mediazione, con il solito sfoggio di muscoli tipico di chi deve far capire che comanda, piu&amp;rsquo; che comandare nel modo giusto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema delle leggi e&amp;rsquo; molto semplice: esse non dovrebbero rappresentare una vittoria di una delle parti sull&amp;rsquo;altra, ma il compromesso che soddisfa tutte le parti. Per una ragione: far stravincere i contenuti sull&amp;rsquo;infrastruttura sembra sensato solo in termini politici, ovvero nella misura in cui siamo tutti degli ammiratori di Obama, e ci piace quando fa il negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma questo non implica che mettere in difficolta&amp;rsquo; gli ISP sia una cosa saggia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il punto e&amp;rsquo; che , mentre i piu&amp;rsquo; identificano la internet americana con la Silicon VAlley dove tutti hanno 1 Gb/s anche nel bagno, la realta&amp;rsquo; odierna e&amp;rsquo; un pelo diversa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.nytimes.com/2014/10/31/upshot/why-the-us-has-fallen-behind-in-internet-speed-and-affordability.html?_r=0&#34;&gt;http://www.nytimes.com/2014/10/31/upshot/why-the-us-has-fallen-behind-in-internet-speed-and-affordability.html?_r=0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In realta&amp;rsquo; c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; anche un problema serio di oligopolio, ma il punto e&amp;rsquo; che gli americani, escluse alcune zone privilegiate, tutta questa buona connettivita&amp;rsquo; non ce l&amp;rsquo;hanno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oltre al monopolio esistono diverse ragioni per le quali questo succede, per esempio il fatto che gli USA sono molto grandi e i costi crescono molto con il quadrato delle distanze, e come se non bastasse la densita&amp;rsquo; media della popolazione (&lt;em&gt;ho detto media&lt;/em&gt;) e&amp;rsquo; molto inferiore a quella europea. Questo fa si&amp;rsquo; che le grandi citta&amp;rsquo; siano economicamente convenienti da coprire, mentre i paesi piu&amp;rsquo; piccoli spesso si fermano a 640 Kb/s di una ADSL di prima generazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, il problema di questo e&amp;rsquo; che gli USA procedono col progresso e quindi servizi come Netflix e Spotify, (americani o meno) e con loro le varie Apple TV , Google Film e tutto quanto, cercheranno di raggiungere tutto il territorio degli USA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che, usciti dalle citta&amp;rsquo; che ormai sono mercati maturi, si troveranno ad avere a che fare con un tipo particolare di &amp;ldquo;slow lane&amp;rdquo;, che non e&amp;rsquo; dovuta ad un settaggio del QoS, ma ad una infrastruttura obsoleta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto si parlera&amp;rsquo; di investimenti, e qui viene il dramma: i due monopolisti americani hanno gia&amp;rsquo; detto che 10Mbs sono troppi, e che 4 Mb come &amp;ldquo;broadband&amp;rdquo; bastano ed avanzano:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://arstechnica.com/business/2014/09/att-and-verizon-say-10mbps-is-too-fast-for-broadband-4mbps-is-enough/&#34;&gt;http://arstechnica.com/business/2014/09/att-and-verizon-say-10mbps-is-too-fast-for-broadband-4mbps-is-enough/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E stiamo parlando proprio di USA, proprio quel paese che tutti credono essere quello informaticamente piu&amp;rsquo; avanzato, e che invece passa il tempo ad invidiare gli europei, italiani compresi, con la sola eccezione dei templi della Silicon Valley.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso immaginate che improvvisamente arrivi NetFlix e dica &amp;ldquo;ma io ho bisogno di piu&amp;rsquo; di 4 Mb per andare bene&amp;rdquo;. Qui non si tratta piu&amp;rsquo; di fast lane o slow lane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui si tratta di una situazione nella quale gli ISP dicono &amp;ldquo;io non ci guadagno, quindi non investo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; qui il punto: sinche&amp;rsquo; il traffico non viene pagato, gli iSP non guadagnano. E sinche&amp;rsquo; non guadagnano, non investono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possiamo fare l&amp;rsquo;esempio italiano per capire: supponiamo che Telecom Italia si trovi a dover investire 4 miliardi di euro per portare chi non ne gode a , diciamo , una connessione in fibra ottica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diciamo che intenda portare tutti i suoi utenti DSL alla fibra, diciamo 5 milioni di utenti. Se dividiamo la cifra, otteniamo circa 1000 euro ad utente. Se supponiamo di ammortizzarlo in 42 mesi, otteniamo che il passaggio costera&amp;rsquo; 23 euro aggiuntivi agli utenti. Dico aggiuntivi perche&amp;rsquo; quei soldi vengono spesi in una NUOVA infrastruttura, e quindi devono rientrare , a meno di non poter demolire la vecchia, che pero&amp;rdquo; NON costa 23 euro ad utente, quindi ci sara&amp;rsquo; comunque un delta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se la vecchia infrastruttura costava, diciamo di manutenzione, 5 euro ad utente al mese in media, e li passiamo alla fibra, otteniamo che rimangono 18 euro di costi aggiuntivi, almeno per i primi 3 anni e mezzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E la domanda e&amp;rsquo;: chi paga?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se usciamo dalla rete di accesso e andiamo nel mondo carrier, il problema e&amp;rsquo; sempre quello, anche se e&amp;rsquo; mitigato dalle CDN: occorrono altri investimenti se vogliamo che NetFlix arrivi in HD ovunque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che i provider agiranno in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;+ Smetteranno di investire nella rete di accesso.
+ La quantita&#39; di banda sara&#39; troppo bassa per i nuovi servizi streaming.
+ Ciononostante, sara&#39; impossibile accusare gli ISP di usare &amp;quot;slow lanes&amp;quot;
+ Ad un certo punto, i provider dovranno pagare in qualche modo.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Il fatto che per legge non ci possano essere delle slow lines contrattuali non implica che non ci possano essere slow lines. Le telco gestiscono normalmente QoS e subscriber policy, per cui ci sono sempre delle delle priorita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che succedera&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che i vari Netflix , Sporify, Apple TV &amp;amp;co andranno dalle telco e diranno &amp;ldquo;dividiamo le revenues: ti pago 0.5$ per ogni film che mando&amp;rdquo;. A questo punto la telco non firma un contratto per fare una slow line: firma un contratto per dividere le revenues sui film che fa arrivare a casa, tipo una specie di &amp;ldquo;pacchetto film&amp;rdquo; da aggiungere alla propria offerta di banda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poiche&amp;rsquo; viene pagata da Netflix e non dal blog di tuo cugino, la Telco (che pure non ha firmato un contratto per una fast lane ) avra&amp;rsquo; molta piu&amp;rsquo; cura del traffico di NetFlix che del traffico di tuo cugino: il risultato di tutto questo e&amp;rsquo; che in ogni caso si trovera&amp;rsquo; a fare QoS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non lo fara&amp;rsquo; per via di un contratto: lo fara&amp;rsquo; come &amp;ldquo;soluzione tecnologica&amp;rdquo; all&amp;rsquo;interno della propria rete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo modo avranno aggirato la legge, ma quel che e&amp;rsquo; peggio e&amp;rsquo; che avranno aggirato la legge senza che sia possibile alcuna trasparenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LA cosa migliore sarebbe stata quella di fare un compromesso tra le parti, ovvero di discutere su un quid pro quo: ti lascio fare le fast line, se tu porti la banda minima obbligatoria a 25Mb. A quel punto, anche facendo QoS, ovvero dando la precedenza ai pacchetti streaming, resta ancora abbastanza banda per vedere il blog di vostro cugino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obama invece ha agito su una pura posizione di principio, che non tiene conto dei bisogni di una delle parti, e che quindi constringera&amp;rsquo; le telco a giocare molto sporco, semplicemente sospendendo gli invesitmenti al di fuori delle grandi metropoli, sino a quando , per prendere altro mercato, i content provider dovranno offrirsi di finanziare l&amp;rsquo;aggiornamento delle infrastrutture.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi festeggia, quindi, non ha ben capito quale fosse la situazione sul campo, e specialmente, che genere di comportamento avranno adesso le telco americane.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>