<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://uriel-fanelli.github.io/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Mar 1015 15:11:52 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://uriel-fanelli.github.io/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Come contattarmi</title>
      <link>http://uriel-fanelli.github.io/pages/contattarmi/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 1015 15:11:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://uriel-fanelli.github.io/pages/contattarmi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Allora, ci sono diversi modi di contattarmi. In passato ho usato l&amp;rsquo;email, ma dal momento che tenere in piedi tutto era snervante , per via delle cattive pratiche dei providers e dei DNS, ho deciso di usare altri metodi.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Dunque:&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Non sono su Facebook da anni, e non intendo tornarci.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sono su twitter, ma lo voglio usare per i cavoli miei.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non sto usando altri social network: sono su Google Plus, ma in realta&amp;rsquo; lo uso solo per diffondere il blog.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Cosi&amp;rsquo;, visto che escludiamo l&amp;rsquo;email, se volete contattarmi potete usare:&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;span style=&#34;font-family: inherit;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: small;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;font-family: inherit;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: small;&#34;&gt;Tox(PC):&amp;nbsp;D3BC5E451A64EE33C07F763B7BFF86708F69BBAB520A50B881EA0790546C0B774167AFDC33CF&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-ODTowV38YQ0/VNuso4ddR-I/AAAAAAAANE0/pTq8VvUKKXE/s1600/tox-PC.png&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-ODTowV38YQ0/VNuso4ddR-I/AAAAAAAANE0/pTq8VvUKKXE/s1600/tox-PC.png&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;font-family: inherit;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: xx-small; mso-ansi-language: EN-GB; mso-bidi-language: AR-SA; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-GB; mso-fareast-theme-font: minor-latin;&#34;&gt;Tox(Mobile): EC86CCC98FEB5E0A45E63B6C296D8597F137FAB42520F431542ACF71740C0930894903AE95CC&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-K0i9Kdiyp9g/VNusvSoJBYI/AAAAAAAANE8/bmeix50gyWs/s1600/qcode-CELL.png&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-K0i9Kdiyp9g/VNusvSoJBYI/AAAAAAAANE8/bmeix50gyWs/s1600/qcode-CELL.png&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;font-family: inherit;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: small;&#34;&gt;Twister:&amp;nbsp;@urielfanelli&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;br /&gt;
Tox e&amp;rsquo; un protocollo per le chat criptate e &amp;ldquo;abbastanza&amp;rdquo; decentralizzate, mentre Twister e&amp;rsquo; un sistema quasi identico a twitter che serve a fare quello che si fa con twitter, ma non gira sui server di qualcun altro: lo installate sul vostro computer ed e&amp;rsquo; tutto.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
E&amp;rsquo; possibile che in futuro io riprenda ad usare retroShare, ma per ora ho dovuto interrompere per via di un certo stalking.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Se poi, &amp;nbsp;per un qualche motivo mentre leggete il blog sentite il bisogno di donarmi del denaro, potete farlo:&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;http://4.bp.blogspot.com/--kYuS7zeSAA/VHXiaJR7VBI/AAAAAAAAM50/gORMb37yJd0/s1600/qr.png&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://4.bp.blogspot.com/--kYuS7zeSAA/VHXiaJR7VBI/AAAAAAAAM50/gORMb37yJd0/s1600/qr.png&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br /&gt;
O se preferite:&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
18CzMXsh65cNTFxAUyX4Q4HKi25dgWUbbt
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschutz</title>
      <link>http://uriel-fanelli.github.io/pages/datenschutz/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 1015 15:02:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://uriel-fanelli.github.io/pages/datenschutz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auslieferung von Werbung
Wir greifen auf Drittanbieter zurück, um Anzeigen zu schalten, wenn Sie unsere Website besuchen. Diese Unternehmen nutzen möglicherweise Informationen (dies schließt nicht Ihren Namen, Ihre Adresse, E-Mail-Adresse oder Telefonnummer ein) zu Ihren Besuchen dieser und anderer Websites, damit Anzeigen zu Produkten und Diensten geschaltet werden können, die Sie interessieren. Falls Sie mehr über diese Methoden erfahren möchten oder wissen möchten, welche Möglichkeiten Sie haben, damit diese Informationen nicht von den Unternehmen verwendet werden können, klicken Sie hier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google Analytics, Google+ und andere Google. Inc. daten.
Diese Website benutzt Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google Inc. (“Google”). Google Analytics verwendet so genannte “Cookies”, Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Website durch Sie ermöglichen. Die durch den Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung dieser Website (einschließlich Ihrer IP-Adresse) wird an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert. Google wird diese Informationen benutzen, um Ihre Nutzung der Website auszuwerten, um Reports über die Websiteaktivitäten für die Websitebetreiber zusammenzustellen und um weitere mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen zu erbringen. Auch wird Google diese Informationen gegebenenfalls an Dritte übertragen, sofern dies gesetzlich vorgeschrieben oder soweit Dritte diese Daten im Auftrag von Google verarbeiten. Google wird in keinem Fall Ihre IP-Adresse mit anderen Daten von Google in Verbindung bringen. Sie können die Installation der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser Software verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen dieser Website vollumfänglich nutzen können. Durch die Nutzung dieser Website erklären Sie sich mit der Bearbeitung der über Sie erhobenen Daten durch Google in der zuvor beschriebenen Art und Weise und zu dem zuvor benannten Zweck einverstanden. Der Datenerhebung und -speicherung kann jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widersprochen werden. Angesichts der Diskussion um den Einsatz von Analysetools mit vollständigen IP-Adressen möchten wir darauf hinweisen, dass diese Website Google Analytics mit der Erweiterung “_anonymizeIp()” verwendet und daher IP-Adressen nur gekürzt weiterverarbeitet werden, um eine direkte Personenbeziehbarkeit auszuschließen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verwendung von Facebook Social Plugins 
Unser Internetauftritt verwendet Social Plugins (“Plugins”) des sozialen Netzwerkes facebook.com, welches von der Facebook Inc., 1601 S. California Ave, Palo Alto, CA 94304, USA betrieben wird (“Facebook”). Die Plugins sind mit einem Facebook Logo oder dem Zusatz “Facebook Social Plugin” gekennzeichnet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Sie eine Webseite unseres Internetauftritts aufrufen, die ein solches Plugin enthält, baut Ihr Browser eine direkte Verbindung mit den Servern von Facebook auf. Der Inhalt des Plugins wird von Facebook direkt an Ihren Browser übermittelt und von diesem in die Webseite eingebunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die Einbindung der Plugins erhält Facebook die Information, dass Sie die entsprechende Seite unseres Internetauftritts aufgerufen haben. Sind Sie bei Facebook eingeloggt kann Facebook den Besuch Ihrem Facebook-Konto zuordnen. Wenn Sie mit den Plugins interagieren, zum Beispiel den “Gefällt mir” Button betätigen oder einen Kommentar abgeben, wird die entsprechende Information von Ihrem Browser direkt an Facebook übermittelt und dort gespeichert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zweck und Umfang der Datenerhebung und die weitere Verarbeitung und Nutzung der Daten durch Facebook sowie Ihre diesbezüglichen Rechte und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutz Ihrer Privatssphäre entnehmen Sie bitte den Datenschutzhinweisen von Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Sie nicht möchten, dass Facebook über unseren Internetauftritt Daten über Sie sammelt, müssen Sie sich vor Ihrem Besuch unseres Internetauftritts bei Facebook ausloggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Verwendung von Twitter  Plugins&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unser Internetauftritt verwendet  Plugins  des sozialen Netzwerkes twitter.com, welches von der twitter Inc.,  1355 Market St, Suite 900 San Francisco, CA 94103  betrieben wird (“twitter”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Plugins sind mit einem twitter Logo oder dem Zusatz “twitter Plugin” gekennzeichnet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Sie eine Webseite unseres Internetauftritts aufrufen, die ein solches Plugin enthält, baut Ihr Browser eine direkte Verbindung mit den Servern von twitter auf. Der Inhalt des Plugins wird von twitter direkt an Ihren Browser übermittelt und von diesem in die Webseite eingebunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die Einbindung der Plugins erhält twitter die Information, dass Sie die entsprechende Seite unseres Internetauftritts aufgerufen haben. Sind Sie bei twitter eingeloggt kann twitter den Besuch Ihrem twitter-Konto zuordnen. Wenn Sie mit den Plugins interagieren, zum Beispiel den “Share” Button betätigen oder einen Kommentar abgeben, wird die entsprechende Information von Ihrem Browser direkt an twitter übermittelt und dort gespeichert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zweck und Umfang der Datenerhebung und die weitere Verarbeitung und Nutzung der Daten durch twitter sowie Ihre diesbezüglichen Rechte und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutz Ihrer Privatssphäre entnehmen Sie bitte den Datenschutzhinweisen von twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Sie nicht möchten, dass twitter über unseren Internetauftritt Daten über Sie sammelt, müssen Sie sich vor Ihrem Besuch unseres Internetauftritts bei twitter ausloggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CDN  ( &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Content_Delivery_Network &#34;&gt;http://de.wikipedia.org/wiki/Content_Delivery_Network &lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bitte beachten Sie, wenn Sie mit einem großen Anbieter wie Google oder Blogger, der Inhalt ist nicht direkt mit Ihnen gedient zu beenden. Wenn das tun, um &amp;rdquo;CDN&amp;rdquo; hält eine Kopie des Inhalts in der Mitte. Das ändert aber nichts mit SSL oder nicht. Dieser Blog ist über Blogger, Google Plus, Twitter für das Hosting. Das bedeutet, der Inhalt möglicherweise in einem mittleren Platz, genannt CDN  gespeichert. Dies impliziert ein Agent konnte eine Spur von Ihren Aktivitäten CDN suchen innerhalb des Unternehmens zu erhalten, und nicht nur auf der Suche in den google, twitter, blogger Datenbank. Es liegt an den Blogger, Twitter, Google zu entscheiden, welche Unternehmen als CDN verwenden, und dann zu entscheiden, wer eine Kopie (und damit zu Spur) über Ihre Aktivitäten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>